[{"link": "https://www.aeroflap.com.br/boeing-projeta-mercado-com-43500-novos-avioes-ate-2040/", "titulo": "Boeing projeta mercado com 43500 novos avi\u00f5es at\u00e9 2040", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Pedro Viana", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "A Boeing divulgou nesta ter\u00e7a-feira (14/09) a sua tradicional previs\u00e3o anual para o futuro do mercado e ind\u00fastria de avia\u00e7\u00e3o. A fabricante faz uma an\u00e1lise de longo prazo, apresentando as perspectivas para os pr\u00f3ximos 10 e 20 anos do setor.A Boeing\u00a0projeta um\u00a0mercado de\u00a0US$ 9 trilh\u00f5es\u00a0na pr\u00f3xima d\u00e9cada para produtos e servi\u00e7os aeroespaciais que a Boeing atende.\u00a0A previs\u00e3o \u00e9 de\u00a0US$ 8,5 trilh\u00f5es do\u00a0ano anterior e de\u00a0US$ 8,7 trilh\u00f5es\u00a0na previs\u00e3o pr\u00e9-pandemia de 2019, refletindo o progresso cont\u00ednuo de recupera\u00e7\u00e3o do mercado.De acordo com a Boeing, a demanda nos pr\u00f3ximos 10 anos \u00e9 para 19000 avi\u00f5es comerciais, avaliados em US$ 3,2 trilh\u00f5es em receita bruta. Estendendo este per\u00edodo, at\u00e9 2040, a demanda total \u00e9 para 43500 novos avi\u00f5es comerciais, avaliados em US$ 7,2 trilh\u00f5es.A fabricante ainda notou que h\u00e1 um aumento de 500 avi\u00f5es na expectativa para os pr\u00f3ximos 20 anos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o do ano passado. Grande parte deste aumento \u00e9 pela maior necessidade de avi\u00f5es cargueiros, que pode ser 70% maior at\u00e9 2040 em compara\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo pr\u00e9-pandemia.\u00a0A disponibilidade e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas COVID-19 continuar\u00e3o a ser fatores cr\u00edticos na recupera\u00e7\u00e3o a curto prazo das viagens a\u00e9reas com passageiros. Os pa\u00edses com distribui\u00e7\u00e3o mais ampla de vacina\u00e7\u00e3o mostraram uma r\u00e1pida recupera\u00e7\u00e3o das viagens a\u00e9reas, \u00e0 medida que os governos diminuem as restri\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e abrem fronteiras para viagens internacionais.O crescimento do tr\u00e1fego de passageiros deve aumentar em m\u00e9dia 4% ao ano, inalterado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o do ano passado.A frota comercial global ultrapassar\u00e1 49.000 avi\u00f5es at\u00e9 2040, com a China,\u00a0Europa, Am\u00e9rica do Norte \u00a0e os\u00a0pa\u00edses\u00a0da\u00a0\u00c1sia-Pac\u00edfico\u00a0cada um respondendo por cerca de 20% das entregas de novos avi\u00f5es, e os 20% restantes indo para outros mercados emergentes.A demanda por mais de 32.500 novos avi\u00f5es de corredor \u00fanico \u00e9 quase igual \u00e0 perspectiva pr\u00e9-pand\u00eamica.\u00a0Esses modelos continuam a comandar 75% das entregas na previs\u00e3o de 20 anos.As companhia a\u00e9reas precisar\u00e3o de mais de 7.500 novos avi\u00f5es widebody at\u00e9 2040 para apoiar a renova\u00e7\u00e3o da frota e o crescimento de longo prazo da demanda de passageiros e carga a\u00e9rea em mercados de longo curso. Essas proje\u00e7\u00f5es aumentaram ligeiramente em compara\u00e7\u00e3o a 2020, mas permaneceram 8% abaixo de 2019.\u00a0Demanda de avi\u00e3o, 2021-2040Tipo de avi\u00e3oAssentosEntregas totaisJatos regionais90 e abaixo\u00a02390Narrowbody90 e acima\u00a032660Widebody7670Cargueiros Widebody\u00a0\u2014\u2014\u2014890Total\u00a0\u2014\u2014\u201443610\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/lufthansa-anuncia-toronto-como-o-primeiro-destino-de-seu-boeing-787-9/", "titulo": "Lufthansa anuncia Toronto como o primeiro destino de seu Boeing 787-9", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Aeroflap", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "A Lufthansa ser\u00e1 a mais nova operadora do Boeing 787-9 em breve, a nova aeronave \u00e9 aguardada com muita expectativa para complementar a frota de longo curso com avi\u00f5es novos e modernos.\u00a0Para criar uma expectativa ainda maior, a companhia a\u00e9rea bandeira da Alemanha anunciou ontem (07) que Toronto no Canad\u00e1 ser\u00e1 o primeiro destino do novo Dreamliner da empresa. O novo Boeing 787 tem previs\u00e3o de come\u00e7ar a ser entregue no come\u00e7o de 2022.A expectativa de operar um novo modelo tamb\u00e9m tem os olhares voltados para a nova Classe Executiva que a Lufthansa ir\u00e1 estrear no 787. Com a crise, a companhia a\u00e9rea refez todo o seu planejamento, que passou a ter foco em aeronaves que possam transportar um bom volume de passageiros utilizando menos combust\u00edvel e tendo o custo de opera\u00e7\u00e3o mais baixo.\u00a0Com isso, os Airbus A380 foram encostados pela Lufthansa, o que permitiu que o Boeing 787 pudesse ocupar seu lugar e complementar a malha junto ao Airbus A350 que a empresa j\u00e1 utiliza. A empresa ainda utiliza alguns Airbus A340 e tamb\u00e9m o Boeing 747.Com uma encomenda para 25 aeronaves, a companhia esperava receber seu primeiro exemplar ainda em 2021, mais precisamente em dezembro. Por\u00e9m, o 787 ainda enfrenta alguns problemas no seu processo de fabrica\u00e7\u00e3o e teve suas entregas atrasadas. As entregas est\u00e3o previstas para serem retomadas apenas no final de outubro se todo o processo com a FAA ocorrer sem maiores problemas.https://twitter.com/lufthansaNews/status/1435260711274430473?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1435260711274430473%7Ctwgr%5E%7Ctwcon%5Es1_&ref_url=https%3A%2F%2Fsimpleflying.com%2Flufthansa-first-787-destination%2FResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/airbus-a320neo-com-a-pintura-rosa-da-viva-air-colombia-e-visto-fora-do-hangar/", "titulo": "Airbus A320neo com a pintura rosa da Viva Air Col\u00f4mbia \u00e9 visto fora do hangar", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Aeroflap", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "Mais uma aeronave ser\u00e1 um s\u00edmbolo de apoio ao Combate ao C\u00e2ncer de Mama em alus\u00e3o ao outubro rosa, o Airbus A320neo da Viva Air, companhia a\u00e9rea da Col\u00f4mbia foi visto fora dos hangares de pintura em Toulouse j\u00e1 com a pintura rosa completa.O futuro HK-5378 ter\u00e1 a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o da empresa com 188 assentos em \u00fanica classe, padr\u00e3o em companhias de baixo custo. A Viva Air Col\u00f4mbia dever\u00e1 receber essa aeronave dentro de algumas semanas at\u00e9 mesmo em raz\u00e3o do m\u00eas de outubro.\u201cNa Viva, trabalhamos pela diversidade, inclus\u00e3o e paridade de g\u00eanero.\u00a0Para atingir esses objetivos, estamos \u2018pintando os c\u00e9us de rosa\u2019.\u00a0Temos um avi\u00e3o rosa que voa com uma mensagem de vida, equidade e empoderamento.\u201d\u00a0Disse a companhia a\u00e9rea.\u00a0A Viva est\u00e1 aproveitando a retomada do setor na Am\u00e9rica do Sul, principalmente no mercado colombiano que conta com a Avianca ainda em recupera\u00e7\u00e3o judicial. Com uma frota composta exclusivamente de aeronaves da fam\u00edlia A320, a Viva possui 11 aeronaves A320ceo e 8 aeronaves A320neo.At\u00e9 o final de 2021, a companhia colombiana planeja ter dispon\u00edvel cerca de 25 aeronaves A320 sendo 15 da vers\u00e3o Ceo e 10 da vers\u00e3o Neo.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/anac-publica-procedimentos-para-o-compartilhamento-de-aeronaves/", "titulo": "ANAC publica procedimentos para o compartilhamento de aeronaves", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Pedro Viana", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "Os operadores a\u00e9reos interessados no modelo de compartilhamento de aeronaves ou aqueles que j\u00e1 exploram aeronaves de forma compartilhada contam agora com uma norma detalhada com orienta\u00e7\u00f5es sobre como obter a certifica\u00e7\u00e3o, prazos estimados e documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.Os procedimentos constam da\u00a0Instru\u00e7\u00e3o Suplementar (IS) n\u00ba 91-013A, publicada na sexta-feira (3/9) pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC). A norma detalha as\u00a0regras inclu\u00eddas, em fevereiro deste ano, na Subparte K do Regulamento Brasileiro de Avia\u00e7\u00e3o Civil (RBAC) n\u00ba 91 em (clique nos links para acessar).O processo de autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es em programas de compartilhamento seguir\u00e1 rito semelhante aos dos certificados emitidos pela Ag\u00eancia, que passam por fases de an\u00e1lise documental, demonstra\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o final.A IS n\u00ba 91-013A apresenta uma vis\u00e3o geral do processo, com prazos estimados para cada fase processual e toda a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a autoriza\u00e7\u00e3o. Foram inclu\u00eddas informa\u00e7\u00f5es para auxiliar o interessado na prepara\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o da infraestrutura necess\u00e1ria ao longo do processo.Tamb\u00e9m s\u00e3o apresentados outros crit\u00e9rios relevantes para a manuten\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o e vig\u00eancia das Especifica\u00e7\u00f5es Administrativas.Em 9 de fevereiro, a Diretoria Colegiada da ANAC aprovou a inclus\u00e3o da Subparte K do\u00a0RBAC n\u00ba 91\u00a0(clique no link para acessar), permitindo que cotistas compartilhem o uso de aeronaves por meio de contrato com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de um ano.As regras de seguran\u00e7a operacional s\u00e3o semelhantes \u00e0s das opera\u00e7\u00f5es sob o RBAC n\u00ba 135, que regula o t\u00e1xi-a\u00e9reo, com as adapta\u00e7\u00f5es adequadas para o modelo de neg\u00f3cio do compartilhamento de aeronaves.A IS n\u00ba 91-013A entra em vigor em 1\u00ba de outubro de 2021. Operadores que j\u00e1 atuam com compartilhamento dever\u00e3o apresentar a documenta\u00e7\u00e3o exigida at\u00e9 fevereiro de 2022.\u00a0Via: ANACResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/netflix-adesiva-um-boeing-737-para-divulgar-a-serie-la-casa-de-papel/", "titulo": "Netflix adesiva um Boeing 737 para divulgar a s\u00e9rie \u2018La casa de papel\u2019", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Aeroflap", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "Um Boeing 737-400 da Air Horizont ganhou uma adesivagem bem especial, a Netflix escolheu a aeronave para levar os t\u00edtulos da famosa s\u00e9rie \u2018La Casa de Papel\u2019. A operadora da aeronave, \u00e9 uma companhia a\u00e9rea de voos fretados que opera a partir de Malta.A companhia realiza diversos voos para pequenos Aeroportos na It\u00e1lia como Forl\u00ed, Bolonha e Floren\u00e7a. O Boeing 737-400 de matr\u00edcula 9H-AMW al\u00e9m da adesivagem, tamb\u00e9m ir\u00e1 realizar um voo fretado de aproximadamente 5 horas.\u00a0A prepara\u00e7\u00e3o da aeronave faz parte de uma campanha de divulga\u00e7\u00e3o da s\u00e9rie que est\u00e1 chegando a sua 5\u00aa parte. No momento do lan\u00e7amento no pa\u00eds que se chama \u2018La Casa de Carta\u2019, a Netflix distribuiu tables para que os passageiros pudessem acompanhar durante toda a viagem, a bordo estavam cerca de 100 passageiros.Foto: Skubin Design Foto: Skubin Design\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/anac-e-fabricantes-concluem-estudo-que-preve-a-expansao-da-categoria-leve-esportiva-no-brasil/", "titulo": "ANAC e fabricantes concluem estudo que prev\u00ea a expans\u00e3o da categoria leve esportiva no Brasil", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Pedro Viana", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "A Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC) concluiu recentemente o Grupo de Estudo Misto (GEM) formado para avaliar a possibilidade de expans\u00e3o do modelo regulat\u00f3rio da categoria Aeronaves Leves Esportivas (ALE) no Brasil.Iniciado em maio deste ano, o GEM contou com participa\u00e7\u00e3o de servidores da Ag\u00eancia e representantes da ind\u00fastria com o objetivo de constru\u00e7\u00e3o de entendimentos e poss\u00edveis propostas a serem aproveitados em processo normativo.\u00a0Entre os meses de maio a agosto de 2021, com reuni\u00f5es peri\u00f3dicas remotas, \u00a0o GEM avaliou se as atuais normas consensuais da categoria ALE para aeronaves de asa fixa seriam aplic\u00e1veis para aeronaves com\u00a0caracter\u00edsticas superiores\u00a0\u00e0s definidas no\u00a0Regulamento Brasileiro de Avia\u00e7\u00e3o Civil (RBAC) n\u00ba 01\u00a0(clique para acessar) para ALE, ou seja, aeronaves de maior porte, com maior n\u00famero de assentos, maior PMD (peso m\u00e1ximo de decolagem), entre outros.O GEM utilizou, como refer\u00eancia t\u00e9cnica para as suas avalia\u00e7\u00f5es, as provis\u00f5es estabelecidas no\u00a0Regulamento Brasileiro de Avia\u00e7\u00e3o Civil (RBAC) n\u00ba 23\u00a0\u2013 clique no link para acessar, que \u00e9 o normativo vigente nos processos de certifica\u00e7\u00e3o de tipo de aeronave de pequeno porte.\u00a0Durante os trabalhos realizados pelo GEM, n\u00e3o foram identificados pontos que impe\u00e7am a expans\u00e3o da categoria ALE para aeronaves de maior porte, no entanto, o grupo observou limita\u00e7\u00f5es condizentes com entraves t\u00e9cnicos nas normas consensuais avaliadas.Desta forma, os participantes indicaram a possibilidade de expans\u00e3o de algumas das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas definidas no RBAC n\u00ba 01.\u00a0As recomenda\u00e7\u00f5es do GEM n\u00e3o constituem posicionamento final da ANAC sobre o assunto, mas subs\u00eddios para a ANAC finalizar os estudos e elaborar a proposta de normativo. O prazo para a conclus\u00e3o desse estudo pela ANAC est\u00e1 previsto para dezembro de 2021. Na sequ\u00eancia, a Ag\u00eancia prosseguir\u00e1 com o trabalho de desenvolvimento da proposta de ato normativo e a submeter\u00e1 \u00e0 Consulta P\u00fablica.\u00a0\u00a0Atualmente, para uma aeronave pertencer \u00e0 categoria ALE, \u00e9 necess\u00e1rio atender \u00e0s normas consensuais desenvolvidas pela ASTM International (sigla em ingl\u00eas para\u00a0American Society for Testing and Materials) \u2014 \u00f3rg\u00e3o estadunidense de normaliza\u00e7\u00e3o \u2014 e \u00e0s caracter\u00edsticas definidas na se\u00e7\u00e3o 1.1 do RBAC n\u00ba 01, entre elas: PMD (peso m\u00e1ximo de decolagem) de at\u00e9 600kg para aeronave que opera apenas a partir do solo ou 650 kg para aeronaves anf\u00edbias e n\u00famero de assentos limitado at\u00e9 duas pessoas.\u00a0Em maio deste ano,\u00a0a Ag\u00eancia instaurou a Tomada de Subs\u00eddio\u00a0(clique no link para acessar) para a an\u00e1lise de resultados regulat\u00f3rios e para a expans\u00e3o do modelo de Categoria ALE.Durante a coleta de informa\u00e7\u00f5es, um dos objetivos foi o de avaliar a vis\u00e3o da sociedade sobre as vantagens e desvantagens de uma aeronave leve esportiva especial quando comparada com outras categorias, como as aeronaves certificadas e as experimentais de constru\u00e7\u00e3o amadora.\u00a0O estudo para expans\u00e3o da categoria de Aeronaves Leves Esportivas (ALE) tem sido prioridade para a Ag\u00eancia. Esse \u00e9 um dos 16 temas estabelecidos na Agenda Regulat\u00f3ria para o bi\u00eanio 2021-2022.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/fotos-ilyushin-il-62-cargueiro-visitou-o-rio-de-janeiro-nesta-sexta-feira-10/", "titulo": "Fotos: Ilyushin IL-62 cargueiro visitou o Rio de Janeiro nesta sexta-feira (10)", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Aeroflap", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "Depois de um bom atraso, o Ilyushin IL-62 finalmente visitou o Aeroporto do Gale\u00e3o, no Rio de Janeiro. A aeronave pousou nesta sexta-feira (10/09) durante a madrugada.A aeronave fez o voo RDA-1532, partindo de Tr\u00edpoli, na L\u00edbia, e seguindo direto do Gale\u00e3o para Banjul, na Gambia, escala t\u00e9cnica antes de entregar a carga no Sud\u00e3o. O IL-62 j\u00e1 deixou o Rio de Janeiro.Veja fotos da opera\u00e7\u00e3o na postagem abaixo, do @cariocaspotters :A post shared by Carioca Spotters (@cariocaspotters)Em opera\u00e7\u00e3o civil o Ilyushin IL-62 \u00e9 rar\u00edssimo. A aeronave da empresa RADA Airlines, que opera com base na Bielorus, \u00e9 uma das poucas em atividade atualmente.A aeronave projetada na era sovi\u00e9tica \u00e9 conhecida pelo seu visual incomum para os tempos atuais, com quatro motores fabricados tamb\u00e9m na era sovi\u00e9tica localizados na cauda, que tem um formato base em T.Atualmente a companhia utiliza o avi\u00e3o para o transporte de cargas. No caso deste voo, foram armamentos produzidos no Brasil para o Sud\u00e3o.\u00a0O canal Aviation TV conseguiu registrar o IL-62 taxiando pouco antes da decolagem, neste s\u00e1bado:\u00a0Especifica\u00e7\u00f5es do Ilyushin IL-62MF \u00a0Veja no v\u00eddeo abaixo este IL-62 decolando e pousando (n\u00e3o \u00e9 no Aeroporto do Gale\u00e3o):Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/embraer-e195-e2-completa-dois-anos-na-frota-da-azul/", "titulo": "Embraer E195-E2 completa dois anos na frota da Azul", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cMais de 500 dos nossos 870 voos di\u00e1rios ainda s\u00e3o realizados pela primeira gera\u00e7\u00e3o [dos E-jets]. No futuro, todos eles ser\u00e3o realizados pelo E2, resultando em um custo 14% menor e 10% a mais de receita em cada voo\u201d", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "A Azul Linhas A\u00e9reas recebeu exatamente no dia 12 de setembro o PR-PJN, a mais nova e moderna aeronave da sua frota. Com inten\u00e7\u00e3o de substituir os conhecidos E-Jets de 1\u00aa gera\u00e7\u00e3o, as novas aeronaves chegavam na frota diminuindo bastante o custo por passageiro transportado.A entrega e apresenta\u00e7\u00e3o da aeronave foram realizadas no dia 12 de setembro, nas instala\u00e7\u00f5es da Embraer em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos (SP). Al\u00e9m da imprensa, as duas empresas brasileiras aproveitaram para fazer uma grande comemora\u00e7\u00e3o para convidados na parte da noite, que voc\u00ea pode conferir no v\u00eddeo abaixo.Como n\u00e3o poderia faltar, a Azul equipou sua nova aeronave com uma pintura especial. A matr\u00edcula do E195-E2 (PR-PJN) tamb\u00e9m leva uma homenagem nas siglas ao primeiro presidente da companhia a\u00e9rea, Pedro Janot.As cores da pintura especial abrangem a toda fuselagem com um tom de azul escuro, sendo que a parte traseira \u00e9 revestida por palavras que descrevem as metas da Azul. Internamente a companhia chama essa pintura de \u201cSou Azul\u201d.Os 136 assentos em classe econ\u00f4mica s\u00e3o diferentes do primeiro E195-E1, mas a distribui\u00e7\u00e3o 2-2 continua, uma caracter\u00edstica da fuselagem dos E-Jets da Embraer. Em compara\u00e7\u00e3o com um E195 de 1\u00aa gera\u00e7\u00e3o, que tem 38,65 metros de comprimento, o novo E195-E2 tem 41,5 metros de comprimento, e 7 metros a mais de envergadura (asa).A aeronave entrou oficialmente em opera\u00e7\u00e3o em outubro de 2019, logo depois de realizar um voo com convidado e imprensa entre Viracopos (Campinas) e Bras\u00edlia.Ao longo dos meses seguintes, e at\u00e9 mesmo durante a pandemia, a Azul continuou recebendo mais avi\u00f5es E195-E2. A companhia paralisou as entregas da sua nova aeronave, devido aos impactos da crise, e planeja voltar a receber esses avi\u00f5es de forma rotineira somente a partir de 2024.Com uma encomenda total para 75 avi\u00f5es E195-E2, a Azul recebeu at\u00e9 o momento nove aeronaves deste modelo, algumas com pinturas especiais que voc\u00ea pode conferir Clicando Aqui.Confira no v\u00eddeo abaixo como \u00e9 realizar um voo nesse novo e silencioso avi\u00e3o:As metas de desempenho do E195-E2 deveriam ser semelhantes \u00e0s do E195, mas com mais carga \u00fatil (adi\u00e7\u00e3o de 12 passageiros). Os resultados, no entanto, mostram melhorias significativas em muitos aspectos, implementadas no processo de projeto da aeronave.\u00a0\u201cMais de 500 dos nossos 870 voos di\u00e1rios ainda s\u00e3o realizados pela primeira gera\u00e7\u00e3o [dos E-jets]. No futuro, todos eles ser\u00e3o realizados pelo E2, resultando em um custo 14% menor e 10% a mais de receita em cada voo\u201d, disse David Neeleman, um dos fundadores da Azul, durante uma entrevista no momento da entrega.\u201cUm exemplo da economia do E2, n\u00f3s decolamos de Bras\u00edlia atrav\u00e9s de 5 a 6 voos por dia, com o E195-E1, na nova gera\u00e7\u00e3o mantemos o mesmo valor gasto por esses voos mas podemos saltar para 8 voos di\u00e1rios\u201d, disse John Rodgerson, Presidente da Azul.A autonomia m\u00e1xima \u00e9 de 2600 milhas n\u00e1uticas (4800 km) com carga total de passageiros, 600 milhas n\u00e1uticas a mais que o E195-E1.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/video-veja-como-ligar-um-aviao-da-embraer/", "titulo": "V\u00eddeo: Veja como ligar um avi\u00e3o da Embraer", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Apresenta\u00e7\u00e3o: Rodrigo Rott/Aeroflap ", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "A equipe Aeroflap esteve na UniAzul para fazer uma s\u00e9rie de v\u00eddeos bastante interessantes pra voc\u00eas. No v\u00eddeo de hoje, o comandante Ricardo, nos explicou como um Embraer E195-E1 \u00e9 ligado e o procedimento de acionamento dos motores.Veja no v\u00eddeo abaixo:Apresenta\u00e7\u00e3o: Rodrigo Rott/Aeroflap Imagens: Pedro Viana/AeroflapResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/mammoth-vai-converter-avioes-boeing-777-200lr-e-777-300er-em-cargueiros/", "titulo": "Mammoth vai converter avi\u00f5es Boeing 777-200LR e 777-300ER em cargueiros", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cReunimos uma equipe distinta de mais de 100 profissionais de design, engenharia, certifica\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, operacional e vendas com experi\u00eancia significativa na convers\u00e3o de aeronaves de passageiros em cargueiros\u201d", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "A Mammoth Freighters, uma empresa dos Estados Unidos,\u00a0anunciou na \u00faltima semana o lan\u00e7amento de seu programa de convers\u00e3o de aeronaves, passageiro em cargueiro, direcionado aos avi\u00f5es Boeing 777-200LR e Boeing 777-300ER.A Mammoth possui uma licen\u00e7a de dados da Boeing para executar convers\u00f5es do 777 da configura\u00e7\u00e3o de passageiros para cargueiros.A Mammoth oferece aos operadores de carga a\u00e9rea e propriet\u00e1rios de ativos a capacidade de converter suas aeronaves em cargueiros, ou alugar cargueiros convertidos prontos para voar a partir da frota da empresa.A empresa tamb\u00e9m adquiriu alguns Boeing 777 que operavam na frota da Delta Airlines. Atualmente 10 aeronaves est\u00e3o na posse da empresa Fortress Investment Group, que faz parte do mesmo grupo.\u201cReunimos uma equipe distinta de mais de 100 profissionais de design, engenharia, certifica\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, operacional e vendas com experi\u00eancia significativa na convers\u00e3o de aeronaves de passageiros em cargueiros\u201d, disse Bill Wagner, co-CEO da Mammoth.\u00a0\u201cEstamos realmente entusiasmados em trazer os 77 da Mammoth de alta capacidade e longa dist\u00e2ncia para o mercado para atender \u00e0s demandas atuais e futuras deste setor de carga a\u00e9rea em r\u00e1pido crescimento.\u201dCom base em outro projeto que est\u00e1 em andamento, do 777-300ERSF, da GE em parceria com a israelense IAI, \u00e9 capaz de um 777-300ER convertido para carga transportar at\u00e9 201 m\u00b3 de carga, totalizando aproximadamente 128000 kg a bordo.Para efeitos de compara\u00e7\u00e3o, um 777F que a pr\u00f3pria Boeing fabrica pode transportar um m\u00e1ximo de 103700 kg. Este avi\u00e3o \u201cde f\u00e1brica\u201d \u00e9 montado com base no 777-200LR, que a Mammoth tamb\u00e9m converter\u00e1 para o transporte de carga.\u00a0\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/video-aeroporto-de-confins-recebe-visita-do-boeing-747-200-da-fly-pro/", "titulo": "V\u00eddeo: Aeroporto de Confins recebe visita do Boeing 747-200 da Fly Pro", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Pedro Viana", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "O Aeroporto de Confins recebeu neste s\u00e1bado um Boeing 747-200, depois de alguns anos sem a visita deste modelo de aeronave no local.O avi\u00e3o de matr\u00edcula ER-BAT decolou da China para realizar um voo at\u00e9 o Brasil. No meio do caminho a aeronave fez escalas em Muscat (Om\u00e3) e em Acra (Gana). O pouso no Aeroporto de Confins foi realizado \u00e0s 16h40 deste \u00faltimo s\u00e1bado.A visita foi registrada pela pr\u00f3pria concession\u00e1ria do Aeroporto de Confins, que convidou alguns spotters para fotografar a chegada do 747-200. Veja no v\u00eddeo abaixo:A post shared by Aeroporto Internacional de BH (@bhairport.oficial)A aeronave da Fly Pro, uma companhia da Mold\u00e1via, trouxe uma grande carga de suprimentos de produ\u00e7\u00e3o para uma empresa de Betim, cidade localizada na Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/breeze-revela-seu-primeiro-airbus-a220-e-confirma-mais-20-pedidos-para-a-aeronave/", "titulo": "Breeze revela seu primeiro Airbus A220 e confirma mais 20 pedidos para a aeronave", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Aeroflap", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A Breeze Airways revelou o seu primeiro Airbus A220-300 j\u00e1 com a pintura completa, ao mesmo tempo, a empresa confirma que chegou a um acordo de compra com a Airbus para mais 20 aeronaves. Este pedido n\u00e3o divulgado anteriormente de 20 aeronaves eleva a carteira de pedidos total da Breeze para 80 A220-300, o primeiro dos quais ser\u00e1 entregue no quarto trimestre de 2021.A nova pintura da aeronave foi conclu\u00edda nas instala\u00e7\u00f5es da Airbus em Mobile, Alabama, que entregar\u00e1 aproximadamente um A220 por m\u00eas para a Breeze nos pr\u00f3ximos seis anos e meio. A companhia a\u00e9rea planeja iniciar voos com a frota de Airbus no segundo trimestre de 2022.A efici\u00eancia superior do A220 apoiar\u00e1 os objetivos de neg\u00f3cios da nova companhia a\u00e9rea de oferecer uma \u00f3tima experi\u00eancia de viagem, com tarifas baixas e alta flexibilidade. Espera-se que a Breeze forne\u00e7a um servi\u00e7o sem escalas entre as rotas mal atendidas nos EUA a pre\u00e7os acess\u00edveis.A Breeze iniciou as opera\u00e7\u00f5es a\u00e9reas em maio de 2021. Este primeiro A220 \u00e9 a primeira aeronave nova que ser\u00e1 operada pela companhia a\u00e9rea.O A220 \u00e9 uma aeronave constru\u00edda especificamente para o mercado de 100-150 assentos e re\u00fane aerodin\u00e2mica de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, materiais avan\u00e7ados e os motores turbofan PW1500G de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o da Pratt & Whitney.\u00a0Apresentando uma pegada de ru\u00eddo 50% reduzida e at\u00e9 25% menor consumo de combust\u00edvel por assento em compara\u00e7\u00e3o com aeronaves da gera\u00e7\u00e3o anterior, bem como emiss\u00f5es de NOx cerca de 50% menores do que os padr\u00f5es da ind\u00fastria, o A220 \u00e9 uma \u00f3tima aeronave para opera\u00e7\u00f5es urbanas.Mais de 170 A220s foram entregues a dez operadoras na \u00c1sia, Am\u00e9rica do Norte, Europa e \u00c1frica, provando a grande versatilidade do \u00faltimo membro da fam\u00edlia da Airbus.\u00a0Via:\u00a0AirbusResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/southwest-pode-receber-114-avioes-boeing-737-max-no-proximo-ano/", "titulo": "Southwest pode receber 114 avi\u00f5es Boeing 737 MAX no pr\u00f3ximo ano", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Pedro Viana", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A Southwest vai acelerar a renova\u00e7\u00e3o da sua frota em 2022. O grande motivo ser\u00e1 a possibilidade da Boeing entregar 114 aeronaves da fam\u00edlia 737 MAX ao longo dos 12 meses.O CEO da companhia, Bob Jordan, falou sobre essa possibilidade na 14\u00aa Confer\u00eancia Anual de Transporte Global e Mobilidade Sustent\u00e1vel de Cowen. Apesar da renova\u00e7\u00e3o em tempo recorde, essa ainda \u00e9 uma possibilidade para a companhia.A Southwest necessita no momento escolher as variantes que pode receber no pr\u00f3ximo ano, entre o 737 MAX 7 e o MAX 8. O principal foco da companhia neste momento \u00e9 substituir os 460 avi\u00f5es Boeing 737-700 nos pr\u00f3ximos anos.Com o planejamento de aposentar de 30 a 35 avi\u00f5es no pr\u00f3ximo ano, a companhia logicamente est\u00e1 pensando em uma expans\u00e3o. Por\u00e9m, esta j\u00e1 foi realizada ao longo de 2020 e 2021.A Southwest alocou 92 aeronaves para fazer novas rotas e cumprir voos para o Hava\u00ed durante esta \u00faltima crise, principalmente devido \u00e0 alta nos voos tur\u00edsticos. Estas aeronaves foram retiradas das rotas de baixa demanda no per\u00edodo, mas que na retomada da \u201cvida normal\u201d, a Southwest planeja cumprir novamente esses voos.\u201c\u00c9 por isso que h\u00e1 um grande foco na recupera\u00e7\u00e3o \u2013 ou tipo de retorno da rede ao normal \u2013 e, em segundo lugar, por que estar\u00edamos considerando 114 entregas no pr\u00f3ximo ano, porque isso levar\u00e1 mais apenas para restaurar a rede de volta para onde est\u00e1vamos em 2019 em termos de profundidade e recuperabilidade.\u00a0Portanto, precisamos fazer isso\u201d, disse Bob Jordan.Ou seja, a Southwest vai expandir a sua frota com as aeronaves 737 MAX de qualquer forma, apesar de n\u00e3o garantir totalmente as 114 entregas em 2022. A quantidade a ser produzida ainda est\u00e1 em negocia\u00e7\u00e3o entre a companhia a\u00e9rea e a fabricante.Para este ano a Southwest prometeu receber 35 avi\u00f5es da fam\u00edlia Boeing 737 MAX, praticamente a mesma quantidade de avi\u00f5es que est\u00e3o sendo aposentados em 2021.Atualmente a companhia tem 461 avi\u00f5es 737-700NG e 207 do modelo 737-800. Da fam\u00edlia MAX a companhia j\u00e1 recebeu 68 avi\u00f5es 737 MAX 8, restando 234 encomendas para o 737 MAX 7 e 138 para o MAX 8.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/latam-brasil-promete-ter-4-avioes-boeing-787-e-comemora-modernizacao-da-frota/", "titulo": "LATAM Brasil promete ter 4 avi\u00f5es Boeing 787, e comemora moderniza\u00e7\u00e3o da frota", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cA decis\u00e3o de colocar em opera\u00e7\u00e3o no Brasil um modelo que j\u00e1 era utilizado pelo Grupo vem para gerar mais efici\u00eancia para as opera\u00e7\u00f5es internacionais, que ter\u00e3o agora uma \u00fanica frota \u2013 a\u00a0 da fam\u00edlia Boeing, com os 767, 777 e 787. Isso vai deixar a companhia mais competitiva para a volta desse mercado\u201d", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Em mais um passo para a retomada no Brasil, a LATAM anuncia que deve voar a partir de setembro com um novo modelo de aeronave na frota do Pa\u00eds, o Boeing 787 Dreamliner.Com isso, a companhia ser\u00e1 a primeira a\u00e9rea do Brasil a operar este avi\u00e3o no territ\u00f3rio nacional, ap\u00f3s t\u00e9rmino do processo de certifica\u00e7\u00e3o junto \u00e0 ANAC (Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil).\u00a0Ao todo, ser\u00e3o 4 aeronaves provenientes da frota do Grupo LATAM no Chile destinadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es no Brasil, sendo que a primeira j\u00e1 se encontra em Guarulhos, onde aguarda a finaliza\u00e7\u00e3o dos tr\u00e2mites para a nacionaliza\u00e7\u00e3o do modelo \u2013 hoje com matr\u00edcula chilena \u2013 de acordo com regulamenta\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia de Avia\u00e7\u00e3o Civil. Essa aeronave pertence ao Grupo LATAM, que atualmente conta com 23 unidades em sua frota.O voo com a primeira aeronave est\u00e1 previsto para 27 de setembro em rota dom\u00e9stica de S\u00e3o Paulo/Guarulhos para Manaus como parte do processo de certifica\u00e7\u00e3o do modelo no Pa\u00eds.\u00a0A LATAM programou para a segunda quinzena de dezembro o primeiro voo internacional do Boeing 787 com passageiros na rota S\u00e3o Paulo/Guarulhos-Madri.Os novos modelos de aeronaves ser\u00e3o usados com prioridade para voos internacionais de longa dist\u00e2ncia, especialmente para a Europa, em destinos ainda estudados conforme a estrat\u00e9gia da empresa e de acordo com a abertura das fronteiras com o avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.\u00a0\u201cA decis\u00e3o de colocar em opera\u00e7\u00e3o no Brasil um modelo que j\u00e1 era utilizado pelo Grupo vem para gerar mais efici\u00eancia para as opera\u00e7\u00f5es internacionais, que ter\u00e3o agora uma \u00fanica frota \u2013 a\u00a0 da fam\u00edlia Boeing, com os 767, 777 e 787. Isso vai deixar a companhia mais competitiva para a volta desse mercado\u201d, explica Jerome Cadier, CEO da LATAM Brasil.A efici\u00eancia apontada por Jerome resulta ainda no aproveitamento de pessoal. Com uma frota \u00fanica de wide-bodies da Boeing, a companhia poder\u00e1 aproveitar 200 tripulantes t\u00e9cnicos e 900 de cabine do Boeing 777 para operar o 787 Dreamliner.Como os modelos s\u00e3o equivalentes, esses profissionais precisam apenas realizar um treinamento curto e espec\u00edfico para capacita\u00e7\u00e3o. E para a manuten\u00e7\u00e3o, a companhia j\u00e1 conta com 60 mec\u00e2nicos habilitados para esse modelo.\u201cTeremos 50% de redu\u00e7\u00e3o no custo de treinamentos recorrentes de pilotos e comiss\u00e1rios e tamb\u00e9m com as tripula\u00e7\u00f5es de backup, em compara\u00e7\u00e3o com modelos que exigem habilita\u00e7\u00e3o diferente. O movimento tamb\u00e9m est\u00e1 atrelado \u00e0 melhoria operacional para conting\u00eancias, em caso de troca de aeronaves, por exemplo, e tamb\u00e9m nos \u00edndices operacionais da empresa, como o OTP (on-time performance)\u201d, complementa Harley Meneses, diretor de Opera\u00e7\u00f5es da LATAM Brasil.\u00a0A LATAM j\u00e1 realizou o treinamento de simulador dos pilotos no Chile, na CAE Santiago (centro de treinamento terceirizado). Dessa forma,\u00a0 estes tripulantes j\u00e1 est\u00e3o aptos para voar o Boeing 777 e o Boeing 787 Dreamliner no Pa\u00eds.Atualmente, mais de 200 profissionais j\u00e1 foram treinados e cerca de 80 comiss\u00e1rios passar\u00e3o por treinamentos a cada m\u00eas.\u00a0\u00a0A LATAM Brasil conseguir\u00e1 voar este modelo no Pa\u00eds gra\u00e7as ao acordo da ANAC (Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil) do Brasil e do DGAC (Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil) do Chile, onde \u00e9 poss\u00edvel realizar o interc\u00e2mbio de aeronaves de um mesmo grupo, desde que sejam operadas em territ\u00f3rio com pilotos nacionais daquela localidade.Para isso, a LATAM precisar\u00e1 apenas ter um avi\u00e3o do modelo matriculado no Brasil, que ser\u00e1 essa primeira aeronave que se encontra em Guarulhos.Hoje, a LATAM Brasil possui 149 aeronaves em sua frota. Veja os detalhes aqui\u00a0Nome: Boeing 787-9Fabricante: BoeingCapacidade: 313 passageirosComprimento: 62.82 metrosLargura: 5.49 metrosEnvergadura: 60.17 metrosAltura: 16.8 metrosPeso m\u00e1ximo de decolagem: 252.7 toneladasMotores: 2x Rolls-Royce Trent 1000J2\u00a0Nome: Boeing 787-8Fabricante: BoeingCapacidade: 250 passageirosComprimento: 57 metrosLargura: 5.74 metrosEnvergadura: 60 metrosAltura: 17 metrosPeso m\u00e1ximo de decolagem: 227.9 toneladas\u00a0Motores: 2x Rolls-Royce Trent 1000Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/bombardier-ira-lancar-uma-versao-atualizada-do-jato-executivo-challenger-350/", "titulo": "Bombardier ir\u00e1 lan\u00e7ar uma vers\u00e3o atualizada do jato executivo Challenger 350", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cVoc\u00ea precisa manter os programas em andamento, voc\u00ea tem que se manter \u00e0 frente do jogo.\u201d", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "(Reuters) \u2013 A Bombardier est\u00e1 avan\u00e7ando no projeto de atualiza\u00e7\u00e3o de seu jato executivo Challenger 350, a atualiza\u00e7\u00e3o chega em um momento onde o mercado de jatos particulares e executivos tiveram um crescimento amplo devido a pandemia de Covid-19.Quando lan\u00e7ada, ser\u00e1 a primeira grande atualiza\u00e7\u00e3o desde o lan\u00e7amento do jato executivo em 2014. Entre as principais mudan\u00e7as est\u00e1 o interior que foi totalmente reformulado para que o Challenger n\u00e3o perdesse mercado para seus concorrentes.\u00a0\u201cVoc\u00ea precisa manter os programas em andamento, voc\u00ea tem que se manter \u00e0 frente do jogo.\u201d Disse o analista em avia\u00e7\u00e3o Rolland Vincent.Outras atualiza\u00e7\u00f5es ser\u00e3o feitas nos sistemas de controle de energia e autothrottles, que vai permitir manter a concorr\u00eancia com outros jatos do setor como os fabricados pela brasileira Embraer e tamb\u00e9m pela Textron Aviation.\u00a0A Bombardier n\u00e3o informou quanto ser\u00e1 gasto na atualiza\u00e7\u00e3o de seu jato, tamb\u00e9m n\u00e3o deu uma previs\u00e3o de quando estar\u00e1 dispon\u00edvel os primeiros Challengers com as atualiza\u00e7\u00f5es. O modelo \u00e9 um dos mais vendidos da fabricante de aeronaves canadense, permitindo a empresa estar entre as l\u00edderes do setor.\u00a0\u00a0Fonte:\u00a0ReutersResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/azul-aumentou-oferta-de-assentos-em-86-no-rio-grande-do-norte-comparando-com-2019/", "titulo": "Azul aumentou oferta de assentos em 86% no Rio Grande do Norte, comparando com 2019", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "Pedro Viana", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "Encerrando as reuni\u00f5es da quinta-feira (09), a comitiva potiguar esteve com a diretoria da Azul Linhas A\u00e9reas e Azul Viagens. Durante o encontro, a companhia a\u00e9rea anunciou incremento significativo na oferta de voos para o Rio Grande do Norte, de janeiro de 2022 ser\u00e3o 58% de assentos a mais que janeiro de 2019 (ano pr\u00e9-pand\u00eamico).Ao compararmos os assentos de outubro de 2021 com os que estiveram dispon\u00edveis em 2019 a diferen\u00e7a \u00e9 de 86% a mais.\u00a0Ainda durante a reuni\u00e3o, o diretor de rela\u00e7\u00f5es institucionais da Azul, Marcelo Bento, anunciou novos voos dedicados vindo das cidades de Presidente Prudente/SP, Bauru/SP, Ribeir\u00e3o Preto/SP e Curitiba/PR, al\u00e9m de informar o aumento das frequ\u00eancias de Belo Horizonte/MG, Goi\u00e2nia/GO, Uberl\u00e2ndia/MG, Recife/PE.\u00a0\u00a0O presidente da Emprotur, Bruno Reis, formalizou com a empresa a\u00e9rea a solicita\u00e7\u00e3o de um plano de coopera\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de marketing e promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do destino para 2021/2022.Participaram desta agenda a secret\u00e1ria de Estado Aninha Costa (Turismo), o presidente da Emprotur, Bruno Reis e os representantes do trade, Abdon Gosson (ABIH/RN) e Carlos Greg\u00f3rio (ABAV/RN).\u00a0Via: Governo do Rio Grande do NorteResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/eve-da-embraer-e-edp-assinam-cooperacao-no-desenvolvimento-da-infraestrutura-para-evtol/", "titulo": "Eve, da Embraer, e EDP assinam coopera\u00e7\u00e3o no desenvolvimento da infraestrutura para eVTOL", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cA inova\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos pilares da EDP e \u00e9 um tema que recebe nossa aten\u00e7\u00e3o de forma permanente. Acreditamos que um futuro de baixo carbono passa necessariamente pelo desenvolvimento da mobilidade el\u00e9trica, seja ela terrestre ou a\u00e9rea. \u00c9 por isso que assinamos este memorando com a Eve, para estudar poss\u00edveis formas de participar e contribuir para esse futuro vision\u00e1rio dos eVTOLs, particularmente nos aspectos relacionados ao nosso neg\u00f3cio, que s\u00e3o as solu\u00e7\u00f5es de energia e infraestrutura de carregamento\u201d", "data": "15 de julho de 2021", "texto": "A Eve Urban Air Mobility Solutions (\u201cEve\u201d), empresa criada pela Embraer, assinou um Memorando de Entendimento com a EDP, empresa que atua em todos os segmentos do setor el\u00e9trico brasileiro, para colaborar na \u00e1rea de Mobilidade A\u00e9rea Urbana (UAM).As duas companhias ir\u00e3o cooperar na pesquisa de modelos operacionais para solu\u00e7\u00f5es de infraestrutura de carregamento necess\u00e1rias para permitir que aeronaves el\u00e9tricas de decolagem e pouso vertical (eVTOL) comecem a operar.Alguns dos assuntos cobertos pela pesquisa colaborativa ser\u00e3o a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia de baterias e sistemas de carregamento, gerenciamento de pontos de carregamento e sistemas de pagamento.Juntas, as empresas ir\u00e3o avaliar o desenvolvimento de uma infraestrutura energ\u00e9tica de UAM vi\u00e1vel ap\u00f3s os resultados da an\u00e1lise.\u201cA inova\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos pilares da EDP e \u00e9 um tema que recebe nossa aten\u00e7\u00e3o de forma permanente. Acreditamos que um futuro de baixo carbono passa necessariamente pelo desenvolvimento da mobilidade el\u00e9trica, seja ela terrestre ou a\u00e9rea. \u00c9 por isso que assinamos este memorando com a Eve, para estudar poss\u00edveis formas de participar e contribuir para esse futuro vision\u00e1rio dos eVTOLs, particularmente nos aspectos relacionados ao nosso neg\u00f3cio, que s\u00e3o as solu\u00e7\u00f5es de energia e infraestrutura de carregamento\u201d, destaca Andrea Salinas, diretora de Inova\u00e7\u00e3o e Ventures da EDP no Brasil.\u201cNossa colabora\u00e7\u00e3o com a EDP \u00e9 um importante passo para o desenvolvimento da Eve enquanto trabalhamos para trazer nosso eVTOL de emiss\u00e3o zero ao mercado. A an\u00e1lise de energia e as solu\u00e7\u00f5es de infraestrutura s\u00e3o extremamente importantes para contribuir para a redu\u00e7\u00e3o de carbono e garantir que estamos cumprindo as metas do setor. Para n\u00f3s, na Eve, este \u00e9 o pr\u00f3ximo passo na prepara\u00e7\u00e3o do ecossistema de UAM para o futuro do voo urbano\u201d, disse Andre Stein, presidente & CEO da Eve.\u00a0O Know-how da EDP no desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es de mobilidadeA EDP tem o compromisso global de eletrificar 100% de sua frota at\u00e9 2030 e desenvolver novos produtos e solu\u00e7\u00f5es comerciais para promover a descarboniza\u00e7\u00e3o. A empresa possui mais de 1.500 esta\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em todo o mundo.Sua expans\u00e3o no Brasil e a expertise da Eve contribuem para a implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es abrangentes de carregamento em UAM para apoiar futuros ve\u00edculos e sistemas para todos os participantes desse mercado.Essa parceria ser\u00e1 desenvolvida por meio das equipes de Inova\u00e7\u00e3o da Eve e da EDP, em conjunto com sua unidade de investimento em capital de risco no Brasil, a EDP Ventures Brasil.As solu\u00e7\u00f5es a serem pesquisadas incluem a tecnologia e equipamentos para carregamento de eVTOLs em vertiportos, requisitos e disponibilidade de energia, infraestrutura em esta\u00e7\u00f5es de carregamento, gest\u00e3o de cargas e formatos de neg\u00f3cios, gest\u00e3o e fornecimento de energia, log\u00edstica de opera\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o com o sistema de gerenciamento e controle de voo.Isso segue o an\u00fancio anterior da colabora\u00e7\u00e3o da Embraer e da EDP no demonstrador el\u00e9trico de asa fixa, em 2020, que ainda est\u00e1 em andamento.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/embraer-convoca-assembleia-para-eleger-novos-membros-para-o-conselho-de-administracao/", "titulo": "Embraer convoca assembleia para eleger novos membros para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o", "categoria": "Empresas", "autor": "\u201c\u00c9 com entusiasmo que apresentamos dois candidatos com ampla e reconhecida experi\u00eancia no setor aeroespacial, profundo conhecimento t\u00e9cnico, perfil estrat\u00e9gico e foco em inova\u00e7\u00e3o, bem como ampla atua\u00e7\u00e3o corporativa\u201d", "data": "16 de julho de 2021", "texto": "A Embraer publica hoje edital de convoca\u00e7\u00e3o para Assembleia Geral Extraordin\u00e1ria (AGE), no dia 16 de agosto, para eleger dois novos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, que ser\u00e3o estrangeiros e com reconhecida experi\u00eancia global no setor de avia\u00e7\u00e3o comercial. Os nomes indicados s\u00e3o os de Todd M. Freeman e Kevin G. McAllister.Todd Freeman trabalhou por 29 anos na General Eletric Company, dos quais 18 anos na GE Capital Aviation Services (GECAS), chegando a liderar a \u00e1rea de avia\u00e7\u00e3o regional e tamb\u00e9m o neg\u00f3cio na regi\u00e3o do Oriente M\u00e9dio, \u00c1frica e R\u00fassia.Antes da GE, Todd trabalhou na Airbus Americas e JP Morgan. \u00c9 formado em Contabilidade, com MBA em Finan\u00e7as e Estrat\u00e9gia.Tamb\u00e9m com extensa carreira na GE, com 27 anos dedicados \u00e0 \u00e1rea de motores para avi\u00f5es, Kevin McAllister liderou a \u00e1rea de vendas e foi presidente da GE Aviation Services.Ap\u00f3s a GE, atuou na Boeing como presidente da divis\u00e3o de avia\u00e7\u00e3o comercial e atualmente \u00e9 s\u00f3cio da AP Industrial Partners. \u00c9 engenheiro formado pela Universidade de Pittsburgh.\u201c\u00c9 com entusiasmo que apresentamos dois candidatos com ampla e reconhecida experi\u00eancia no setor aeroespacial, profundo conhecimento t\u00e9cnico, perfil estrat\u00e9gico e foco em inova\u00e7\u00e3o, bem como ampla atua\u00e7\u00e3o corporativa\u201d, disse Alexandre Silva, presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Embraer. \u201cTenho certeza de que ir\u00e3o agregar bastante valor neste momento em que estamos focados no crescimento sustent\u00e1vel da companhia por meio de parcerias globais, inova\u00e7\u00e3o e diversifica\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios\u201d.\u00a0Ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o dos dois novos integrantes, o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da companhia ser\u00e1 composto por 10 membros independentes. Essa composi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 mantida at\u00e9 a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o em 2023.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/embraer-e-parceira-da-united-express-assinam-acordo-para-fornecimento-de-pecas/", "titulo": "Embraer e parceira da United Express assinam acordo para fornecimento de pe\u00e7as", "categoria": "Empresas", "autor": "\u201cO grande crescimento da frota da CommutAir, juntamente com uma rede de rotas mais ampla, requer uma sofisticada estrat\u00e9gia de componentes para maximizar a confiabilidade da aeronave. Ap\u00f3s uma cuidadosa revis\u00e3o de m\u00faltiplos programas, acreditamos que essa nova parceria com a Embraer ir\u00e1 preparar nossas equipes para o sucesso de longo prazo\u201d", "data": "18 de julho de 2021", "texto": "A Embraer assinou um acordo de longo prazo para o Programa Pool com a CommutAir, operadora da United Express, para apoiar a frota de jatos ERJ 145 da companhia a\u00e9rea.Esse novo contrato inclui cobertura total de repara\u00e7\u00e3o de componentes e pe\u00e7as, bem como acesso a um grande estoque de componentes no centro de distribui\u00e7\u00e3o da Embraer em Fort Lauderdale, na Fl\u00f3rida (EUA). Atualmente, o Programa Pool atende mais de 50 companhias a\u00e9reas em todo o mundo.\u201cO grande crescimento da frota da CommutAir, juntamente com uma rede de rotas mais ampla, requer uma sofisticada estrat\u00e9gia de componentes para maximizar a confiabilidade da aeronave. Ap\u00f3s uma cuidadosa revis\u00e3o de m\u00faltiplos programas, acreditamos que essa nova parceria com a Embraer ir\u00e1 preparar nossas equipes para o sucesso de longo prazo\u201d, disse Joel Raymond, Vice-Presidente Executivo e Executivo Chefe de Opera\u00e7\u00f5es da CommutAir.Com um total de 168 aeronaves sob arrendamento, a CommutAir possui a maior frota ERJ 145 no mundo, que recentemente se tornou a \u00fanica parceira regional a operar a aeronave para a United Airlines.Sob este acordo, a CommutAir e a United consolidar\u00e3o seu invent\u00e1rio de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o do ERJ 145 com o Programa Pool da Embraer para melhorar os n\u00edveis de estoque e confiabilidade.Em abril desse ano, a CommutAir havia selecionado a Embraer Aircraft Maintenance Services (EAMS) em Macon, na Ge\u00f3rgia (EUA), como um de seus principais fornecedores de manuten\u00e7\u00e3o pesada para a frota de jatos ERJ 145. O contrato inclui servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de fuselagem, modifica\u00e7\u00f5es e repara\u00e7\u00e3o.\u201cEstamos muito satisfeitos em expandir e fortalecer nosso apoio e relacionamento com a CommutAir\u201d, disse Johann Bordais, Presidente e CEO da Embraer Servi\u00e7os & Suporte. \u201cEste acordo demonstra o sucesso da Embraer em manter a competitividade e a excel\u00eancia de suporte ao produto do Programa Pool, quase 25 anos ap\u00f3s o primeiro ERJ 145, conhecido como \u2018lenda das pistas\u2019, entrar em opera\u00e7\u00e3o.\u201dO Programa Pool de servi\u00e7os da Embraer permite aos operadores minimizar investimentos em recursos e estoques de alto custo, tendo acesso \u00e0 expertise t\u00e9cnica da Embraer e sua ampla rede de prestadores de servi\u00e7os para reparo de componentes.Os resultados s\u00e3o uma significativa economia nos custos de reparo e estoque, redu\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o necess\u00e1rio para armazenamento e elimina\u00e7\u00e3o de recursos necess\u00e1rios para gerenciamento de reparos, garantindo n\u00edveis de desempenho.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/embraer-eve-e-flapper-fazem-acordo-para-desenvolvimento-de-veiculos-aereos-urbanos/", "titulo": "Embraer (Eve) e Flapper fazem acordo para desenvolvimento de ve\u00edculos a\u00e9reos urbanos", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cO alcance regional da Flapper, combinado com sua disruptiva tecnologia sob demanda, torna a empresa um parceiro ideal para a expans\u00e3o de nossas opera\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica Latina. Isso, somado \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo a\u00e9reo de emiss\u00e3o zero da Eve, permitir\u00e1 a democratiza\u00e7\u00e3o do mercado de UAM para novos parceiros e mercados-chave, como Brasil, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia e Chile\u201d", "data": "22 de julho de 2021", "texto": "A Eve Urban Air Mobility Solutions (Eve), uma empresa da Embraer, e a Flapper (Flapper), plataforma independente de avia\u00e7\u00e3o privada sob demanda, anunciaram hoje uma parceria com o objetivo de desenvolver o mercado de Mobilidade A\u00e9rea Urbana (UAM) na Am\u00e9rica Latina.O acordo servir\u00e1 como prova de conceito para futuras opera\u00e7\u00f5es regionais do ve\u00edculo el\u00e9trico de decolagem e pouso vertical (eVTOL) da Eve, tamb\u00e9m conhecido no mercado como EVA (Electrical Vertical Aircraft ou Aeronave El\u00e9trica Vertical).A Eve espera fornecer \u00e0 Flapper at\u00e9 25.000 horas de voo por ano nas principais cidades da Am\u00e9rica do Sul como S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Belo Horizonte (Brasil), Santiago (Chile) e Bogot\u00e1 (Col\u00f4mbia), e na Cidade do M\u00e9xico (M\u00e9xico).As partes planejam promover um sistema de reservas sob demanda para UAM, utilizando opera\u00e7\u00f5es com helic\u00f3pteros a fim de coletar dados para o futuro desenvolvimento da EVA. Este contrato tem o potencial de trazer at\u00e9 25 ve\u00edculos el\u00e9tricos de decolagem e pouso vertical (EVA) da Eve para a plataforma da Flapper.A Eve revela uma proposta de valor \u00fanica, oferecendo um conjunto de produtos e servi\u00e7os agn\u00f3sticos de UAM. Apoiada nos mais de 50 anos de experi\u00eancia da Embraer na fabrica\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o de aeronaves, a Eve oferece uma aeronave de emiss\u00e3o zero, baixo ru\u00eddo e focado no usu\u00e1rio (community-friendly), com base em um design simples e intuitivo, centrado no ser humano.A Eve continua alcan\u00e7ando marcos relevantes de desenvolvimento, incluindo o primeiro voo do simulador de engenharia em julho de 2020 e uma prova de conceito em outubro de 2020.Paralelamente, o projeto de Gest\u00e3o de Tr\u00e1fego A\u00e9reo Urbano (UATM) da Eve atingiu um novo marco em sua colabora\u00e7\u00e3o com a Autoridade de Avia\u00e7\u00e3o Civil (CAA) do Reino Unido para desenvolver um ambiente escal\u00e1vel necess\u00e1rio para hospedar os voos de UAM.\u201cO alcance regional da Flapper, combinado com sua disruptiva tecnologia sob demanda, torna a empresa um parceiro ideal para a expans\u00e3o de nossas opera\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica Latina. Isso, somado \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo a\u00e9reo de emiss\u00e3o zero da Eve, permitir\u00e1 a democratiza\u00e7\u00e3o do mercado de UAM para novos parceiros e mercados-chave, como Brasil, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia e Chile\u201d, afirma Andre Stein, presidente e CEO da Eve. \u201cEste \u00e9 um alicerce importante para estender a lideran\u00e7a global da Eve no espa\u00e7o UAM\u201d, refor\u00e7a Stein.\u201cSeis das dez maiores frotas de helic\u00f3pteros urbanos est\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e a regi\u00e3o atualmente possui a infraestrutura mais densa do mundo para este tipo de aeronave. Junto com a alta aceita\u00e7\u00e3o da UAM em nossos mercados de opera\u00e7\u00e3o, estamos perfeitamente posicionados para liderar a revolu\u00e7\u00e3o da mobilidade a\u00e9rea no setor. Gra\u00e7as \u00e0 nossa parceria com a Eve, esperamos expandir nossa rede atual de pagamento por assento (pay-per-seat) e implementar uma transi\u00e7\u00e3o suave para tipos de servi\u00e7os mais \u00e1geis e eficientes. Acreditamos que o hist\u00f3rico da equipe da Eve em fornecer solu\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis \u200b\u200bde mobilidade a\u00e9rea urbana em velocidades recordes \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o sucesso de projetos semelhantes em qualquer lugar do mundo\u201d, destacou Paul Malicki, CEO da Flapper.A implanta\u00e7\u00e3o de aeronaves da Eve na rede Flapper est\u00e1 sujeita \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de contratos finais definitivos entre as partes.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/ge-aviation-esta-com-varias-vagas-abertas-para-trabalhar-no-brasil/", "titulo": "GE Aviation est\u00e1 com v\u00e1rias vagas abertas para trabalhar no Brasil", "categoria": "Empresas", "autor": "Aeroflap", "data": "22 de julho de 2021", "texto": "A GE Aviation do Brasil, conhecida pela sua atua\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da GE Celma, est\u00e1 com v\u00e1rias vagas abertas nos \u00faltimos dias, para diversos cargos.Em est\u00e1gio, a GE est\u00e1 com vagas dispon\u00edveis de n\u00edvel t\u00e9cnico para o Laborat\u00f3rio de Materiais e tamb\u00e9m para Calibra\u00e7\u00e3o, com foco em futuros profissionais que est\u00e3o em Curso T\u00e9cnico para Mec\u00e2nica ou Mecatr\u00f4nica.Tamb\u00e9m h\u00e1 est\u00e1gio para estudantes de\u00a0Engenharia de produ\u00e7\u00e3o, Administra\u00e7\u00e3o, Log\u00edstica ou Com\u00e9rcio Exterior com forma\u00e7\u00e3o prevista para 2023. Este \u00e9 no cargo de \u201cestagi\u00e1rio de Planejamento de Materiais\u201d.Novamente direcionado para estagi\u00e1rios, a GE Aviation tamb\u00e9m tem vagas para \u201cestagi\u00e1rio de Suporte ao Cliente\u201d.\u00a0Para vagas mais t\u00e9cnicas, a GE Aviation do Brasil tem vagas para Comprador, Especialista em Finan\u00e7as, Inspetor final de motores CFM e CF34 e Inspetor dimensional.Todas essas vagas est\u00e3o dispon\u00edveis para atua\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro e Petr\u00f3polis, no Estado do Rio de Janeiro.Voc\u00ea pode conferir os requisitos e se candidatar Clicando Aqui, na p\u00e1gina da empresa no LinkedIn.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/com-entregas-do-737-max-boeing-volta-a-registrar-lucro/", "titulo": "Com entregas do 737 MAX, Boeing volta a registrar lucro", "categoria": "Empresas", "autor": "Pedro Viana", "data": "28 de julho de 2021", "texto": "A Boeing divulgou nesta quarta-feira (28/07) os seus dados financeiros relativos ao 2\u00ba trimestre deste ano, apresentando um bom lucro l\u00edquido de US$ 755 milh\u00f5es, o primeiro ap\u00f3s quase 24 meses trabalhando no preju\u00edzo.No mesmo per\u00edodo de 2020 a Boeing teve um preju\u00edzo l\u00edquido de US$ 3,32 bilh\u00f5es. Os analistas do setor esperavam um preju\u00edzo trimestral de US$ 454,8 milh\u00f5es, no entanto a Boeing voltou a entregar muitos avi\u00f5es em maio e junho, o que resultou em alta de 44% na receita, de US$ 17 bilh\u00f5es no 2\u00ba trimestre de 2021.A divis\u00e3o de avi\u00f5es comerciais da Boeing, respons\u00e1vel na maioria das vezes pelo lucro, teve um preju\u00edzo trimestral de US$ 472 milh\u00f5es, mas a divis\u00e3o de defesa teve um lucro de\u00a0 faturou US$ 958 milh\u00f5es juntamente com a divis\u00e3o de servi\u00e7os, com US$ 531 milh\u00f5es.Apesar do preju\u00edzo na divis\u00e3o comercial, as entregas dos avi\u00f5es comerciais de abril a junho ajudaram a diminuir o impacto no resultado geral da Boeing, resultando no lucro.\u00a0\u00a0A Boeing disse que entregou mais de 130 avi\u00f5es da fam\u00edlia 737 MAX, desde que a proibi\u00e7\u00e3o de voos foi suspensa em novembro de 2020. A m\u00e9dia de produ\u00e7\u00e3o atualmente \u00e9 de 16 avi\u00f5es por m\u00eas, visto que a Boeing ainda est\u00e1 diminuindo aos poucos o seu estoque acumulado desde 2019, quando a proibi\u00e7\u00e3o foi implementada em todo o mundo. O objetivo \u00e9 aumentar a produ\u00e7\u00e3o para 31 por m\u00eas no in\u00edcio de 2022.A Boeing tamb\u00e9m suspendeu uma demiss\u00e3o de 10000 funcion\u00e1rios, que deveria realizar ainda neste ano. A empresa trabalhar\u00e1 com 140000 pessoas por enquanto, sem expans\u00f5es ou demiss\u00f5es.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/airbus-termina-o-1o-semestre-com-297-entregas-e-e-246-bilhoes-de-receita/", "titulo": "Airbus termina o 1\u00ba semestre com 297 entregas e \u20ac 24,6 bilh\u00f5es de receita", "categoria": "Empresas", "autor": "Pedro Viana", "data": "29 de julho de 2021", "texto": "A Airbus divulgou nesta quinta-feira (29/07) os seus dados financeiros e operacionais do 1\u00ba semestre de 2021, per\u00edodo que entregou 297 aeronaves comerciais e 115 helic\u00f3pteros.A empresa europeia teve uma alta de 30% na receita, na compara\u00e7\u00e3o com o 1S20, de \u20ac 24,6 bilh\u00f5es em boa parte por um aumento de 42% na receita da divis\u00e3o de avi\u00f5es comerciais, a principal da Airbus.Mesmo com a boa receita, a Airbus registrou um preju\u00edzo l\u00edquido de \u20ac -30 milh\u00f5es, devido \u00e0 varia\u00e7\u00e3o cambial entre o d\u00f3lar e o euro, e ajustes na participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria da Airbus na Dassault.Para o primeiro semestre, a Airbus registrou lucro operacional de 2,7 bilh\u00f5es de euros, superando sua meta anterior para o ano inteiro. S\u00f3 as divis\u00f5es de avi\u00f5es comerciais e helic\u00f3pteros geraram um lucro operacional de 2,01 bilh\u00f5es de euros.Na parte militar, a fabricante teve uma atua\u00e7\u00e3o um pouco mais t\u00edmida, com a entrega de dois avi\u00f5es A400M no 1\u00ba semestre.A Airbus diz que atualmente tem uma posi\u00e7\u00e3o de caixa bruta de \u20ac 21,4 bilh\u00f5es, mantendo est\u00e1vel a disponibilidade de recursos financeiros em rela\u00e7\u00e3o a 2020, apesar da crise. O caixa l\u00edquido, de disponibilidade imediata, \u00e9 de \u20ac 6,5 bilh\u00f5es.A fabricante refor\u00e7ou que planeja terminar 2021 produzindo cerca de 600 avi\u00f5es produzidos e entregues.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/decolar-recebe-multa-de-r-752-mil-devido-ao-risco-de-vender-voos-da-avianca-brasil/", "titulo": "Decolar recebe multa de R$ 752 mil devido ao risco de vender voos da Avianca Brasil", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "\u201cA Decolar tomou todas as provid\u00eancias necess\u00e1rias para amparar seus clientes afetados pelos cancelamentos de voos da Avianca Brasil ao longo do processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial da companhia a\u00e9rea. Cumpriu, assim, a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de consumo e as normas da ANAC \u2013 Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil. A Decolar ainda n\u00e3o foi oficialmente intimada dessa decis\u00e3o e ir\u00e1 avaliar todas as op\u00e7\u00f5es legais de recurso\u201d.\u00a0", "data": "2 de agosto de 2021", "texto": "O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica multou a empresa Decolar.com em R$ 752.417,75 por n\u00e3o informar aos consumidores sobre os riscos assumidos ao realizar a compra de bilhetes a\u00e9reos da Avianca Brasil, ap\u00f3s pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial por parte da empresa.O mesmo se aplica aos consumidores que j\u00e1 haviam adquiridos bilhetes e n\u00e3o foram propriamente informados do risco at\u00e9 que o voo fosse efetivamente cancelado, com pequena anteced\u00eancia, desrespeitando o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.Em dezembro de 2018, a companhia a\u00e9rea Avianca ajuizou pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial e, em car\u00e1ter provis\u00f3rio, obteve a\u00e7\u00e3o judicial favor\u00e1vel, que permitiu a suspens\u00e3o das decis\u00f5es de reintegra\u00e7\u00e3o na posse de aeronaves utilizadas pela companhia, por\u00e9m, a decis\u00e3o que garantia a continuidade da opera\u00e7\u00e3o da companhia poderia ser revista a qualquer momento.A Pasta, por meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), entendeu que a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica/financeira da empresa colocava o consumidor em risco, j\u00e1 que os voos poderiam ser cancelados a qualquer momento, e determinou a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o por falha da empresa no dever de informar sobre esses riscos \u00e0 \u00e9poca da crise.A empresa tem um prazo de 30 dias para fazer o dep\u00f3sito em favor do Fundo de Defesa de Direitos Difusos, gerido pela Senacon. Para a defini\u00e7\u00e3o do valor da multa aplicada foram consideradas as atenuantes decorrentes das medidas adotadas pela Decolar ap\u00f3s o efetivo cancelamento dos voos, o que, no entanto, n\u00e3o se confunde com o dever de informar sobre as condi\u00e7\u00f5es da rela\u00e7\u00e3o de consumo, asseguradas pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. A infratora ainda pode recorrer da decis\u00e3o.\u00a0Em nota ao Portal Aeroflap a Decolar disse:\u201cA Decolar tomou todas as provid\u00eancias necess\u00e1rias para amparar seus clientes afetados pelos cancelamentos de voos da Avianca Brasil ao longo do processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial da companhia a\u00e9rea. Cumpriu, assim, a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de consumo e as normas da ANAC \u2013 Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil. A Decolar ainda n\u00e3o foi oficialmente intimada dessa decis\u00e3o e ir\u00e1 avaliar todas as op\u00e7\u00f5es legais de recurso\u201d.\u00a0\u00a0Via: SENACONResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/estatisticas-do-setor-de-transporte-aereo-confirmam-que-2020-foi-o-pior-ano-ja-registrado/", "titulo": "Estat\u00edsticas do setor de transporte a\u00e9reo confirmam que 2020 foi o pior ano j\u00e1 registrado", "categoria": "Empresas", "autor": "Rodrigo Rott", "data": "4 de agosto de 2021", "texto": "A Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Transporte A\u00e9reo (IATA \u2013 International Air Transport Association) acaba de lan\u00e7ar o IATA World Air Transport Statistics (WATS) com os n\u00fameros do desempenho de 2020, confirmando os efeitos devastadores, causados pela crise da COVID-19, no transporte a\u00e9reo global durante o ano: \u25cf 1,8 bilh\u00e3o de passageiros voaram em 2020, representando queda de 60,2% em rela\u00e7\u00e3o aos 4,5 bilh\u00f5es que voaram em 2019. \u25cf A demanda por viagens a\u00e9reas em todo o setor (medida em passageiro pagante-quil\u00f4metro, ou RPKs) caiu 65,9% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \u25cf A demanda por viagens a\u00e9reas internacionais (RPKs) diminuiu 75,6% em compara\u00e7\u00e3o com 2019. \u25cf A demanda por viagens a\u00e9reas dom\u00e9sticas (RPKs) caiu 48,8% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \u25cf A conectividade a\u00e9rea diminuiu mais da metade em 2020, com o n\u00famero de rotas conectando aeroportos caindo drasticamente no in\u00edcio da crise e encolhido mais de 60% em abril de 2020 em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2019. \u25cf A receita total com voos de passageiros caiu 69%, atingindo US$ 189 bilh\u00f5es em 2020, e as perdas l\u00edquidas foram de US$ 126,4 bilh\u00f5es no total. \u25cf O decl\u00ednio no n\u00famero de passageiros a\u00e9reos transportados em 2020 foi o maior registrado desde que a medi\u00e7\u00e3o em RPKs globais come\u00e7ou a ser feita por volta de 1950. \u201c2020 foi um ano que todos n\u00f3s gostar\u00edamos de esquecer. Mas a an\u00e1lise das estat\u00edsticas de desempenho do ano revela uma incr\u00edvel hist\u00f3ria de perseveran\u00e7a. No auge da crise em abril de 2020, 66% da frota de transporte a\u00e9reo comercial do mundo foi paralisada porque os governos fecharam fronteiras ou impuseram quarentenas rigorosas. Um milh\u00e3o de empregos desapareceram. E as perdas no ano do setor totalizaram US$ 126 bilh\u00f5es. Muitos governos reconheceram as contribui\u00e7\u00f5es fundamentais da avia\u00e7\u00e3o e forneceram ajuda financeira e outras formas de apoio. Mas foram as a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas das companhias a\u00e9reas e o comprometimento do nosso pessoal que acompanharam o setor a\u00e9reo durante o ano mais dif\u00edcil de sua hist\u00f3ria\u201d, disse Willie Walsh, diretor geral da IATA. Principais n\u00fameros de desempenho das companhias a\u00e9reas em 2020 do WATS: Transporte a\u00e9reo de passageiros \u25cf Em todo o sistema, as companhias a\u00e9reas transportaram 1,8 bilh\u00e3o de passageiros em voos programados, representando redu\u00e7\u00e3o de 60,2% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \n\u25cf Em m\u00e9dia, houve perda de US$ 71,7 por passageiro em 2020, correspondente a perdas l\u00edquidas de US$ 126,4 bilh\u00f5es no total \n\u25cf Medida em ASKs (assentos dispon\u00edveis por quil\u00f4metro), a capacidade global das companhias a\u00e9reas caiu 56,7%, sendo a capacidade internacional a mais atingida, com redu\u00e7\u00e3o de 68,3%. \n\u25cf A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de passageiros em todo o sistema caiu para 65,1% em 2020 versus 82,5% no ano anterior. \n\u25cf A regi\u00e3o do Oriente M\u00e9dio sofreu a maior perda no tr\u00e1fego de passageiros,* com queda de 71,5% nos RPKs em rela\u00e7\u00e3o a 2019, seguida pela Europa (-69,7%) e \u00c1frica (-68,5%). \n\u25cf A China se tornou o maior mercado dom\u00e9stico em 2020 pela primeira vez desde o in\u00edcio dos registros, reflexo da recupera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida das viagens a\u00e9reas em seu mercado dom\u00e9stico ap\u00f3s seus esfor\u00e7os para controlar a COVID-19 \u25cf O ranking das regi\u00f5es com base no total de passageiros transportados em voos programados de companhias a\u00e9reas registradas na regi\u00e3o \u00e9: 1. \u00c1sia-Pac\u00edfico: 780,7 milh\u00f5es de passageiros, redu\u00e7\u00e3o de 53,4% em compara\u00e7\u00e3o com os passageiros da regi\u00e3o transportados em 2019. \n2. Am\u00e9rica do Norte: 401,7 milh\u00f5es de passageiros, queda de 60,8% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \n3. Europa: 389,9 milh\u00f5es de passageiros, queda de 67,4% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \n4. Am\u00e9rica Latina: 123,6 milh\u00f5es de passageiros, redu\u00e7\u00e3o de 60,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \n5. Oriente M\u00e9dio: 76,8 milh\u00f5es de passageiros, queda de 67,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \n6. \u00c1frica: 34,3 milh\u00f5es de passageiros, redu\u00e7\u00e3o de 65,7% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \u25cf As cinco principais companhias a\u00e9reas classificadas pelo total de passageiros transportados por quil\u00f4metro em voos programados foram: 1. American Airlines (124 bilh\u00f5es) \n2. China Southern Airlines (110,7 bilh\u00f5es) \n3. Delta Air Lines (106,5 bilh\u00f5es) \n4. United Airlines (100,2 bilh\u00f5es) \n5. China Eastern Airlines (88,7 bilh\u00f5es) \u25cf As cinco principais rotas por regi\u00e3o, de acordo com a ** demanda de passageiros (RPKs), sendo a maior queda observada nas rotas internas do Extremo Oriente, foram: 1. Na Europa (290,3 milh\u00f5es, queda de 70,7% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \n2. Europa-Am\u00e9rica do Norte (122,9 milh\u00f5es, queda de 80,4% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \n3. No Extremo Oriente (117,3 milh\u00f5es, queda de 84,1% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \n4. Europa-Extremo Oriente (115,3 milh\u00f5es, queda de 79% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \n5. Oriente M\u00e9dio-Extremo Oriente (104 milh\u00f5es, queda de 73,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \u25cf Os cinco principais pares de aeroportos de voos de passageiros dom\u00e9sticos est\u00e3o todos na \u00c1sia, com desempenho melhor do que as principais rotas internacionais, pois a recupera\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica foi mais r\u00e1pida, principalmente na China: 1. Jeju \u2013 Seoul Gimpo (10,2 milh\u00f5es, aumento de 35,1% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \n2. Hanoi \u2013 Ho Chi Minh City (5,9 milh\u00f5es, aumento de 54,3% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \n3. Shanghai-Hongqiao \u2013 Shenzhen (3,7 milh\u00f5es, aumento de 43,4% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \n4. Beijing-Capital \u2013 Shanghai-Hongqiao (3,6 milh\u00f5es, aumento de 11,8% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \n5. Guangzhou \u2013 Shanghai-Hongqiao (3,5 milh\u00f5es, aumento de 41,2% em rela\u00e7\u00e3o a 2019) \u25cf As cinco principais nacionalidades*** dos passageiros a\u00e9reos internacionais foram: o Estados Unidos (45,7 milh\u00f5es, ou 9,7% do total de passageiros) \no Reino Unido (40,8 milh\u00f5es, ou 8,6% do total de passageiros) \no Alemanha (30,8 milh\u00f5es, ou 6,5% do total de passageiros) \no Fran\u00e7a (23,3 milh\u00f5es, ou 4,9% do total de passageiros) \no \u00cdndia (17,4 milh\u00f5es, ou 3,7% do total de passageiros) Transporte a\u00e9reo de carga \u25cf O transporte a\u00e9reo de carga foi o aspecto positivo no transporte a\u00e9reo em 2020, pois o mercado se adaptou para manter a entrega de mercadorias, incluindo vacinas, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs) e suprimentos m\u00e9dicos essenciais, apesar da queda significativa na capacidade de transporte no por\u00e3o de aeronaves de passageiros. o A capacidade, medida em toneladas de carga dispon\u00edvel por quil\u00f4metro (ACTKs), do setor caiu 21,4% em 2020 em rela\u00e7\u00e3o a 2019. \no Isso causou redu\u00e7\u00e3o da capacidade, com a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de carga em todo o setor aumentando 7,0 pontos percentuais e atingindo 53,8%. Este \u00e9 o valor mais alto desde o in\u00edcio das medi\u00e7\u00f5es da IATA em 1990. \no No final do ano, o total de toneladas de carga por quil\u00f4metro (CTKs) do setor estava pr\u00f3ximo dos valores anteriores \u00e0 crise. No entanto, o decl\u00ednio anual na demanda de carga (CTKs) ainda foi o maior desde a crise financeira global em 2009, de 9,7% em 2020 em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. \u25cf As cinco principais companhias a\u00e9reas classificadas pelo total de toneladas de carga por quil\u00f4metro (CTKs) em voos programados foram: \no Federal Express (19,7 bilh\u00f5es) \no United Parcel Service (14,4 bilh\u00f5es) \no Qatar Airways (13,7 bilh\u00f5es) \no Emirates (9,6 bilh\u00f5es) \no Cathay Pacific Airways (8,1 bilh\u00f5es) Alian\u00e7as de companhias a\u00e9reas \u25cf A Star Alliance manteve-se como a maior alian\u00e7a de companhias a\u00e9reas em 2020 com 18,7% do tr\u00e1fego total programado (em RPKs), seguida pela SkyTeam (16,3%) e oneworld (12,7%). Uma pr\u00e9via do relat\u00f3rio da WATS pode ser acessada aqui. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode adquirir o World Air Transport Statistics (WATS) que inclui outros n\u00fameros e an\u00e1lises. Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/portuguesa-sevenair-academy-recebe-aprovacao-para-formar-tecnicos-em-cabo-verde/", "titulo": "Portuguesa Sevenair Academy recebe aprova\u00e7\u00e3o para formar t\u00e9cnicos em Cabo Verde", "categoria": "Empresas", "autor": "Via Sevenair Academy", "data": "5 de agosto de 2021", "texto": "A AAC \u2013 Ag\u00eancia de Avia\u00e7\u00e3o Civil de Cabo Verde, aprovou a Sevenair Academy como organiza\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o, permitindo conduzir forma\u00e7\u00f5es e exames para t\u00e9cnicos de manuten\u00e7\u00e3o de aeronaves, de acordo com as v\u00e1rias especifica\u00e7\u00f5es da forma\u00e7\u00e3o.Desta forma, a Sevenair Academy torna-se na primeira organiza\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o aprovada para forma\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de manuten\u00e7\u00e3o de aeronaves em Cabo Verde.A aprova\u00e7\u00e3o permite que qualquer aluno do curso de t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o de aeronaves, que tenha a sua forma\u00e7\u00e3o e exames na Sevenair, tenha apenas de efetuar um exame pr\u00e1tico para obten\u00e7\u00e3o do reconhecimento por parte da AAC, e posterior emiss\u00e3o de licen\u00e7a de TMA em Cabo Verde, al\u00e9m da licen\u00e7a EASA (europeia).A Sevenair Academy j\u00e1 se tinha tornado a primeira organiza\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o aprovada por aquela autoridade, para forma\u00e7\u00e3o de pilotos, em 2019, e amplia agora o seu \u00e2mbito naquele pa\u00eds.Desde 2019 que a Sevenair Academy, divis\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o do grupo, um dos principais grupos de avia\u00e7\u00e3o geral da lusofonia, tem vindo a manifestar o seu interesse no desenvolvimento do setor da avia\u00e7\u00e3o em Cabo Verde, tendo assinado protocolo de coopera\u00e7\u00e3o com a UNICV \u2013 Universidade de Cabo Verde, e encetado diversas a\u00e7\u00f5es nesse sentido.A Sevenair Academy conta hoje com mais de 20 alunos ativos de Cabo Verde nos cursos de piloto e de t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o de aeronaves, e pretende ampliar esse n\u00famero, de forma a que cada vez mais cabo-verdianos sejam capacitados para eles pr\u00f3prios desenvolverem o sector da avia\u00e7\u00e3o no seu pa\u00eds.Via Sevenair AcademyResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/airbus-entregou-47-avioes-comerciais-em-julho/", "titulo": "Airbus entregou 47 avi\u00f5es comerciais em julho", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Pedro Viana", "data": "6 de agosto de 2021", "texto": "A Airbus finalizou o \u00faltimo m\u00eas de junho com 47 novas entregas de aeronaves para 32 clientes da empresa. Com este resultado a Airbus j\u00e1 acumula 347 entregas de avi\u00f5es comerciais em 2021, ap\u00f3s um excelente resultado em junho.Foram 5 avi\u00f5es da fam\u00edlia A220 entregues em junho, 57 da fam\u00edlia A320 (sendo 38 para a vers\u00e3o A320neo), 3 Airbus A330neo, 11 avi\u00f5es da fam\u00edlia A350 e somente um Airbus A380.A meta da empresa, se continuar com esta m\u00e9dia, \u00e9 finalizar o ano com 550 a 600 entregas de novas aeronaves. Existe uma redu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos anos anteriores, devido ao complicado per\u00edodo da pandemia para as companhias a\u00e9reas, por\u00e9m, com um horizonte de recupera\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos meses.Em junho a fabricante recebeu 2 novos pedidos l\u00edquidos, e finalizou o m\u00eas com 6873 avi\u00f5es que ainda devem ser entregues nos pr\u00f3ximos anos.Em toda a sua hist\u00f3ria a Airbus j\u00e1 recebeu 20414 encomendas de aeronaves, sendo mais de 16175 somente para a fam\u00edlia A320ceo/neo. Mais de 13489 avi\u00f5es foram entregues pela Airbus desde sua funda\u00e7\u00e3o, desses cerca de 12000 ainda operam voos regularmente.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/eve-da-embraer-e-kenya-airways-firmam-parceria-para-o-futuro-da-mobilidade-aerea-urbana/", "titulo": "Eve, da Embraer, e Kenya Airways firmam parceria para o futuro da Mobilidade A\u00e9rea Urbana", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "\u201cEstamos entusiasmados em fazer parceria com a Kenya Airways para fornecer novas formas de mobilidade a\u00e9rea para pessoas e carga em toda a regi\u00e3o. A cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es disruptivas e amplamente acess\u00edveis de Mobilidade A\u00e9rea Urbana ajudar\u00e1 a democratizar a mobilidade, tornando-a mais acess\u00edvel, econ\u00f4mica e oferecendo mais op\u00e7\u00f5es \u00e0s comunidades. Essa parceria promover\u00e1 estrat\u00e9gias de mobilidade de longo prazo em todo o pa\u00eds e regi\u00e3o. Com o apoio de nossas aeronaves e servi\u00e7os aeroespaciais e a abordagem inovadora da Kenya Airways para a mobilidade a\u00e9rea, estamos animados em abrir esta regi\u00e3o para acesso a\u00e9reo mais sustent\u00e1vel e amig\u00e1vel a todos\u201d", "data": "11 de agosto de 2021", "texto": "A Eve Urban Air Mobility Solutions (\u201cEve\u201d), uma empresa da Embraer, assinou um Memorando de Entendimento com a Kenya Airways, por meio de sua subsidi\u00e1ria integral Fahari Aviation.Esta colabora\u00e7\u00e3o tem como objetivo desenvolver modelos operacionais para a ampla acessibilidade da Mobilidade A\u00e9rea Urbana (UAM) em apoio aos principais mercados da Fahari Aviation.Adicionalmente, a parceria estabelecer\u00e1 uma base de conceitos e procedimentos para dimensionar a opera\u00e7\u00e3o segura das aeronaves el\u00e9tricas de decolagem e pousos verticais (eVTOL), tamb\u00e9m conhecidas no mercado como EVA (Electric Vertical Aircraft ou Aeronave El\u00e9trica Vertical).A Fahari Aviation, divis\u00e3o voltada a Sistemas de Aeronaves N\u00e3o Tripuladas (UAS) da Kenya Airways que promove o uso seguro de UAS na regi\u00e3o, ser\u00e1 apoiada pela EVE no estabelecimento de sua rede UAM, contribuindo com a elabora\u00e7\u00e3o de requisitos para procedimento e ambiente operacional necess\u00e1rios para a Gest\u00e3o do Tr\u00e1fego A\u00e9reo Urbano (UATM).A parceria tamb\u00e9m permitir\u00e1 que a Fahari Aviation apoie o processo de desenvolvimento de aeronaves e produtos da Eve, o que auxiliar\u00e1 a orientar a integra\u00e7\u00e3o da UAM com todas as opera\u00e7\u00f5es da Kenya Airways.O ve\u00edculo totalmente el\u00e9trico da Eve foi projetado para ser acess\u00edvel a todos, com baixo ru\u00eddo e sem emiss\u00f5es de carbono. Totalmente adequado ao conceito de UAM, o ve\u00edculo aproximar\u00e1 todos os viajantes tradicionais da avia\u00e7\u00e3o ao seu destino de forma eficiente e confort\u00e1vel.\u201cEstamos entusiasmados em fazer parceria com a Kenya Airways para fornecer novas formas de mobilidade a\u00e9rea para pessoas e carga em toda a regi\u00e3o. A cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es disruptivas e amplamente acess\u00edveis de Mobilidade A\u00e9rea Urbana ajudar\u00e1 a democratizar a mobilidade, tornando-a mais acess\u00edvel, econ\u00f4mica e oferecendo mais op\u00e7\u00f5es \u00e0s comunidades. Essa parceria promover\u00e1 estrat\u00e9gias de mobilidade de longo prazo em todo o pa\u00eds e regi\u00e3o. Com o apoio de nossas aeronaves e servi\u00e7os aeroespaciais e a abordagem inovadora da Kenya Airways para a mobilidade a\u00e9rea, estamos animados em abrir esta regi\u00e3o para acesso a\u00e9reo mais sustent\u00e1vel e amig\u00e1vel a todos\u201d, disse Andre Stein, presidente & CEO da Eve.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u201cAs parcerias s\u00e3o vitais para mapear o futuro da nossa companhia a\u00e9rea, algo que a crise global refor\u00e7ou. A inova\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento cr\u00edtico da nossa sustentabilidade a longo prazo. A Fahari Aviation est\u00e1 na vanguarda da explora\u00e7\u00e3o de tecnologias avan\u00e7adas, com foco fundamental na avia\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela tecnologia de drones. Com essa parceria, buscamos desenvolver solu\u00e7\u00f5es inovadoras de mobilidade a\u00e9rea para nossos clientes no Qu\u00eania e em toda a regi\u00e3o\u201d, afirmou Allan Kilavuka, diretor executivo do grupo e CEO da Kenya Airways.A parceria ir\u00e1 desenvolver uma estrat\u00e9gia robusta para fornecer aos passageiros da Fahari Aviation uma op\u00e7\u00e3o de transporte sustent\u00e1vel, acess\u00edvel e econ\u00f4mica. Estima-se que o uso do EVA do aeroporto para o centro da cidade pode reduzir as viagens convencionais em at\u00e9 90%, transformando uma hora e meia de viagem em um voo de 6 minutos.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/subsidiaria-alema-da-airbus-pode-demitir-1000-funcionarios/", "titulo": "Subsidi\u00e1ria alem\u00e3 da Airbus pode demitir 1000 funcion\u00e1rios", "categoria": "Empresas", "autor": "\u201cNossa an\u00e1lise, que compartilhamos com os representantes dos funcion\u00e1rios no final de julho, mostrou claramente que a rota interna seria muito mais dolorosa para os funcion\u00e1rios alcan\u00e7arem estruturas de custos competitivas\u201d,", "data": "11 de agosto de 2021", "texto": "Uma subsidi\u00e1ria alem\u00e3 da Airbus pode acabar demitindo 1000 de seus 2500 funcion\u00e1rios. A empresa \u00e9 respons\u00e1vel pela fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as para aeronaves civis e europeias da gigante aeron\u00e1utica europeia, mas tem trazido preju\u00edzos e \u00e9 alvo de uma estrat\u00e9gia de corte de gastos da Airbus.\u00a0A Airbus pretende desmembrar a Premium Aerotec, repassando alguns trabalhos realizados na companhia para outras empresas e o restante se especializando na produ\u00e7\u00e3o de pequenas pe\u00e7as detalhadas. H\u00e1 quatro meses a Aerotec passa por reestrutura\u00e7\u00f5es, aponta a Reuters.Com um novo propriet\u00e1rio, ela tamb\u00e9m poderia trabalhar para concorrentes ou conquistar clientes de outros setores e, assim, utilizar melhor sua for\u00e7a de trabalho, argumenta a Airbus. A fabricante tamb\u00e9m diz que sua subsidi\u00e1ria seja entre 25% e 30% mais cara do que outros fornecedores e n\u00e3o quis falar sobre o n\u00famero de empregos em risco durante a reestrutura\u00e7\u00e3o.O sindicato IG Metall se op\u00f5e \u00e0 cis\u00e3o, temendo cortes de empregos e condi\u00e7\u00f5es de trabalho menos favor\u00e1veis \u200b\u200bap\u00f3s o desmembramento da unidade, na qual tamb\u00e9m s\u00e3o montadas fuselagens de aeronaves Airbus.A quest\u00e3o est\u00e1 assumindo uma dimens\u00e3o pol\u00edtica.\u00a0O ministro das Finan\u00e7as, Olaf Scholz, candidato a chanceler do Partido Social Democrata (SPD) para as elei\u00e7\u00f5es federais de setembro, est\u00e1 planejando uma \u201cvisita de solidariedade\u201d na segunda-feira \u00e0 Premium Aerotec.\u00a0\u201cNossa an\u00e1lise, que compartilhamos com os representantes dos funcion\u00e1rios no final de julho, mostrou claramente que a rota interna seria muito mais dolorosa para os funcion\u00e1rios alcan\u00e7arem estruturas de custos competitivas\u201d, disse um porta-voz da Airbus.\u00a0Portanto, disse ele, a empresa queria encontrar um propriet\u00e1rio melhor que pudesse preservar mais empregos.\u00a0A Montana Aerospace da Su\u00ed\u00e7a j\u00e1 manifestou interesse. \u201cA janela de oportunidade para reposicionar \u00e9 agora, antes que as taxas de produ\u00e7\u00e3o voltem aos n\u00edveis anteriores \u00e0 crise\u201d, disse o porta-voz da Airbus.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/embraer-apresenta-lucro-de-r-2128-milhoes-e-alta-de-107-na-receita/", "titulo": "Embraer apresenta lucro de R$ 212,8 milh\u00f5es e alta de 107% na receita", "categoria": "Empresas", "autor": "backlog", "data": "13 de agosto de 2021", "texto": "A Embraer apresentou nesta sexta-feira (13/08) os seus resultados financeiros e operacionais do 2\u00ba\u00a0 trimestre de 2021, com duas boas not\u00edcias, incluindo um aumento de 107% na receita da empresa.No 2T21, a Embraer entregou 14 aeronaves comerciais e 20 executivas (12 jatos leves e oito grandes), totalizando 23 jatos comerciais e 33 executivos (22 jatos leves e 11 grandes) entregues no 1S21. Ap\u00f3s uma s\u00f3lida atividade comercial no per\u00edodo, em todos os segmentos de neg\u00f3cio, a carteira de pedidos firmes (backlog) encerrou o trimestre em US$ 15,9 bilh\u00f5es;A Receita l\u00edquida atingiu R$ 5,9 bilh\u00f5es no 2T21, representando aumento de 107% em rela\u00e7\u00e3o ao 2T20 com crescimento de dois d\u00edgitos em todos os segmentos de neg\u00f3cio. No 1S21, a Receita l\u00edquida cresceu 81% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2020;No 2T21, excluindo-se os itens especiais, o EBIT e EBITDA ajustados foram de R$ 541,6 milh\u00f5es e R$ 837,6 milh\u00f5es, respectivamente, levando a margens ajustadas de 9,1% e 14,1%. No 1S21, a margem EBIT ajustada foi de 3,7% e a margem EBITDA ajustada foi de 9,0%;No 2T21, a Embraer apresentou Lucro l\u00edquido ajustado (excluindo-se impostos diferidos e itens especiais) de R$ 212,8 milh\u00f5es e Lucro por a\u00e7\u00e3o ajustado de R$ 0,29. Este \u00e9 o primeiro Lucro l\u00edquido ajustado trimestral da Companhia relatado desde o primeiro trimestre de 2018;No 2T21, a Embraer gerou Fluxo de caixa livre de R$ 215,7 milh\u00f5es, resultando em um Uso de caixa livre de R$ (995,3 milh\u00f5es) no 1S21. O Fluxo de caixa livre em ambos os per\u00edodos representou uma melhora significativa em rela\u00e7\u00e3o ao 2T20 e ao 1S20, dada uma melhor rentabilidade e efici\u00eancia do capital de giro;A Companhia encerrou o trimestre com caixa total de R$ 12,5 bilh\u00f5es e d\u00edvida l\u00edquida de R$ 9,2 bilh\u00f5es;A Embraer est\u00e1 divulgando suas estimativas financeiras e de entregas para 2021. A Companhia estima que as entregas de jatos comerciais fiquem entre 45 e 50 aeronaves e a de jatos executivos entre 90 e 95 unidades.No ano, a Receita l\u00edquida consolidada deve ficar entre US$ 4,0 a US$ 4,5 bilh\u00f5es, com margem EBIT ajustada de 3,0% a 4,0%, margem EBITDA ajustada de 8,5% a 9,5% e Fluxo de caixa livre entre US$ (150) milh\u00f5es e zero, sem fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es ou desinvestimentos. Para mais informa\u00e7\u00f5es, consulte a p\u00e1gina 10 deste comunicado.RELEASE COMPLETO PARA DOWNLOAD NO LINK: https://embraer.bynder.com/share/F8D33F77-0283-48EB-8320AC36502DB7B0/Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/embraer-lanca-programa-social-tech-e-inova-para-gerar-oportunidades-a-grupos-minorizados/", "titulo": "Embraer lan\u00e7a programa Social Tech e inova para gerar oportunidades a grupos minorizados", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cA demanda por profissionais qualificados na \u00e1rea de tecnologia \u00e9 crescente no mercado de trabalho global, com excelentes oportunidades de carreira, mas que muitas vezes n\u00e3o est\u00e3o ao alcance de grupos minorizados. Com o Social Tech, esperamos contribuir para eliminar essas barreiras sociais e econ\u00f4micas\u201d,", "data": "13 de agosto de 2021", "texto": "Inova\u00e7\u00e3o e tecnologia est\u00e3o diretamente associadas \u00e0 hist\u00f3ria de sucesso da Embraer e agora tamb\u00e9m desempenhar\u00e3o um importante papel ao ampliar o impacto social positivo da companhia na sociedade.Por meio do programa Social Tech, que re\u00fane plataformas de treinamentos imersivos \u00e0 dist\u00e2ncia, a Embraer vai promover a qualifica\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea de tecnologia para 1.500 pessoas de grupos minorizados at\u00e9 2025.A meta faz parte de um conjunto de compromissos ambientais, sociais e de governan\u00e7a (ESG) anunciados pela companhia hoje. A Embraer \u00e9 uma das maiores refer\u00eancias de investimento social privado do Brasil e realiza projetos voltados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, que impactam anualmente milhares de jovens em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\u201cA demanda por profissionais qualificados na \u00e1rea de tecnologia \u00e9 crescente no mercado de trabalho global, com excelentes oportunidades de carreira, mas que muitas vezes n\u00e3o est\u00e3o ao alcance de grupos minorizados. Com o Social Tech, esperamos contribuir para eliminar essas barreiras sociais e econ\u00f4micas\u201d, disse Carlos Alberto Griner, vice-presidente de Pessoas, ESG e Comunica\u00e7\u00e3o da Embraer.\u201cNosso plano \u00e9 expandir o programa ao longo dos pr\u00f3ximos anos e gerar oportunidades para os mais diversos grupos minorizados, inicialmente com pessoas com defici\u00eancia, e potencialmente para mulheres, negros e LGBTQIA+\u201d.O primeiro Social Tech da Embraer ser\u00e1 realizado em parceria com o Instituto de Gest\u00e3o e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (IGTI), para promover exclusivamente nesse momento, qualifica\u00e7\u00e3o profissional a Pessoas com Defici\u00eancia na \u00e1rea de An\u00e1lise de Dados. A metodologia ser\u00e1 a de bootcamp, um treinamento imersivo para desenvolvimento de habilidades e compet\u00eancias no setor.Ser\u00e3o selecionados 300 candidatos de todo o Brasil que n\u00e3o precisam ter necessariamente experi\u00eancia pr\u00e9via em tecnologia. As inscri\u00e7\u00f5es ocorrem no portal do IGTI, t\u00eam in\u00edcio na pr\u00f3xima segunda, dia 16/08, e v\u00e3o at\u00e9 o dia 10 de setembro. A participa\u00e7\u00e3o abrir\u00e1 a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o em diversas \u00e1reas da Embraer, com uma expectativa m\u00ednima de 50 vagas.Com tr\u00eas meses de dura\u00e7\u00e3o, as atividades ter\u00e3o in\u00edcio em outubro. Para mais informa\u00e7\u00f5es: www.igti.com.br/bootcamp/embraer-socialtech.\u00a0Via:\u00a0EmbraerResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/voos-regulares-voltam-a-operar-em-cacador-no-dia-2-de-setembro/", "titulo": "Voos regulares voltam a operar em Ca\u00e7ador no dia 2 de setembro", "categoria": "Empresas", "autor": "Rodrigo Rott", "data": "17 de agosto de 2021", "texto": "Os voos regulares, atrav\u00e9s da cia AeroSul, voltam a operar no aeroporto regional de Ca\u00e7ador a partir de 2 de setembro.A informa\u00e7\u00e3o foi repassada, em reuni\u00e3o com os prefeitos da Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Vale do Rio do Peixe (Amarp), al\u00e9m de empres\u00e1rios e lideran\u00e7as, pelo presidente da empresa, Adilson Santos de Oliveira.\u201cA ACIC est\u00e1 novamente participando deste trabalho, para que possamos retomar estes voos regulares. Para n\u00f3s, \u00e9 muito importante esta liga\u00e7\u00e3o com o mundo atrav\u00e9s do nosso aeroporto\u201d, destacou o presidente de ACIC, Jovelci Gomes.Os voos v\u00e3o operar nas segundas, quartas e sextas-feiras, duas vezes por dia, indo a Florian\u00f3polis e Curitiba pela manh\u00e3 e, no retorno, vindo de Curitiba, Florian\u00f3polis e pousando em Ca\u00e7ador.\u201cTrata-se de uma grande conquista para toda a regi\u00e3o. Vamos encurtar dist\u00e2ncias e nos interligar de forma mais r\u00e1pida com o mundo\u201d, completou o presidente da Amarp e prefeito de Lebon R\u00e9gis, Douglas Mello.No encontro, ainda foi apresentado o projeto, que ter\u00e1 investimentos de R$ 42 milh\u00f5es, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, do Governo Federal, para amplia\u00e7\u00f5es e melhorias na pista do aeroporto, al\u00e9m da constru\u00e7\u00e3o de um novo terminal, mas de cargas, impulsionando a economia de toda a regi\u00e3o.\u201cS\u00e3o investimentos muito importantes para Ca\u00e7ador e regi\u00e3o, pois far\u00e3o com que nosso aeroporto se torne rota essencial para a entrada e sa\u00edda de cargas. Com isso, vamos criar mais empregos, renda e melhorar a qualidade de vida dos cidad\u00e3os\u201d, finalizou o prefeito Saulo Sperotto.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/embraer-e-igti-lancam-curso-gratuito-na-area-de-tecnologia-da-informacao-para-pessoas-com-deficiencia/", "titulo": "Embraer e IGTI lan\u00e7am curso gratuito na \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o para Pessoas com Defici\u00eancia", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cA demanda por profissionais qualificados na \u00e1rea de tecnologia \u00e9 crescente no mercado de trabalho global, com excelentes oportunidades de carreira, mas que muitas vezes n\u00e3o est\u00e3o ao alcance de grupos minorizados. Com o Social Tech, esperamos contribuir para eliminar essas barreiras sociais e econ\u00f4micas\u201d", "data": "18 de agosto de 2021", "texto": "A Embraer e o Instituto de Gest\u00e3o em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (IGTI) acabam de lan\u00e7ar um programa para pessoas com defici\u00eancia que queiram ingressar ou se especializar na \u00e1rea de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (BI e An\u00e1lise de Dados).Ao todo, s\u00e3o 300 bolsas de estudo 100% online e gratuitas. Al\u00e9m da qualifica\u00e7\u00e3o profissional que aumenta as oportunidades no mercado de trabalho, cerca de 50 alunos ser\u00e3o selecionados ao t\u00e9rmino do curso para atuar de forma 100% remota em diversas \u00e1reas da fabricante brasileira de aeronaves.Podem se inscrever pessoas acima de 18 anos, de todo o Brasil, que tenham ensino m\u00e9dio completo. As inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o abertas at\u00e9 o dia 10 de setembro, pelo site\u00a0https://www.igti.com.br/bootcamp/embraer-socialtech\u00a0.O Bootcamp SocialTech Embraer tem o objetivo de desenvolver talentos de forma criativa e diversa e promover a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia no mercado. O curso dura dois meses e \u00e9 dividido em 4 m\u00f3dulos e 148 horas/aula no total, num formato hands-on em que o aluno \u00e9 protagonista da sua jornada educativa.No curso intensivo, o aluno selecionado ir\u00e1 aprender a utilizar, na pr\u00e1tica, a estat\u00edstica e a minera\u00e7\u00e3o de dados para aplica\u00e7\u00e3o em projetos de Business Intelligence e implementar uma gest\u00e3o orientada por indicadores e por dados, mesmo n\u00e3o sendo especialista em TI. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio conhecimento pr\u00e9vio e ser\u00e3o trabalhadas as principais ferramentas do mercado, como Tableau, Pentaho, Qlikview (Sense) e Power BI.A Embraer busca com essa parceria a forma\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia qualificadas em an\u00e1lise de dados para atuar profissionalmente, independentemente de classe social ou g\u00eanero. O bootcamp foi desenvolvido para oferecer todo suporte necess\u00e1rio aos alunos para que elas foquem exclusivamente no aprendizado.\u201cA demanda por profissionais qualificados na \u00e1rea de tecnologia \u00e9 crescente no mercado de trabalho global, com excelentes oportunidades de carreira, mas que muitas vezes n\u00e3o est\u00e3o ao alcance de grupos minorizados. Com o Social Tech, esperamos contribuir para eliminar essas barreiras sociais e econ\u00f4micas\u201d, disse Carlos Alberto Griner, vice-presidente de Pessoas, ESG e Comunica\u00e7\u00e3o da Embraer.J\u00e1 o CEO do IGTI, Vinicius Bozzi, refor\u00e7a o compromisso da institui\u00e7\u00e3o em oferecer educa\u00e7\u00e3o em TI de qualidade e acess\u00edvel a todos. \u201cEstamos muito felizes em oferecer essa forma\u00e7\u00e3o gratuita em an\u00e1lise de dados, em parceria com a Embraer, para inclus\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia no mercado de trabalho de TI. Um dos passos para a inclus\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de oportunidades e a qualifica\u00e7\u00e3o. E a Embraer vai oferecer isso neste bootcamp que preparamos\u201d, finaliza Bozzi.\u00a0SERVI\u00c7O:Bootcamp Embraer SocialTech\nCurso online e gratuito para Pessoas com Defici\u00eancia\nInscri\u00e7\u00f5es at\u00e9 10 de setembro\nIn\u00edcio das aulas em 04 de outubro\nDura\u00e7\u00e3o: dois meses\u00a0Via:\u00a0EmbraerResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/ultimos-dias-de-inscricao-no-programa-de-especializacao-em-engenharia-da-embraer/", "titulo": "\u00daltimos dias de inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Especializa\u00e7\u00e3o em Engenharia da Embraer", "categoria": "Empresas", "autor": "Pedro Viana", "data": "24 de agosto de 2021", "texto": "Termina no pr\u00f3ximo dia 31 de agosto o prazo para inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Especializa\u00e7\u00e3o em Engenharia (PEE) da Embraer.\u00a0Realizado em parceria com o Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica (ITA), que oferece o t\u00edtulo de mestrado profissional, o programa \u00e9 a principal porta de entrada para quem deseja atuar na engenharia da Embraer.O processo seletivo desse ano oferece 30 vagas para engenheiros formados a partir de 2019. Toda a forma\u00e7\u00e3o \u00e9 ministrada por profissionais da Embraer, professores do ITA e consultores.O programa j\u00e1 formou mais de 1.600 engenheiros de 100 universidades desde sua cria\u00e7\u00e3o em 2001 e \u00e9 reconhecido como um dos mais longevos modelos corporativos de desenvolvimento intelectual e tecnol\u00f3gico do Brasil.Para fazer a inscri\u00e7\u00e3o e saber quais s\u00e3o os pr\u00e9-requisitos, acesse: https://embraer.com/peeResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/helisul-aviacao-recebe-tres-novos-helicopteros-para-ampliar-a-frota-de-aeronaves/", "titulo": "Helisul Avia\u00e7\u00e3o recebe tr\u00eas novos helic\u00f3pteros para ampliar a frota de aeronaves", "categoria": "Empresas", "autor": "Pedro Viana", "data": "25 de agosto de 2021", "texto": "A Helisul adquiriu tr\u00eas novas aeronaves. S\u00e3o dois Koalas (Modelo AW119MKII), fabricados pela Leonardo, e um Airbus Helicopter (Modelo: EC130-T2). Hoje, a empresa tem uma frota de 57 aeronaves, sendo 54 helic\u00f3pteros e 3 avi\u00f5es.\u201cEstamos muito contentes com a chegada dessas tr\u00eas aeronaves. Todo o time acompanhou passo a passo as opera\u00e7\u00f5es de traslado do exterior para o Brasil e agora a entrada em opera\u00e7\u00e3o\u201d, disse Bruno Biesuz, superintendente operacional da Helisul.Foram aproximadamente 140 horas de traslados dos Estados Unidos para o Brasil e do M\u00e9xico para o Brasil e ainda, mais de 1500 horas de servi\u00e7o das equipes de manuten\u00e7\u00e3o, pintura, estofaria e componentes, para entregar as aeronaves prontas aos contratantes.Fundada em 1972, como Tropical T\u00e1xi A\u00e9reo, a empresa come\u00e7ou a operar voos panor\u00e2micos em Foz do Igua\u00e7u, administrada por empreendedores da ent\u00e3o Companhia Tropical de Hot\u00e9is, pertencente \u00e0 Varig. Posteriormente teve sua raz\u00e3o social alterada para Helisul. Mas foi em 1990 que a empresa expandiu os servi\u00e7os e as bases por todo o Brasil, sob a dire\u00e7\u00e3o dos comandantes Eloy e Celso Biesuz.Hoje conta com uma estrutura completa de hangares, equipe administrativa, de manuten\u00e7\u00e3o aeron\u00e1utica e pilotos altamente capacitados. Est\u00e1 presente em diversas regi\u00f5es do Brasil (Curitiba, Foz do Igua\u00e7u, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, Bras\u00edlia, Florian\u00f3polis, Rio de Janeiro, S\u00e3o Jos\u00e9 e S\u00e3o Paulo), prestando servi\u00e7os a\u00e9reos especializado (SAE), servi\u00e7os de hangaragem e apoio de solo a aeronaves de terceiros (FBO), manuten\u00e7\u00e3o e fretamento de aeronaves, transporte aerom\u00e9dico e voos panor\u00e2micos.Mais informa\u00e7\u00f5es em www.helisul.comResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/apos-encomenda-do-kc-390-embraer-abre-escritorio-na-hungria/", "titulo": "Ap\u00f3s encomenda do KC-390, Embraer abre escrit\u00f3rio na Hungria", "categoria": "Empresas", "autor": "\u201cA Embraer deseja aumentar sua presen\u00e7a na Hungria e expandir nossa rede com expoentes de alta tecnologia h\u00fangaros e outras partes interessadas, com o objetivo de estabelecer uma coopera\u00e7\u00e3o bem estruturada com algumas das empresas mais qualificadas e inovadoras do pa\u00eds\u201d", "data": "27 de agosto de 2021", "texto": "A Embraer anunciou hoje a abertura de um escrit\u00f3rio em Budapeste, capital da Hungria. O objetivo \u00e9 fomentar a coopera\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, a qual poder\u00e1 resultar em novas iniciativas no \u00e2mbito de novas parcerias. O escrit\u00f3rio tamb\u00e9m cria um centro administrativo para o desenvolvimento de projetos na Europa Central e do Leste.\u201cA Embraer deseja aumentar sua presen\u00e7a na Hungria e expandir nossa rede com expoentes de alta tecnologia h\u00fangaros e outras partes interessadas, com o objetivo de estabelecer uma coopera\u00e7\u00e3o bem estruturada com algumas das empresas mais qualificadas e inovadoras do pa\u00eds\u201d, disse Jackson Schneider, Presidente e CEO da Embraer Defesa e Seguran\u00e7a.A iniciativa faz parte da estrat\u00e9gia da Embraer de estabelecer novas parcerias em mercados selecionados. Alguns dos principais aspectos dessa coopera\u00e7\u00e3o futura s\u00e3o os esfor\u00e7os de colabora\u00e7\u00e3o com novos parceiros, projetos de longo prazo e investimento em tecnologias confi\u00e1veis para aplica\u00e7\u00e3o em uso civil e militar.\u201cH\u00e1 menos de um ano, come\u00e7amos a trabalhar juntos para construir as capacidades de transporte e reabastecimento da nossa for\u00e7a a\u00e9rea. Esperamos expandir esta coopera\u00e7\u00e3o com atividades de engenharia e industriais entre a Embraer e o setor de defesa aeroespacial h\u00fangaro, que est\u00e1 em franca evolu\u00e7\u00e3o\u201d, disse G\u00e1sp\u00e1r Mar\u00f3th, Comiss\u00e1rio do Governo para o Desenvolvimento da Defesa.O escrit\u00f3rio empregar\u00e1 funcion\u00e1rios h\u00fangaros, administrativos e de engenharia, que trabalhar\u00e3o em estreita colabora\u00e7\u00e3o com as equipes da Embraer no Brasil.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/azul-faz-reuniao-com-prefeitura-de-sao-roque-sp-para-discutir-investimentos/", "titulo": "Azul faz reuni\u00e3o com prefeitura de S\u00e3o Roque (SP) para discutir investimentos", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Hoje o dia come\u00e7ou cedo, no Aeroporto Catarina, em mais um encontro positivo de apresenta\u00e7\u00e3o da cidade para grandes empresas, dessa vez do setor de avia\u00e7\u00e3o e infraestrutura: Azul Linhas A\u00e9reas Brasileiras e JHSF. Com muita satisfa\u00e7\u00e3o, vemos nossa cidade avan\u00e7ando cada vez mais, com desenvolvimento e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Roque \u00e9 cada vez mais conhecida nos mais diversos setores empresariais, cada vez mais interessados em investir aqui.", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "O Aeroporto Executivo Catarina, localizado em S\u00e3o Roque (SP), surgiu como uma alternativa para os voos da avia\u00e7\u00e3o geral, contudo, em breve o local poder\u00e1 receber at\u00e9 mesmo um voo comercial.A Azul realizou nesta semana uma reuni\u00e3o com o prefeito da cidade de S\u00e3o Roque, Guto Issa, juntamente com representantes do Aeroporto. A discuss\u00e3o foi sobre um poss\u00edvel investimento na cidade, que \u00e9 bastante pr\u00f3xima de S\u00e3o Paulo.O presidente da companhia a\u00e9rea John Rodgerson, que estava na reuni\u00e3o, declarou o interesse da companhia em investir no aeroporto, mas sem declarar diretamente se ser\u00e1 atrav\u00e9s de voos ou at\u00e9 mesmo com a constru\u00e7\u00e3o de um hangar no local.Atualmente a companhia tem um hangar da Azul Conecta no Aeroporto de Jundia\u00ed, tamb\u00e9m no interior paulista e pr\u00f3ximo de Campinas. A empresa utiliza a estrutura para dar apoio a frota subregional da Conecta, composta por 17 avi\u00f5es Cessna Grand Caravan.Outras reuni\u00f5es provavelmente ser\u00e3o realizadas no futuro, para definir a atua\u00e7\u00e3o da Azul em S\u00e3o Roque.O aeroporto atende a avia\u00e7\u00e3o executiva desde 2019, quando foi inaugurado com uma pista de aproximadamente 2400 metros de comprimento. Com possibilidade de receber opera\u00e7\u00f5es internacionais, o local que fica a 60 km de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m conta com instrumentos que possibilitam a opera\u00e7\u00e3o noturna.\u00a0Em nota para a imprensa, o prefeito da cidade disse:Hoje o dia come\u00e7ou cedo, no Aeroporto Catarina, em mais um encontro positivo de apresenta\u00e7\u00e3o da cidade para grandes empresas, dessa vez do setor de avia\u00e7\u00e3o e infraestrutura: Azul Linhas A\u00e9reas Brasileiras e JHSF. Com muita satisfa\u00e7\u00e3o, vemos nossa cidade avan\u00e7ando cada vez mais, com desenvolvimento e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Roque \u00e9 cada vez mais conhecida nos mais diversos setores empresariais, cada vez mais interessados em investir aqui.Representando a Azul Linhas A\u00e9reas, vieram o Presidente John Rodgerson, o Diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais Fabio Campos e o Assessor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais Gustavo Navarro. J\u00e1 a JHSF foi representada pela Diretora de Incorpora\u00e7\u00e3o Camila Fiuza, Diretor Presidente Rog\u00e9rio Coelho Lacerda e Jos\u00e9 Auriemo Neto \u00a8Zeco\u00a8, propriet\u00e1rio da empresa.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/gol-conclui-implementacao-de-novo-sistema-para-gerenciar-voos-e-vendas/", "titulo": "GOL conclui implementa\u00e7\u00e3o de novo sistema para gerenciar voos e vendas", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "\u201cNa GOL, demos passos importantes para garantir que a empresa esteja bem posicionada para o crescimento no ciclo p\u00f3s-pand\u00eamico.\u00a0Inova\u00e7\u00e3o e tecnologia s\u00e3o componentes essenciais de nossos planos estrat\u00e9gicos de crescimento\u201d", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "Ap\u00f3s algumas semanas de muita turbul\u00eancia no gerenciamento de voos, devido \u00e0 migra\u00e7\u00e3o de plataforma, a GOL Linhas A\u00e9reas concluiu a implementa\u00e7\u00e3o do sistema SABRE, que a partir de agora gerenciar\u00e1 todas as reservas dos passageiros da empresa.Com a recente migra\u00e7\u00e3o, a tecnologia altamente escalon\u00e1vel do Sabre gerenciar\u00e1 coletivamente o grande n\u00famero de passageiros que viajam na GOL a cada ano.\u00a0As duas empresas continuar\u00e3o a trabalhar em estreita colabora\u00e7\u00e3o para expandir as opera\u00e7\u00f5es da companhia a\u00e9rea e desenvolver suas capacidades de varejo, distribui\u00e7\u00e3o e atendimento.\u201cNa GOL, demos passos importantes para garantir que a empresa esteja bem posicionada para o crescimento no ciclo p\u00f3s-pand\u00eamico.\u00a0Inova\u00e7\u00e3o e tecnologia s\u00e3o componentes essenciais de nossos planos estrat\u00e9gicos de crescimento\u201d, disse Eduardo Bernardes Neto, Vice-Presidente de Vendas, Marketing e Clientes da GOL. \u201cEstamos confiantes de que a natureza flex\u00edvel e inteligente das solu\u00e7\u00f5es Sabre, incluindo o PSS, nos permitir\u00e1 ser mais eficientes e oferecer uma experi\u00eancia de varejo moderna que permite viagens personalizadas em escala para melhor atender aos nossos clientes\u201d.O robusto PSS do Sabre j\u00e1 permitiu que os parceiros do Sabre obtivessem maior receita por meio de merchandising, acordos de codeshare e parceiros de alian\u00e7a, al\u00e9m de economia de custos com invent\u00e1rio e programa\u00e7\u00f5es de voos melhor gerenciadas, bem como recursos extras de compras e reservas. As companhias a\u00e9reas tamb\u00e9m podem obter uma melhor compreens\u00e3o das tend\u00eancias do mercado usando dados em tempo real, que encontram problemas e criam solu\u00e7\u00f5es para maximizar o valor de cada assento vendido.O SabreSonic proporcionar\u00e1 aos clientes da GOL uma experi\u00eancia ininterrupta, desde a busca de voos, reservas online, check-in, compra de acess\u00f3rios em sites e atendimento p\u00f3s-venda.\u00a0O PSS foi projetado para automatizar vendas e reservas com funcionalidades aprimoradas que podem ajudar a fornecer maiores oportunidades de receita, adaptando as ofertas para atender \u00e0s necessidades de cada viajante e ajudar a criar a uma experi\u00eancia de aeroporto mais eficiente poss\u00edvel.Al\u00e9m do SabreSonic, o contrato de v\u00e1rios anos com a GOL oferece \u00e0 companhia a\u00e9rea um amplo portf\u00f3lio de solu\u00e7\u00f5es Sabre para ajudar a gerenciar as opera\u00e7\u00f5es a\u00e9reas, aumentar a receita e vender acess\u00f3rios em todos os canais ao longo da jornada do cliente, incluindo:O sistema Sabre est\u00e1 presente desde os prim\u00f3rdios da avia\u00e7\u00e3o e computa\u00e7\u00e3o, atualmente \u00e9 utilizado por v\u00e1rias empresas a\u00e9reas. Confira a hist\u00f3ria desse sistema Clicando Aqui, ou na Thumb abaixo.A revolu\u00e7\u00e3o no sistema de passagens feita pela American AirlinesDevido \u00e0 extensa migra\u00e7\u00e3o de tecnologia, alguns clientes da GOL ainda enfrentam muitas instabilidades, principalmente no uso do app da companhia. Todos os contratempos ser\u00e3o resolvidos nas pr\u00f3ximas semanas, quando a companhia concluir completamente a integra\u00e7\u00e3o entre o sistema externo e o interno (Sabre).Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/gol-e-latam-estao-com-promocoes-de-passagens-aereas-neste-final-de-semana-2/", "titulo": "GOL e LATAM est\u00e3o com promo\u00e7\u00f5es de passagens a\u00e9reas neste final de semana", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "Aeroflap", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "Neste final de semana a GOL e LATAM resolveram lan\u00e7ar simultaneamente uma promo\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas, com voos para v\u00e1rios destinos a partir de R$ 134,90.Confira abaixo alguns dos pre\u00e7os reduzidos, e decida com qual companhia a\u00e9rea voc\u00ea agendar\u00e1 a pr\u00f3xima viagem.\u00a0Ap\u00f3s colocar o novo sistema no ar, a GOL j\u00e1 reiniciou a venda com pre\u00e7os reduzidos, e boas promo\u00e7\u00f5es como acompanhamos nos \u00faltimos meses. No site da GOL \u00e9 poss\u00edvel encontrar passagens a\u00e9reas a partir de R$ 134,90 o trecho, com taxas j\u00e1 inclu\u00eddas no valor.Na promo\u00e7\u00e3o da GOL \u00e9 poss\u00edvel achar a partir de R$ 134 trechos entre S\u00e3o Paulo e Curitiba. Em outros trechos, como entre Bras\u00edlia/S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, h\u00e1 passagens a partir de R$ 139, j\u00e1 considerando a taxa de embarque.Para que deseja ir ao Nordeste do Brasil, a GOL est\u00e1 com passagens a\u00e9reas entre Bras\u00edlia e Fortaleza por R$ 384,23 o trecho, j\u00e1 com taxa de embarque inclu\u00edda. E entre Bel\u00e9m e S\u00e3o Paulo (GRU) h\u00e1 passagens a partir de R$ 324,90 o trecho.Entre Campo Grande e S\u00e3o Paulo (CGH) \u00e9 poss\u00edvel encontrar passagens a\u00e9reas a partir de R$ 136,90 o trecho.\u00a0Voc\u00ea pode ver boa parte das ofertas da GOL v\u00e1lidas neste final de semana Clicando Aqui.\u00c9 poss\u00edvel parcelar em at\u00e9 10x sem juros com o Cart\u00e3o Smiles ou em 5x sem juros com as demais bandeiras aceitas.Veja mais em www.voegol.com.br\u00a0A LATAM Brasil preparou uma promo\u00e7\u00e3o para permitir que mais pessoas possam retomar as suas viagens de turismo ou neg\u00f3cios. Trata-se do parcelamento de passagens para destinos nacionais e internacionais em at\u00e9 10 vezes sem juros, v\u00e1lido para compras realizadas exclusivamente em latam.com at\u00e9 12 de setembro, com o valor m\u00ednimo de R$ 70 para cada parcela.Esta flexibilidade no parcelamento s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com o avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e diminui\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es, que possibilitou a constante amplia\u00e7\u00e3o de malha, como tamb\u00e9m a retomada de 14 trechos internacionais e a cria\u00e7\u00e3o de novos trechos nacionais, como Comandatuba (BA), Jericoacoara (CE), Juazeiro do Norte (CE), Petrolina (PE) e Vit\u00f3ria da Conquista (BA).Al\u00e9m de pa\u00edses da Europa, como Portugal, Espanha, Fran\u00e7a e Alemanha, a companhia j\u00e1 retomou opera\u00e7\u00f5es para Uruguai, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia, Chile, Paraguai, Argentina e Estados Unidos (Miami e Nova York). O Peru foi o mais recente pa\u00eds a autorizar a entrada de brasileiros, com voos dispon\u00edveis a partir de outubro.A LATAM orienta que os passageiros consultem as regras dos pa\u00edses, inclusive daqueles abertos a brasileiros vacinados, em\u00a0Requisitos para Viajar. Outra importante fonte de informa\u00e7\u00e3o ao viajante \u00e9 a\u00a0central de informa\u00e7\u00f5es da IATA (International Air Transport Association).As tarifas apresentadas s\u00e3o v\u00e1lidas para viagens internacionais a serem realizadas entre 10 de setembro e 15 de dezembro de 2021, e para viagens dom\u00e9sticas a serem realizadas entre 1\u00ba de novembro e 15 de dezembro. O parcelamento em 10 vezes sem juros \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o especial dispon\u00edvel at\u00e9 12 de setembro de 2021, desde que a parcela m\u00ednima seja de R$ 70.A companhia segue refor\u00e7ando as medidas de seguran\u00e7a e higiene em toda a sua opera\u00e7\u00e3o e obedecendo os protocolos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e das autoridades sanit\u00e1rias dos pa\u00edses onde atua. Em todos os voos \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scara durante toda a viagem (confira aqui as m\u00e1scaras permitidas).\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/leilao-de-bens-da-avianca-brasil-acontecera-nesta-segunda-feira-13/", "titulo": "Leil\u00e3o de bens da Avianca Brasil acontecer\u00e1 nesta segunda-feira (13)", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "Pedro Viana", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "A MegaLeil\u00f5es far\u00e1 nesta segunda-feira (13/09) mais uma rodada de arremates de itens da Avianca Brasil, que teve sua fal\u00eancia declarada em 2020.Os lotes n\u00e3o arrematados est\u00e3o sendo leiloados novamente com uma diminui\u00e7\u00e3o de 50% no valor do lance inicial. Os lances podem ser realizados at\u00e9 \u00e0s 15h00 (aproximadamente) desta pr\u00f3xima segunda.O leil\u00e3o conta com mais de 1 milh\u00e3o de itens da companhia divididos em 8 lotes, entre pe\u00e7as de aeronaves e outros itens utilizados na parte operacional. Todos s\u00e3o divididos em lotes, sendo o mais caro (e maior) avaliado em US$ 16 milh\u00f5es, que inclui tamb\u00e9m o hangar da companhia no Aeroporto de Congonhas.Voc\u00ea pode conferir o edital dos tr\u00eas leil\u00f5es\u00a0Clicando Aqui.A meta da justi\u00e7a \u00e9 arrecadar pelo menos US$ 39 milh\u00f5es, para custear o pagamento de d\u00edvidas trabalhistas, com clientes e tamb\u00e9m credores da Avianca Brasil.\u00a0O leil\u00e3o \u00e9 dividido na justi\u00e7a em tr\u00eas partes: Os bens localizados no Aeroporto de Congonhas; Em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, onde a companhia fazia tamb\u00e9m a manuten\u00e7\u00e3o das suas aeronaves; E nos demais aeroportos, como em Bras\u00edlia, onde a empresa treinava tripulantes.Curiosamente a Mega Leil\u00f5es tamb\u00e9m participou do leil\u00e3o fracassado das UPIs, que surgiu como uma op\u00e7\u00e3o para a Avianca Brasil continuar operando voos, enquanto vendia \u201csuas partes\u201d para concorrentes, como a Azul, GOL e LATAM.\u00a0 Este leil\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o atinge o pagamento da totalidade da d\u00edvida da Avianca Brasil, cotada em R$ 2,7 bilh\u00f5es, antes do encerramento das opera\u00e7\u00f5es.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/em-reuniao-gol-e-voepass-confirmam-compromisso-de-aumentar-voos-para-o-acre/", "titulo": "Em reuni\u00e3o, GOL e VoePass confirmam compromisso de aumentar voos para o Acre", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "\u201cEm nossa regi\u00e3o, o transporte a\u00e9reo n\u00e3o \u00e9 luxo, mas uma necessidade. Fico muito feliz com os an\u00fancios feitos pela Gol e que h\u00e1 muito tempo eram aguardados. A melhoria do setor a\u00e9reo \u00e9 uma das prioridades do governo e demonstra o nosso respeito com a popula\u00e7\u00e3o, que muito em breve ter\u00e1 mais op\u00e7\u00f5es para voar\u201d", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "Nesta sexta-feira (09/09) o governador do Acre, Gladson Cameli, esteve reunido com executivos da Gol Linhas A\u00e9reas e Voepass Linhas A\u00e9reas, em S\u00e3o Paulo (SP), onde apresentou demandas e refor\u00e7ou o apoio institucional do governo do Estado \u00e0s companhias.Um dos assuntos tratados diz respeito \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de rotas. O governador pediu aos representantes da Gol o retorno de voos diretos entre a capital acreana e Porto Velho (RO), que est\u00e3o suspensos desde 2019, assim como entre as cidades de Cruzeiro do Sul e Manaus (AM).Ao governador, o vice-presidente Comercial e de Marketing, Eduardo Bernardes Neto, e o assessor direto da Presid\u00eancia, Alberto Fajerman, asseguraram a retomada desses itiner\u00e1rios em at\u00e9 quatro meses.Outra garantia anunciada foi o crescimento de 70% para 90% na frequ\u00eancia de voos ao Acre j\u00e1 em setembro, com destaque para o aumento na oferta de mais viagens para Bras\u00edlia (DF) e a capital do Amazonas.\u201cEm nossa regi\u00e3o, o transporte a\u00e9reo n\u00e3o \u00e9 luxo, mas uma necessidade. Fico muito feliz com os an\u00fancios feitos pela Gol e que h\u00e1 muito tempo eram aguardados. A melhoria do setor a\u00e9reo \u00e9 uma das prioridades do governo e demonstra o nosso respeito com a popula\u00e7\u00e3o, que muito em breve ter\u00e1 mais op\u00e7\u00f5es para voar\u201d, argumentou Cameli.Isso s\u00f3 est\u00e1 sendo poss\u00edvel com o avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e da resposta positiva dada pelo mercado acreano. Levantamentos da pr\u00f3pria companhia aponta o estado como um dos que mais demandou os servi\u00e7os prestados pela Gol Linhas A\u00e9reas.\u00a0Com a concess\u00e3o dos aeroportos de Rio Branco e Cruzeiro Sul para a iniciativa privada a partir do pr\u00f3ximo ano, a empresa que administrar\u00e1 os dois terminais demonstra interesse em concluir o processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o.Diante das boas perspectivas, Cameli solicitou que a empresa estude a viabilidade de estabelecer um voo semanal entre Manaus, Rio Branco e Lima, no Peru.\u201cOs brasileiros t\u00eam muito interesse em conhecer o Peru, mas, no nosso caso, que moramos na Amaz\u00f4nia, a log\u00edstica \u00e9 muito complicada. Temos que vir at\u00e9 S\u00e3o Paulo e depois retornar para o nosso pa\u00eds vizinho. Sendo que de Rio Branco at\u00e9 Lima \u00e9 uma hora de voo. Sem contar que da capital do Peru saem voos di\u00e1rios para v\u00e1rias cidades do mundo, o que facilitaria e muito a nossa conectividade\u201d, explicou.Por conta da pandemia, a Gol suspendeu todas as opera\u00e7\u00f5es internacionais. Mas os executivos da empresa enalteceram a proposta apresentada pelo governador e afirmaram que o itiner\u00e1rio ser\u00e1 colocado em an\u00e1lise no primeiro bimestre de 2022, per\u00edodo que marcar\u00e1 o retorno de voos da companhia para o exterior.No caso espec\u00edfico da Voepass, a\u00e9rea pertencente ao mesmo grupo da Gol, a empresa tem interesse de se instalar no Acre e oferecer voos regionais. Como forma de incentivo, o chefe de Estado citou a redu\u00e7\u00e3o do percentual de cobran\u00e7a do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS) no combust\u00edvel para avia\u00e7\u00e3o em voos diurnos para incentivar a opera\u00e7\u00e3o de novas companhias. A taxa, que \u00e9 a menor do Brasil, caiu de 25% para apenas 3%.\u00a0Via: Governo do AcreResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/jet-airways-voltara-a-voar-em-2022-em-voos-domesticos/", "titulo": "Jet Airways voltar\u00e1 a voar em 2022, com voos dom\u00e9sticos", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "\u201cA Jet Airways 2.0 visa reiniciar as opera\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas at\u00e9 o 1\u00ba trimestre de 2022 e as opera\u00e7\u00f5es internacionais de curta dist\u00e2ncia at\u00e9 o 3\u00baT / 4\u00ba trimestre de 2022. Nosso plano \u00e9 ter mais de 50 aeronaves em 3 anos e mais de 100 em 5 anos, o que tamb\u00e9m se encaixa perfeitamente com as aeronaves curtas \u2013 plano de neg\u00f3cios de longo prazo e prazo do Cons\u00f3rcio.\u201d\u00a0", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Uma grande reviravolta na \u2018vida\u2019 da Jet Airways foi realizada nos \u00faltimos tempos, a companhia que deixou de voar em meados de 2019, agora tr\u00eas anos depois anuncia o retorno as opera\u00e7\u00f5es completamente diferente de quando deixou de voar.Agora sob a dire\u00e7\u00e3o do grupo Kalrock-Jalan, a Jet Airways passou por diversos processos para que sua retomada fosse viabilizada. Um plano de recupera\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o foi executado, o que inclui a venda da empresa para o novo grupo. Segundo o planejamento divulgado pela companhia, as opera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o reiniciadas no 1\u00ba trimestre de 2022 com voos dom\u00e9sticos.At\u00e9 l\u00e1, a Jet Airways ainda precisa conseguir seu novo Certificado de Operador A\u00e9reo, que foi suspenso em 2019. At\u00e9 o momento a companhia j\u00e1 contratou pouco mais de 150 funcion\u00e1rios para trabalhar at\u00e9 pr\u00f3ximo do reinicio das opera\u00e7\u00f5es, esse n\u00famero dever\u00e1 aumentar para 1000 quando a empresa j\u00e1 estiver operando.Entre as principais mudan\u00e7as est\u00e1 tamb\u00e9m a mudan\u00e7a da base principal, que at\u00e9 2019 tinha a cidade de Mumbai, o principal centro do com\u00e9rcio da \u00cdndia, agora passar\u00e1 a ser a cidade de Delhi. Mesmo com a mudan\u00e7a da principal base, a Jet Airways garantiu que ainda ir\u00e1 manter uma grande frequ\u00eancia de voos em Mumbai.\u00a0O executivo Murari Lal Jalan que faz parte do grupo Kalrock-Jalan que administra a companhia indiana, detalhou o planejamento da empresa para os pr\u00f3ximos anos.\u00a0\u201cA Jet Airways 2.0 visa reiniciar as opera\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas at\u00e9 o 1\u00ba trimestre de 2022 e as opera\u00e7\u00f5es internacionais de curta dist\u00e2ncia at\u00e9 o 3\u00baT / 4\u00ba trimestre de 2022. Nosso plano \u00e9 ter mais de 50 aeronaves em 3 anos e mais de 100 em 5 anos, o que tamb\u00e9m se encaixa perfeitamente com as aeronaves curtas \u2013 plano de neg\u00f3cios de longo prazo e prazo do Cons\u00f3rcio.\u201d\u00a0Disse o executivo.Apesar de detalhar a quantidade de aeronaves, a Jet Airways n\u00e3o informou quais ser\u00e3o as aeronaves a serem operadas pela empresa. \u00c9 poss\u00edvel que a companhia opere aeronaves Boeing 737-800, visto que o modelo era sua principal aeronave para voos dom\u00e9sticos at\u00e9 2019 e algumas aeronaves est\u00e3o estocadas desde ent\u00e3o.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/emirates-lanca-promocoes-para-visitar-dubai-e-a-expo-2020/", "titulo": "Emirates lan\u00e7a promo\u00e7\u00f5es para visitar Dubai e a Expo 2020", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "Campanha global da companhia a\u00e9rea quer atrair, nos pr\u00f3ximos meses, diferentes grupos de viajantes com promo\u00e7\u00f5es personalizadas", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Campanha global da companhia a\u00e9rea quer atrair, nos pr\u00f3ximos meses, diferentes grupos de viajantes com promo\u00e7\u00f5es personalizadasA Emirates, Premier Partner e companhia a\u00e9rea oficial da Expo 2020 em Dubai, lan\u00e7ou uma campanha global para promover Dubai como destino para diferentes grupos de pessoas nesta temporada de inverno no Hemisf\u00e9rio Norte. A iniciativa de desconto em reserva antecipada e ingresso gratuito para a Expo 2020 em Dubai, lan\u00e7ada pela companhia a\u00e9rea esta semana em seus mercados globais, fornecer\u00e1 desconto de at\u00e9 20% nas passagens para Dubai aos clientes que reservarem seus voos com anteced\u00eancia. Adnan Kazim, diretor comercial da Emirates, disse: \u201cDubai tem atra\u00e7\u00f5es para todos. Neste inverno no Hemisf\u00e9rio Norte, nossa cidade receber\u00e1 a Expo 2020, com mais variedades de atividades para os visitantes, incluindo experi\u00eancias \u00fanicas.\u201d Ele acrescentou: \u201cComo Dubai \u00e9 a sede da Emirates, a companhia a\u00e9rea est\u00e1 lan\u00e7ando uma s\u00e9rie de iniciativas para atrair os viajantes, com experi\u00eancias imperd\u00edveis em Dubai. No m\u00eas passado, anunciamos que forneceremos ingresso gratuito para um dia da Expo 2020 a todos os clientes da Emirates que viajarem para Dubai durante o per\u00edodo da Expo, e apresentamos uma promo\u00e7\u00e3o inovadora de \u201cuma milha por minuto\u201d para nossos associados Skywards.Hoje anunciamos um desconto de reserva antecipada em voos para Dubai em todos os nossos mercados. Nas pr\u00f3ximas semanas, planejamos lan\u00e7ar ofertas personalizadas para fam\u00edlias, uma edi\u00e7\u00e3o especial para a Expo do nosso produto popular My Emirates Pass, uma iniciativa para comemorar o anivers\u00e1rio de 50 anos dos Emirados \u00c1rabes Unidos e muito mais, ent\u00e3o, fique ligado!\u201d Seja para explorar Dubai sozinho ou em fam\u00edlia ou para se reconectar a parentes e amigos, nunca houve melhor \u00e9poca para visitar Dubai do que nesta temporada . As promo\u00e7\u00f5es especiais da Emirates incluem: \u25cf Desconto para reserva antecipada: V\u00e1lido para todas as passagens de ida e volta para Dubai como destino final em viagens entre 26 de setembro de 2021 e 31 de mar\u00e7o de 2022, reservadas de 8 a 29 de setembro de 2021 no site Emirates.com, por meio do atendimento da Emirates ou em lojas f\u00edsicas, ou ainda em ag\u00eancias de viagens. A oferta se aplica \u00e0s tarifas b\u00e1sicas das classes Emirates Business e Economy; com as tarifas Saver, Flex, Flex+.* \u25cf Ingresso para um dia da Expo 2020: Os clientes da Emirates que visitarem Dubai ou em conex\u00e3o na cidade a qualquer momento durante o aguardado megaevento Expo 2020 receber\u00e3o um ingresso gratuito para o evento (Emirates Expo Day Pass) para cada passagem reservada com a companhia a\u00e9rea. Veja mais informa\u00e7\u00f5es na p\u00e1gina dedicada a essa promo\u00e7\u00e3o. \u25cf Acumule uma milha por minuto em Dubai: Os clientes da Emirates podem acumular uma milha Skywards para cada minuto que passarem em Dubai entre 1 de outubro de 2021 e 31 de mar\u00e7o de 2022. Os associados Emirates Skywards atuais e novos que se inscreverem no programa antes de 31 de mar\u00e7o de 2022 podem aproveitar a promo\u00e7\u00e3o no site Emirates.com e acumular at\u00e9 5.000 milhas.A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para todas as passagens a\u00e9reas da Emirates compradas entre 1 de agosto de 2021 e 31 de mar\u00e7o de 2022, para viagens durante a Expo 2020 em Dubai. Os passageiros de voos comercializados pela Emirates e operados pela flydubai com n\u00famero de voo da Emirates (EK) tamb\u00e9m podem aproveitar a oferta. Com a reabertura das fronteiras internacionais e redu\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es de viagens, a Emirates retomou os voos de passageiros para mais de 120 destinos saindo de Dubai.Expo 2020 Dubai Dubai receber\u00e1 visitantes do mundo todo na Expo 2020 entre outubro de 2021 e mar\u00e7o de 2022. Com o tema \u201cConectando Mentes, Criando o Futuro\u201d, a Expo 2020 Dubai tem como objetivo inspirar as pessoas apresentando os melhores exemplos de colabora\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de todo o mundo. A Expo 2020 Dubai \u00e9 a primeira exposi\u00e7\u00e3o mundial sediada na regi\u00e3o do Oriente M\u00e9dio, \u00c1frica e Sul da \u00c1sia (MEASA). Seu programa de seis meses \u00e9 repleto de experi\u00eancias para atender a todas as idades e interesses, incluindo uma rica programa\u00e7\u00e3o de semanas tem\u00e1ticas, entretenimento e edutenimento.F\u00e3s de arte, cultura, gastronomia e tecnologia podem aproveitar as exposi\u00e7\u00f5es, workshops, performances, shows ao vivo e muito mais. Os visitantes podem visitar o pavilh\u00e3o do seu pa\u00eds para sentir o gostinho de casa, al\u00e9m de 190 pavilh\u00f5es de outros pa\u00edses.Os aficionados por arquitetura estar\u00e3o rodeados por designs inspiradores durante a Expo 2020 e os interessados em inova\u00e7\u00f5es que far\u00e3o a diferen\u00e7a no mundo de amanh\u00e3 podem visitar os v\u00e1rios pavilh\u00f5es tem\u00e1ticos e especiais.\u00a0Via:\u00a0EmiratesResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/gol-cria-rota-inedita-para-um-dos-destinos-turisticos-mais-aclamados-do-brasil-bonito-ms/", "titulo": "GOL cria rota in\u00e9dita para um dos destinos tur\u00edsticos mais aclamados do Brasil: Bonito (MS)", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "GOL investe na expans\u00e3o regional \u00e0 medida que retoma gradual e conscientemente as viagens; rota Congonhas-Bonito representa uma conquista para o turismo de Mato Grosso do Sul", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "GOL investe na expans\u00e3o regional \u00e0 medida que retoma gradual e conscientemente as viagens; rota Congonhas-Bonito representa uma conquista para o turismo de Mato Grosso do SulA GOL Linhas A\u00e9reas anuncia para o dia 2 de dezembro de 2021 a abertura de seu mais novo destino em territ\u00f3rio brasileiro: Bonito, cidade a 297 km da capital Campo Grande, no Mato Grosso do Sul.Reconhecido por suas belezas naturais e pela pr\u00e1tica do ecoturismo, o munic\u00edpio \u00e9 um important\u00edssimo polo tur\u00edstico e gerador de riqueza no Estado, e, com as novas opera\u00e7\u00f5es da GOL, passar\u00e1 a ter voos diretos ao aeroporto de Congonhas, localizado em posi\u00e7\u00e3o central e estrat\u00e9gica em S\u00e3o Paulo.Trata-se de um trecho in\u00e9dito: nunca houve voos regulares comerciais entre S\u00e3o Paulo e Bonito. Ser\u00e3o duas frequ\u00eancias semanais, sem escalas, de ida e volta: \u00e0s quintas e aos domingos. Em Congonhas (CGH), a decolagem est\u00e1 prevista para \u00e0s 12h40, e a aterrissagem no Aeroporto Regional de Bonito (BYO), \u00e0s 13h40.A sa\u00edda do novo destino acontecer\u00e1 \u00e0s 14h20, com pouso na capital paulista \u00e0s 17h10 (hor\u00e1rios locais). Os voos ser\u00e3o operados com o jato Boeing 737-700, com capacidade para 138 passageiros.Os hor\u00e1rios dos voos privilegiam o check-in e check-out dos Clientes na vasta rede hoteleira da regi\u00e3o, otimizando o tempo dedicado ao lazer e descanso em Bonito.A malha a\u00e9rea tamb\u00e9m permite aos Clientes de outros destinos nacionais r\u00e1pidas conex\u00f5es em Congonhas para chegarem a Bonito, abrindo novas oportunidades aos turistas de todo o Pa\u00eds que desejam visitar as belezas naturais do Mato Grosso do Sul.\u201cComo a maior Companhia dom\u00e9stica do Pa\u00eds, a GOL aposta na expans\u00e3o regional \u00e0 medida que vivencia o retorno gradual e consciente das viagens, resultado do avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o e da confian\u00e7a dos Clientes, Colaboradores e parceiros nos nossos protocolos de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade. Fechar o ano de 2021 com novas opera\u00e7\u00f5es em um destino prestigiado, como Bonito, ser\u00e1 um presente a quem escolhe a GOL para voar e para o Brasil\u201d, afirma Paulo Kakinoff, presidente da GOL.\u201c\u00c9 com imensa alegria que a GOL anuncia para dezembro o in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es em Bonito, aclamado como um dos maiores destinos tur\u00edsticos do Pa\u00eds. A Companhia tem orgulho de ser brasileira e de promover o turismo nacional, contribuindo para a gera\u00e7\u00e3o de riquezas no Brasil e valorizando a ind\u00fastria do turismo ecol\u00f3gico dom\u00e9stico. Portanto, a possibilidade de encurtar dist\u00e2ncias para Bonito, que preza pelo culto \u00e0 natureza, nos enche de gratid\u00e3o\u201d, diz Rafael Ara\u00fajo, diretor de Planejamento de Malha A\u00e9rea da GOL.\u201cEleito por v\u00e1rios segmentos da m\u00eddia, inclusive de n\u00edvel internacional, como um dos melhores destinos do ecoturismo do mundo, Bonito \u00e9 o nosso cart\u00e3o-postal, a porta de entrada para turistas conhecerem as belezas naturais de Mato Grosso do Sul.\u201d\u201cEste voo representa n\u00e3o s\u00f3 mais uma conex\u00e3o com grandes emissores de passageiros, mas uma nova op\u00e7\u00e3o para aqueles que desejam passar alguns dias em contato com a natureza, na mais pura conviv\u00eancia com rios de \u00e1guas cristalinas, cachoeiras, grutas, animais silvestres e uma culin\u00e1ria regada a pratos deliciosos \u00e0 base de peixes e carnes, entre outros atrativos\u201d, afirma Reinaldo Azambuja, governador do Estado de Mato Grosso do Sul.\u201cNestes tempos de pandemia, podemos garantir o cumprimento de todos os protocolos de biosseguran\u00e7a para o bem-estar dos nossos visitantes. Mato Grosso do Sul \u00e9 o estado que mais vacina entre todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, e adotamos o equil\u00edbrio entre medidas sanit\u00e1rias necess\u00e1rias e o funcionamento seguro da economia\u201d, completa Azambuja.\u201cMuito feliz em poder contar com esse voo vindo do principal destino emissor e do aeroporto mais central, que \u00e9 Congonhas. Essa \u00e9 uma conquista do turismo do Mato Grosso do Sul, fruto de muito trabalho e estrat\u00e9gia da Funda\u00e7\u00e3o de Turismo, por meio do Programa Decola MS, al\u00e9m de todo o trabalho da Seinfra, por meio do Secret\u00e1rio Eduardo Riedel, na qualifica\u00e7\u00e3o do aeroporto de Bonito, para mudar de categoria e receber com qualidade os voos da GOL. Tenho certeza de que ser\u00e1 um marco na retomada da nossa atividade\u201d, ressalta Bruno Wendling, diretor-presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Turismo do Mato Grosso do Sul.Bonito ser\u00e1 a terceira base da GOL no Estado do Mato Grosso do Sul. A primeira \u00e9 Campo Grande, a capital, e a segunda \u00e9 Dourados, inaugurada em mar\u00e7o de 2020.Os bilhetes para Bonito (MS) j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis e podem ser adquiridos no site www.voegol.com.br, no aplicativo da Companhia, nas lojas GOL nos aeroportos, pelo telefone da Central de Relacionamento (0300 115 2121) e nas ag\u00eancias de viagem.\u00a0Via:\u00a0GOL Linhas A\u00e9reasResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/passagem-aerea-aumentou-217-no-brasil-durante-o-2o-trimestre/", "titulo": "Passagem a\u00e9rea aumentou 21,7% no Brasil durante o 2\u00ba trimestre", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "Pedro Viana", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Os reflexos da pandemia no setor a\u00e9reo dom\u00e9stico come\u00e7aram a pressionar a tarifa a\u00e9rea no 2\u00ba trimestre deste ano, com alta de 21,7% na tarifa a\u00e9rea dom\u00e9stica m\u00e9dia em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2020, quando a oferta e a demanda por voos chegaram a registrar queda de 90%, em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2019.Essa alta, segundo o\u00a0Relat\u00f3rio Tarifas\u00a0A\u00e9reas Dom\u00e9sticas 2\u00ba tri de 2021\u00a0(clique no link para acessar), divulgado nesta segunda-feira (13/9), pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC), ocorre paralelamente a um aumento do pre\u00e7o do combust\u00edvel de avia\u00e7\u00e3o (QAV) em 91,7%, na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano anterior, e a um crescimento maior da demanda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oferta.Nesse cen\u00e1rio, a Tarifa A\u00e9rea M\u00e9dia Dom\u00e9stica Real no segundo trimestre de 2021 foi de R$ 388,95.No mesmo per\u00edodo, o Yield Tarifa A\u00e9rea M\u00e9dio Dom\u00e9stico Real \u2013 indicador que representa o valor m\u00e9dio pago pelo passageiro por quil\u00f4metro voado \u2013 foi\u00a0de\u00a0R$ 0,2810, com aumento\u00a0de\u00a025,7% em rela\u00e7\u00e3o ao 2\u00ba trimestre do ano anterior.No \u00faltimo semestre, 8,2% das passagens foram comercializadas com\u00a0tarifas\u00a0a\u00e9reas abaixo\u00a0de R$100,00 e 52,4% abaixo\u00a0de\u00a0R$ 300,00. As passagens acima\u00a0de\u00a0R$ 1.500,00 representaram 1,7% do total.Entre as companhias a\u00e9reas brasileiras com maior participa\u00e7\u00e3o de mercado, com representa\u00e7\u00e3o de 99,5% da demanda por transporte a\u00e9reo dom\u00e9stico de passageiros, os bilhetes comercializados pela LATAM subiram 21,3%, e as tarifas da Azul e da GOL registraram alta de 18,6% e 15,0%, respectivamente.\u00a0No mercado internacional, as tarifas\u00a0m\u00e9dias de ida e volta na classe econ\u00f4mica para todos os continentes, exceto para a \u00c1frica, registraram queda, aponta o\u00a0Relat\u00f3rio\u00a0Tarifas\u00a0A\u00e9reas Internacionais ano 2020\u00a0(clique no link para acessar), tamb\u00e9m divulgado nesta segunda-feira (13/9).Entre os fatores que contextualizam a queda do valor das passagens internacionais, destacam-se a redu\u00e7\u00e3o dos voos e de rotas, devido a restri\u00e7\u00f5es de entrada de brasileiros em outros pa\u00edses, e a diminui\u00e7\u00e3o da quantidade de passageiros embarcados em 71,6%, na compara\u00e7\u00e3o com o ano de 2019.Na compara\u00e7\u00e3o com 2019, a queda na tarifa m\u00e9dia dos voos do Brasil para a Am\u00e9rica Central em 2020 foi de 10,2%, e o valor m\u00e9dio das tarifas em d\u00f3lares americanos atingiu US$ 650.Para os voos ligando a Am\u00e9rica do Norte, a queda foi de 23,2% e a tarifa m\u00e9dia ficou em US$ 566.As liga\u00e7\u00f5es entre a Am\u00e9rica do Sul registraram queda de 16,6% e tarifa m\u00e9dia de US$ 260.Nos voos entre o Brasil e o continente Europeu, a queda chegou a 15,3%, com valor m\u00e9dio de passagens a US$ 730. As liga\u00e7\u00f5es entre a \u00c1sia registraram queda de 13,4% e tarifas m\u00e9dias de US$ 949. Em rela\u00e7\u00e3o ao continente Africano, houve alta de 18% nas tarifas. O valor m\u00e9dio das passagens ficou em US$ 629.\u00a0Os valores apresentados consideram apenas passagens de ida e volta na classe econ\u00f4mica.\u00a0Via: ANACResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/smiles-oferece-promocoes-de-esquenta-clube-smiles-day/", "titulo": "Smiles oferece promo\u00e7\u00f5es de esquenta Clube Smiles Day", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "Pedro Viana", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A Smiles, plataforma completa de viagens e programa fidelidade da GOL, apresenta promo\u00e7\u00e3o do esquenta do Clube Smiles Day.A marca oferece uma promo\u00e7\u00e3o especial de passagens a\u00e9reas para destinos internacionais na America do Norte a partir de 6.000 milhas + R$ 850 em at\u00e9 12x sem juros ou para destinos na Europa a partir de 9.000 milhas + R$ 1.200 em at\u00e9 12x sem juros.Confira esta promo\u00e7\u00e3o Clicando Aqui.Al\u00e9m disso, cliente co-branded que contratarem o Clube Smiles com o pagamento do cart\u00e3o Smiles ganhar\u00e3o o conversor nos \u00faltimos 3 ac\u00famulos realizados. Confira Clicando Aqui.O cliente tamb\u00e9m pode ganhar at\u00e9 5 milhas por real com o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Nacional da Cacha\u00e7a, 13/09. Confira Clicando Aqui.Essas promo\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas at\u00e9 \u00e0s 23h59 do dia 13/09/2021.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/administrador-das-massas-falidas-varig-pede-novo-mandado-de-pagamento-para-ex-trabalhadores/", "titulo": "Administrador das Massas Falidas Varig pede novo Mandado de Pagamento para ex-trabalhadores", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "Pedro Viana", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "O administrador judicial das Massas Falidas Varig, Rio Sul e Nordeste, k2 Consultoria Econ\u00f4mica, informa que aguarda aprecia\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Vara Empresarial do Rio de Janeiro de um pedido de emiss\u00e3o de um novo Mandado de Pagamento para que o Banco do Brasil fa\u00e7a a transfer\u00eancia do montante de R$ 47.508.000,00 \u2014e com isso passam ser feitos os pagamentos do quarto rateio aos credores trabalhistas.De acordo com o administrador, o Mandado de Pagamento que havia sido emitido em formato f\u00edsico no \u00faltimo dia 24 de agosto foi cancelado pelo Banco do Brasil, o que levou a um novo pedido \u00e0 1\u00aa Vara para a imediata libera\u00e7\u00e3o dos recursos, agora com um Mandado de Pagamento eletr\u00f4nico.A nota divulgada pelo administrador afirma que foi pedido car\u00e1ter de urg\u00eancia, considerando a natureza alimentar e o apelo social que envolve a mat\u00e9ria. Por\u00e9m ressalta que n\u00e3o h\u00e1 como prever com exatid\u00e3o quando o rateio poder\u00e1 ser realizado.\u00cdntegra da nota divulgada pela k2 Consultoria Econ\u00f4mica:\u00a0https://tinyurl.com/mbexpkt2.\u00c9 recomendado que os benefici\u00e1rios mantenham-se informados por meio do site do administrador:\u00a0www.sanordesteriosul.com.br.\u00a0Via: SNAResponder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/azul-apresenta-novos-voos-da-alta-temporada-no-aeroporto-de-salvador/", "titulo": "Azul apresenta novos voos da alta temporada no Aeroporto de Salvador", "categoria": "Companhias A\u00e9reas", "autor": "\u201cSalvador \u00e9 um dos principais destinos do pa\u00eds, contribuindo para a retomada do turismo e da malha a\u00e9rea nacional. Como\u00a0a\u00a0parceira de 250 companhias a\u00e9reas em todo o mundo, a VINCI\u00a0Airports\u00a0est\u00e1 comprometida em aproveitar ao m\u00e1ximo a recupera\u00e7\u00e3o \u00e0 frente. Prova disso \u00e9 que, em julho, atingimos um pico de 76% na recupera\u00e7\u00e3o de viagens em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2019, acima da m\u00e9dia nacional, que foi de 70%\u201d", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A Azul Linhas A\u00e9reas vai aumentar a oferta de voos a partir do Salvador Bahia\u00a0Airport, acrescentando tr\u00eas novos destinos nesta alta temporada: Montes Claros, em Minas Gerais; Porto Velho, capital de Rond\u00f4nia, e S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo.Haver\u00e1 tamb\u00e9m sa\u00eddas da capital baiana para Porto Alegre, capital do Rio Grande do Sul; Cuiab\u00e1, a capital de Mato Grosso; Uberl\u00e2ndia, em Minas; Goi\u00e2nia, capital do estado de Goi\u00e1s, e depois de tr\u00eas anos, a Azul vai decolar novamente de Salvador para Foz do Igua\u00e7u, no Paran\u00e1.As opera\u00e7\u00f5es come\u00e7ar\u00e3o a partir de 17 de dezembro deste ano\u00a0e as passagens j\u00e1 est\u00e3o \u00e0 venda.\u00a0\u201cSalvador \u00e9 um dos principais destinos do pa\u00eds, contribuindo para a retomada do turismo e da malha a\u00e9rea nacional. Como\u00a0a\u00a0parceira de 250 companhias a\u00e9reas em todo o mundo, a VINCI\u00a0Airports\u00a0est\u00e1 comprometida em aproveitar ao m\u00e1ximo a recupera\u00e7\u00e3o \u00e0 frente. Prova disso \u00e9 que, em julho, atingimos um pico de 76% na recupera\u00e7\u00e3o de viagens em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2019, acima da m\u00e9dia nacional, que foi de 70%\u201d, destaca Marcus Campos, gerente de Marketing e Promo\u00e7\u00e3o A\u00e9rea do\u00a0Salvador Bahia\u00a0Airport,\u00a0companhia\u00a0do grupo\u00a0VINCI\u00a0Airports.\u00a0As decolagens para Montes Claros ser\u00e3o \u00e0s ter\u00e7as, quintas e s\u00e1bados, com sa\u00edda de Salvador \u00e0s 13h15 e de Minas Gerais \u00e0s 10h25.As viagens para Porto Velho acontecer\u00e3o aos s\u00e1bados, com sa\u00edda de Salvador \u00e0s 22h20 e do munic\u00edpio de Rond\u00f4nia \u00e0s 22h20.Para S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, as sa\u00eddas tamb\u00e9m ser\u00e3o aos s\u00e1bados, com sa\u00edda da capital baiana \u00e0s 2h40 e de S\u00e3o Paulo \u00e0s 12h25.\u00a0J\u00e1 para Foz do Igua\u00e7u, os voos saem de Salvador \u00e0s ter\u00e7as e sextas-feiras, \u00e0 1h. No mesmo dia, eles partem da cidade paranaense com destino a Salvador \u00e0s 13h45.Para Porto Alegre, as viagens ser\u00e3o aos domingos, saindo de Salvador \u00e0s 2h50 e de POA \u00e0s 7h.Para Cuiab\u00e1, as viagens acontecer\u00e3o de segunda a s\u00e1bado, com sa\u00edda da capital baiana \u00e0s 21h45 e sa\u00edda de Mato Grosso \u00e0s 17h.Haver\u00e1 voos saindo de Salvador para Uberl\u00e2ndia aos s\u00e1bados, \u00e0s 19h20, e no sentido contr\u00e1rio aos domingos, \u00e0s 7h45.As sa\u00eddas para Goi\u00e2nia estar\u00e3o dispon\u00edveis \u00e0s segundas, quartas, sextas e domingos, com sa\u00edda da capital baiana \u00e0s 2h45 e sa\u00edda da capital goiana \u00e0s ter\u00e7as, quintas, s\u00e1bados e segundas-feiras \u00e0s 23h55.\u00a0\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/sky-express-realiza-voo-de-6-horas-com-o-atr-72-600/", "titulo": "SKY Express realiza voo de 6 horas com o ATR 72-600", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Aeroflap", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A SKY Express, companhia a\u00e9rea da Gr\u00e9cia realizou um voo de 6 horas utilizando um ATR 72-600. A aeronave estava apenas com a tripula\u00e7\u00e3o a bordo, o que facilitou o trajeto realizado pelo turbo\u00e9lice regional.O ATR 72-600 de matr\u00edcula SX-ELV tem apenas dois meses de uso, foi recebido pela SKY Express em julho desse ano como parte da renova\u00e7\u00e3o de frota da empresa que tamb\u00e9m conta com aeronaves Airbus A320neo.\u00a0Com passageiros, o ATR 72-600 \u00e9 capaz voar de cerca de 1.404km, apenas com a tripula\u00e7\u00e3o a bordo a aeronave da SKY Express foi capaz de voar 2.877km. O voo partiu de Atenas na Gr\u00e9cia \u00e0s 06h20, subiu ao n\u00edvel de voo de 24 mil p\u00e9s at\u00e9 chegar \u00e0s 12h25 em Dublin a capital da Irlanda no dia 9 de setembro.\u00a0Perguntada sobre a viagem longa feita no turbo\u00e9lice, a SKY Express disse que n\u00e3o se tratava de um voo comercial regular e sim um voo fretado. No dia seguinte, a aeronave retornou \u00e0 Dublin onde retomou as suas opera\u00e7\u00f5es regulares pela SKY.\u00a0\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/faa-distribui-us-100-milhoes-para-desenvolver-novas-tecnologias-para-aeronaves/", "titulo": "FAA distribui US$ 100 milh\u00f5es para desenvolver tecnologias das novas aeronaves", "categoria": "Aeronaves", "autor": "CFM Leap 1", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A Federal Aviation Administration (FAA) distribuiu nas \u00faltimas semanas US$ 100 milh\u00f5es em fundos para pesquisa. A finalidade \u00e9 avan\u00e7ar com os estudos de novos avi\u00f5es, capazes de reduzir a emiss\u00e3o de CO2 e o ru\u00eddo.As empresas Boeing, GE Aviation, Honeywell Aerospace e Pratt & Whitney est\u00e3o entre as beneficiadas desse programa chamado CLEEN. Al\u00e9m dessas empresas, que fabricam aeronaves ou motores, a FAA tamb\u00e9m distribuiu fundos de pesquisa para a Delta Airlines e a GKN Aerospace, no Reino Unido.No documento lan\u00e7ado pela FAA, a Boeing \u00e9 listada como a empresa que vai pesquisar um m\u00e9todo de reduzir o ru\u00eddo criado pelas asas da aeronave. A otimiza\u00e7\u00e3o aerodin\u00e2mica das aeronaves j\u00e1 est\u00e1 sendo estudada pela Boeing h\u00e1 anos, atrav\u00e9s do seu projeto \u201cecoDemonstrator\u201d, apesar da rival Airbus estar claramente na frente.J\u00e1 a GE Aviation, conhecida pela fabrica\u00e7\u00e3o de motores aeron\u00e1uticos, promete desenvolver um motor ainda mais econ\u00f4mico, em compara\u00e7\u00e3o com os atuais CFM Leap 1 e o GE9X. A aposta ser\u00e1 na tecnologia propfan, com o uso de engrenagens para reduzir a rota\u00e7\u00e3o entre diferentes partes do motor.Esse projeto foi apresentado recentemente pela GE, prometendo uma redu\u00e7\u00e3o de 20% no consumo em rela\u00e7\u00e3o ao Leap 1. Voc\u00ea pode conferir Clicando Aqui.Al\u00e9m disso, a GE vai unir sua experi\u00eancia na parte de energia com a propuls\u00e3o aeron\u00e1utica, para criar um esquema de propuls\u00e3o h\u00edbrido, al\u00e9m de tecnologias que ajudam a reduzir a emiss\u00e3o de CO2, como o taxiamento el\u00e9trico da aeronave.A Pratt & Whitney, concorrente da GE, continuar\u00e1 nos estudos de como tornar o motor turbofan ainda mais eficiente e silencioso. Utilizando como base o motor com engrenagens de redu\u00e7\u00e3o, da linha Pure Power, a PW promete reduzir em at\u00e9 20% o consumo de combust\u00edvel.A Honeywell que atua no mercado de avi\u00f5es executivos e na fabrica\u00e7\u00e3o de APUs tamb\u00e9m se concentrar\u00e1 em melhorar os motores das aeronaves, criando um fan, compressores e um conjunto de turbina mais eficientes, reduzindo o ru\u00eddo e consumo de combust\u00edvel.V\u00e1rias empresas, incluindo Delta TechOps e GKN, criar\u00e3o materiais para motores resistentes \u00e0 corros\u00e3o e desgaste por uso intenso.A ag\u00eancia deu in\u00edcio ao projeto CLEEN em 2010 e investiu US$ 225 milh\u00f5es nas duas primeiras fases. Agora, a FAA est\u00e1 na \u00faltima parte do projeto, prometendo ainda distribuir mais US$ 200 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos cinco anos. Essas tecnologias devem entrar em opera\u00e7\u00e3o at\u00e9 2031.\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/atr-72-da-tarom-aborta-decolagem-devido-a-um-coelho-na-pista/", "titulo": "ATR 72 da Tarom aborta decolagem devido a um Coelho na pista", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Aeroflap", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Um ATR 72 da companhia a\u00e9rea Tarom da Rom\u00eania precisou abortar a sua decolagem em Oradea devido a um Coelho que estava na pista no momento que a aeronave estava correndo para a decolagem.O ATR 72 de matr\u00edcula YR-ATJ estava cumprindo o voo RO 630 com destino \u00e0 Bucareste tamb\u00e9m na Rom\u00eania com cerca de 43 pessoas a bordo. Os pilotos abortaram a decolagem com cerca de 65 n\u00f3s de velocidade quando avistaram o Coelho na pista, a aeronave conseguiu parar em seguran\u00e7a por\u00e9m ainda atingiu o animal na pista.A aeronave retornou ao p\u00e1tio onde foi recolhido para uma revis\u00e3o. O estado do Coelho n\u00e3o foi informado pelas autoridades, outro ATR foi escalado para cumprir o voo.\u00a0Fonte:\u00a0The Aviation Herald\u00a0Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/boeing-777-da-turkish-cargo-retorna-a-sao-paulo-por-falha-hidraulica/", "titulo": "Boeing 777 da Turkish Cargo retorna \u00e0 S\u00e3o Paulo por falha hidr\u00e1ulica", "categoria": "Aeronaves", "autor": "Aeroflap", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Um Boeing 777F da Turkish Cargo precisou retornar ao Aeroporto Internacional de Guarulhos em S\u00e3o Paulo devido a uma falha hidr\u00e1ulica. A aeronave j\u00e1 estava pr\u00f3ximo do n\u00edvel de voo de 35 mil p\u00e9s quando deu a volta e retornou ao terminal.O Boeing 777F de matr\u00edcula TC-LJM tinha como destino Dakar, ap\u00f3s uma hora e dez minutos de voo a tripula\u00e7\u00e3o percebeu o alerta e retornou \u00e0 S\u00e3o Paulo. O cargueiro pousou em seguran\u00e7a pela pista 09L de Guarulhos, devido ao problema hidr\u00e1ulico ficou na pista at\u00e9 ser rebocado.Responder ", "site": "aeroflap"},{"link": "https://www.aeroflap.com.br/acidente-com-beechcraft-king-air-em-piracicaba-sp/", "titulo": "Acidente com Beechcraft King Air em Piracicaba (SP)", "categoria": "Aeronaves", "autor": "\u201cCelso era acionista e irm\u00e3o do presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da companhia, Rubens Ometto Silveira Mello\u201d", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "Sete pessoas morreram na queda de um turbo\u00e9lice Beechcraft King Air B200GT em Piracicaba, interior de S\u00e3o Paulo, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (14). Segundo informa\u00e7\u00f5es preliminares, a aeronave caiu pouco depois da decolagem, por volta das 09h, em uma \u00e1rea verde pr\u00f3ximo \u00e0 Faculdade de Tecnologia do Estado de S\u00e3o Paulo (Fatec), no bairro Santa Rosa.Uma c\u00e2mera de seguran\u00e7a registrou a queda do turbo\u00e9lice.\u00a0A queda da aeronave gerou um inc\u00eandio que est\u00e1 sendo controlado pelo Corpo de Bombeiros neste momento. As informa\u00e7\u00f5es inicias davam conta de que quatro pessoas haviam morrido, todavia, o Corpo de Bombeiros atualizou o n\u00famero para sete v\u00edtimas fatais.\u00a0A aeronave havia sa\u00eddo de Piracicaba com destino ao Par\u00e1, caindo logo depois de decolar. Segundo o G1, morreram no acidente o piloto, Celso Elias Carloni, 39 anos, o copiloto Giovani Dedini Gulo, 24 anos, os passageiros Celso Silveira Mello Filho, 73 anos, s\u00f3cio da Ra\u00edzen, sua esposa Maria Luiza Meneghel, 71 anos, e os 3 filhos do casal: Celso Meneghel Silveira Mello, 46 anos, Camila Meneghel Silveira Mello Zanforlin, 48 anos, e Fernando Meneghel Silveira Mello, 46 anos. As v\u00edtimas j\u00e1 foram localizadas pelos Bombeiros.\u201cCelso era acionista e irm\u00e3o do presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da companhia, Rubens Ometto Silveira Mello\u201d, informou a companhia em nota.\u00a0Atualizando oco das 09h01 Queda de Aeronave de asa fixa pela Ces\u00e1rio Geovanoni Moreti \u2013 Piracicaba. Infelizmente totalizamos 07 vtms. Aguardando mais inf. #193S\u2014 Corpo de Bombeiros PMESP (@BombeirosPMESP) September 14, 2021Atualizando inf sobre a queda de aeronave em Piracicaba. 04 v\u00edtimas no local. Aguardando demais inf. pic.twitter.com/8r28kLedYl\u2014 Corpo de Bombeiros PMESP (@BombeirosPMESP) September 14, 2021A aeronave era o B200GT de registro PS-CSM. De acordo com dados da ANAC, o avi\u00e3o foi fabricado em 2019, era operado pela CSM Agropecu\u00e1ria e encontrava-se em situa\u00e7\u00e3o de aeronavegabilidade normal.Este \u00e9 o segundo acidente grave no pa\u00eds apenas nesta semana. Ainda ontem (13), um A-29A Super Tucano da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira caiu em Campo Grande (MS). O piloto ejetou e foi resgatado em seguida.Mat\u00e9ria em atualiza\u00e7\u00e3o.Responder ", "site": "aeroflap"}]