[{"link": "https://www.aeroin.net/confirmado-voo-gigante-aviao-antonov-an-124-belo-horizonte/", "titulo": "Confirmado o voo do gigante avi\u00e3o Antonov An-124 para Belo Horizonte", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Martins", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Um gigante avi\u00e3o da era sovi\u00e9tica, o Antonov An-124 Ruslan est\u00e1 de volta em terras mineiras, em um voo especial que tem tudo a ver com o estado.ATUALIZADO DIA 14/09 COM NOVOS HOR\u00c1RIOS DE CHEGADAO AN-124, como \u201cirm\u00e3o menor\u201d do Antonov An-225 Mriya, tamb\u00e9m \u00e9 um dos maiores cargueiros do mundo. Ele \u00e9 operado por diversas empresas, sendo a maior delas a Volga-Dnepr, da R\u00fassia, que tem 12 jatos do modelo na frota. E um desses ir\u00e1 voar para Belo Horizonte, num voo especial que tem tudo a ver com o estado de Minas Gerais. A \u00faltima vez que o An-124 visitou Confins foi em 2004 como mostra este registro, na ocasi\u00e3o, o fretamento foi realizado por um laborat\u00f3rio mineiro. Outras visitas ocorreram na d\u00e9cada de 1990, todas sempre operadas pela a\u00e9rea russa Volga-Dnepr.O fretamento do gigante ter\u00e1 por fim trazer um Moinho de Bolas que ser\u00e1 utilizada numa mina em Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro, na regi\u00e3o central de Minas Gerais.O An-124 ir\u00e1 buscar a pe\u00e7a na Alemanha, que ser\u00e1 embarcada no Aeroporto de Hahn, um aer\u00f3dromo secund\u00e1rio de Frankfurt, com \u00eanfase em cargas e companhias de baixo-custo, similar ao de Viracopos. Este aeroporto tamb\u00e9m est\u00e1 pr\u00f3ximo de Luxemburgo.Da Alemanha, o Antonov seguir\u00e1 no dia 15 para Cabo Verde, onde far\u00e1 uma parada t\u00e9cnica para reabastecimento na Ilha do Sal, ponto de apoio conhecido dos avi\u00f5es que v\u00eam e v\u00e3o para a Am\u00e9rica do Sul.Da Ilha do Sal, o An-124 para Confins, onde pousa \u00e0s 08h00 do dia 16, quinta-feira. O n\u00famero de voo \u00e9 o VDA-5146/VI5146. J\u00e1 o voo de volta ainda n\u00e3o teve hor\u00e1rio de partida confirmado. Todos os hor\u00e1rios acima s\u00e3o no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia.Para quem interessar em ver o gigante, ser\u00e1 poss\u00edvel em alguns pontos diferentes: O primeiro deles \u00e9 o chamado morrinho, no retorno para o aeroporto, como mostrado neste guia e marcado no Google Maps como \u201cMirante retorno P\u00f3s-CNF (cabeceira da pista), Confins \u2013 MG\u201d. Este ponto exige aten\u00e7\u00e3o do motorista, e tamb\u00e9m s\u00f3 servir\u00e1 se o jato pousar e/ou decolar pela pista 16, que \u00e9 a mais comum. Vale lembrar que o local \u00e9 extremamente vazio durante o dia e mais ainda \u00e0 noite (no caso na chegada do Antonov), portanto \u00e9 recomendada muita aten\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a seguran\u00e7a ali \u00e9 inexistente.Outro local de observa\u00e7\u00e3o \u00e9 o terra\u00e7o panor\u00e2mico no terceiro andar (segundo piso) do terminal, al\u00e9m de tamb\u00e9m ser poss\u00edvel ver o avi\u00e3o estacionado pela via de acesso entre o Terminal de Cargas e o Hangar da GOL / Gollog. Outro gigante cargueiro que fez visita recente ao Aeroporto Internacional de Belo Horizonte:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aviao-que-vira-ao-brasil-com-pintura-do-mickey-e-filmado-em-voos-de-teste/", "titulo": "Avi\u00e3o que vir\u00e1 ao Brasil com pintura do Mickey \u00e9 filmado em voos de teste", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "Como temos acompanhado desde o meio do ano aqui no AEROIN, em breve o Brasil ver\u00e1 um avi\u00e3o comercial que apresentar\u00e1 uma pintura da Disney enquanto transporta passageiros pelos variados aeroportos em que operar.Contando com cores e formas em sua fuselagem que fazem alus\u00e3o ao simp\u00e1tico personagem Mickey, al\u00e9m do pr\u00f3prio ratinho estampado na cauda, o Airbus A320neo que ser\u00e1 entregue em breve \u00e0 Azul Linhas A\u00e9reas j\u00e1 come\u00e7ou a fazer seus voos de teste em Toulouse, na Fran\u00e7a, onde fica a linha de fabrica\u00e7\u00e3o do modelo.Com matr\u00edcula provis\u00f3ria F-WWDY e futura matr\u00edcula brasileira PR-YSH, o jato decolou pela primeira vez em 31 de agosto, conforme vimos em fotos (clique aqui caso queira rever), e depois fez um segundo voo em 3 de setembro. Com isso, j\u00e1 totalizou mais de 4 horas e 40 minutos de testes, e algumas cenas foram registradas em v\u00eddeo, permitindo conferir mais detalhes dessa pintura especial.Veja a seguir a grava\u00e7\u00e3o, registrada e publicada pelo canal \u201cEurofilms\u201d no YouTube, que tamb\u00e9m mostra na mesma compila\u00e7\u00e3o de imagens outro Airbus A320neo de pintura especial, de cor rosa, que voar\u00e1 na companhia colombiana Viva Air:A aeronave \u00e9 o primeiro A320neo que a Azul receber\u00e1 ap\u00f3s cerca de um ano, uma vez que o \u00faltimo, de matr\u00edcula PR-YSG, chegou ao Brasil em setembro do ano passado, ap\u00f3s outro hiato de entregas por causa da segunda onda da pandemia.Segundo informado pela Azul Linhas A\u00e9reas, outras aeronaves receber\u00e3o pintura alusiva \u00e0 parceria com a Walt Disney, nesse ano em que a gigante do entretenimento completa 50 anos desde a abertura de seu primeiro parque de divers\u00f5es.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/em-fotos-e-videos-a-visita-do-raro-e-exotico-boeing-747-200-no-aeroporto-de-confins/", "titulo": "Em fotos e v\u00eddeos, a visita do raro e ex\u00f3tico Boeing 747\u2013200 no aeroporto de Confins", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "Quem acompanha o AEROIN soube em primeira m\u00e3o e com exclusividade sobre a visita do raro e ex\u00f3tico Boeing 747\u2013200 em terras mineiras. A aeronave n\u00e3o realiza voos regulares para o aeroporto e, al\u00e9m disso, h\u00e1 apenas cerca de vinte do modelo voando no mundo, o que torna o pouso t\u00e3o especial. A opera\u00e7\u00e3o foi executada pela empresa Fly Pro, de bandeira da Mold\u00e1via, sob fretamento de uma empresa brasileira, com finalidade de transportar insumos para uma linha produtiva na cidade de Betim, tamb\u00e9m na regi\u00e3o metropolitana de BH. O avi\u00e3o destacado para o servi\u00e7o foi o ER-BAT, que tem cerca de 40 anos. Sua chegada a Confins foi filmada e fotografada, e claro, tamb\u00e9m compartilhada pela BH Airport em suas redes sociais, como se pode ver abaixo, nessa publica\u00e7\u00e3o.Uma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por Aeroporto Internacional de BH (@bhairport.oficial)O Boeing 747-200 se tornou uma aeronave rara, mas ao longo da hist\u00f3ria do Aeroporto Internacional de Belo Horizonte \u2013 Confins, ele fez v\u00e1rias apari\u00e7\u00f5es. Foram diversas empresas que voaram com o Jumbo da s\u00e9rie 200 para o aeroporto mineiro, sempre em voos n\u00e3o-regulares: Alitalia, Aerol\u00edneas Argentinas, Kalitta Air e a espanhola PronairEnquanto a Aerol\u00edneas, e a Alitalia trouxeram o jumbo para Confins em raz\u00e3o de visitas diplom\u00e1ticas, a Kalitta Air e a Pronair voaram com a vers\u00e3o cargueira do quadrimotor. Eis que agora o Boeing 747-200 dever\u00e1 voltar novamente ao aeroporto internacional que serve \u00e0 capital mineira, em mais um voo cargueiro.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aviao-sovietico-pousa-no-rio-de-janeiro-para-buscar-armas-e-levar-ao-sudao/", "titulo": "Avi\u00e3o sovi\u00e9tico pousa no Rio de Janeiro para buscar armas e levar ao Sud\u00e3o", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "Os leitores do AEROIN souberam com exclusividade e em primeira m\u00e3o da vinda do cl\u00e1ssico avi\u00e3o da era sovi\u00e9tica do modelo Ilyushin IL-62 ao Brasil. Esse tipo de aeronave, que era outrora comum ao redor do mundo, sobretudo na Europa Oriental, \u00c1frica e \u00c1sia, hoje \u00e9 rara nos c\u00e9us, restando apenas tr\u00eas em opera\u00e7\u00e3o civil. E uma delas foi a que voou nesse final de semana ao Brasil, pertencente \u00e0 Rada Airlines, da Bielorr\u00fassia.Tamb\u00e9m com exclusividade, soubemos que o objetivo do voo foi buscar um carregamento de armamento de baixa letalidade (granadas de g\u00e1s lacrimog\u00eanio, proj\u00e9teis de borracha e spray de pimenta) produzido no Brasil e levar para o Sud\u00e3o. Uma opera\u00e7\u00e3o de carga despadronizada e que, portanto, necessitou de uma empresa apta a realizar o servi\u00e7o.O voo ao Rio de Janeiro ocorreu entre os dias 9 e 11 de setembro, uma semana ap\u00f3s o cronograma originalmente planejado, provavelmente por conta de ajustes na programa\u00e7\u00e3o da aeronave. Fotos da visita do jato ao Gale\u00e3o foram compartilhadas pelo grupo de fot\u00f3grafos de avia\u00e7\u00e3o Carioca Spotters, em seu perfil no Instagram. As imagens mostram todos os detalhes dessa bela aeronave russa.Uma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por Carioca Spotters (@cariocaspotters)O\u00a0Ilyushin Il-62\u00a0\u00e9 um\u00a0jato\u00a0sovi\u00e9tico\u00a0de corpo estreito (um corredor, ou\u00a0narrowbody) de\u00a0longo alcance,\u00a0concebido em 1960 pela fabricante Ilyushin.\u00a0Foi o sucessor do turbo\u00e9lice\u00a0Il-18\u00a0e tinha capacidade para quase 200 passageiros e tripula\u00e7\u00e3o.O Il-62 entrou\u00a0no servi\u00e7o comercial em 15 de setembro de 1967 com um voo inaugural de passageiros de\u00a0Moscou\u00a0a\u00a0Montreal\u00a0operado pela Aeroflot. Ao longo da hist\u00f3ria, operadores de mais de 30 na\u00e7\u00f5es tiveram o Il-62 em suas frotas, a maioria delas pa\u00edses da URSS e simpatizantes.Este mesmo quadrijato, objeto dessa mat\u00e9ria, j\u00e1 esteve no Brasil pela Rada Airlines, em 2019, quando fez uma parada t\u00e9cnica em Recife. Al\u00e9m disso, na d\u00e9cada de 1990, era comum ver no aeroporto internacional de Guarulhos os IL-62 da Cubana de Aviaci\u00f3n, que ligavam S\u00e3o Paulo a Havana.Os sucessores do Il-62 incluem o\u00a0Il-86\u00a0e o\u00a0Il-96\u00a0de corpo largo, ambos fabricados em quantidades muito menores e nenhum dos quais foi amplamente exportado.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/segunda-rodada-do-leilao-de-bens-da-falida-oceanair-acontece-amanha/", "titulo": "Segunda rodada do leil\u00e3o de bens da OceanAir acontece amanh\u00e3", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "Segundo informa\u00e7\u00f5es da\u00a0Alvarez & Marsal, administradora judicial da massa falida, est\u00e1 agendado para amanh\u00e3, segunda-feira, 13 de setembro de 2021, a segunda rodada do leil\u00e3o de bens da OceanAir (Avianca Brasil), a ser realizado para lotes que ficaram pendentes da primeira rodada em agosto (2a pra\u00e7a), bem como novos lotes. O certame est\u00e1 sendo gerenciado pelo leiloeiro Mega Leil\u00f5es.Dentre os objetos \u00e0 venda est\u00e3o edif\u00edcios comerciais, ve\u00edculos e objetos diversos, dispon\u00edveis em Congonhas, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos e outros aeroportos nos quais a empresa operou. Os recursos advindos do leil\u00e3o ser\u00e3o gerenciados pela Massa Falida da empresa para o pagamento de d\u00edvidas com credores e ex-funcion\u00e1rios da empresa. Os lotes que n\u00e3o forem vendidos nessa segunda rodada ser\u00e3o sujeitos a uma pr\u00f3xima, planejada para o final de setembro e, dessa vez, sem lance m\u00ednimo.Desde a Recupera\u00e7\u00e3o Judicial e Fal\u00eancia da Avianca Brasil, apenas uma pequena parcela de funcion\u00e1rios recebeu o devido valor de sal\u00e1rios atrasados, verbas rescis\u00f3rias e multas trabalhistas. Essa pequena por\u00e7\u00e3o recebeu o dinheiro da Avianca Holdings (Panam\u00e1), por decis\u00e3o dos ju\u00edzes, por\u00e9m, a maioria dos ex-funcion\u00e1rios, credores e passageiros n\u00e3o recebeu um real sequer. Agora, a esperan\u00e7a de reaver os valores surge com o leil\u00e3o.Os editais dos leil\u00f5es podem ser lidos no seguinte link.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/brasileiro-david-neeleman-compra-mais-20-avioes-a220-para-sua-nova-empresa/", "titulo": "Brasileiro David Neeleman compra mais 20 avi\u00f5es A220 para sua nova empresa", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A Breeze Airways, mais nova companhia a\u00e9rea fundada pelo brasileiro David Neeleman (fundador tamb\u00e9m da Azul Linhas A\u00e9reas) nos Estados Unidos, confirmou que chegou a um acordo de compra com a Airbus para mais 20 aeronaves A220-300, ao mesmo tempo em que revelou o primeiro avi\u00e3o do modelo pintado nas cores da empresa.Este pedido n\u00e3o divulgado anteriormente de 20 jatos eleva a carteira de pedidos total da norte-americana Breeze para 80 A220-300, o primeiro dos quais ser\u00e1 entregue em breve, no quarto trimestre de 2021. Neeleman j\u00e1 est\u00e1 utilizando avi\u00f5es Embraer nas opera\u00e7\u00f5es da companhia a\u00e9rea, e afirmou que continuar\u00e1 com eles ainda por muito tempo depois de come\u00e7ar a receber os exemplares da Airbus.A pintura da nova aeronave foi conclu\u00edda nas instala\u00e7\u00f5es da Airbus em Mobile, Alabama, que entregar\u00e1 aproximadamente um A220 por m\u00eas para a Breeze nos pr\u00f3ximos seis anos e meio. Apesar do come\u00e7o do recebimento ainda em 2021, a companhia a\u00e9rea planeja iniciar voos com a frota da Airbus no segundo trimestre de 2022.There\u2019s a strong breeze \ud83d\udca8 \u2708\ufe0f rolling out of our paintshop in Mobile, USA as @BreezeAirways\u2019 first #A220 is now sporting the airline\u2019s full livery! pic.twitter.com/or89T4P22aO A220 apoiar\u00e1 os objetivos de neg\u00f3cios da nova empresa a\u00e9rea de oferecer uma \u00f3tima experi\u00eancia de viagem, com tarifas baixas e alta flexibilidade. Espera-se que a Breeze forne\u00e7a um servi\u00e7o sem escalas entre as rotas mal atendidas nos EUA a pre\u00e7os acess\u00edveis. A Breeze iniciou as opera\u00e7\u00f5es a\u00e9reas em maio de 2021.At\u00e9 agora, mais de 170 avi\u00f5es A220 foram entregues a dez operadoras na \u00c1sia, Am\u00e9rica do Norte, Europa e \u00c1frica.Informa\u00e7\u00f5es da Airbus", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/voando-a-40-000-pes-foi-embora-mais-um-airbus-a350-900-da-latam/", "titulo": "Voando a 40.000 p\u00e9s, foi embora mais um Airbus A350-900 da Latam", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Nesse final de semana, a Latam Brasil se desfez de mais um Airbus A350-900, que voou para Victorville, na Calif\u00f3rnia,\u00a0onde ficar\u00e1 armazenado at\u00e9 ser repassado ao novo operador, a Delta Air Lines. Lembrando que a empresa a\u00e9rea est\u00e1 devolvendo todos os jatos desse modelo, a fim de padronizar a frota de voos de longo curso com aeronaves da Boeing.Dessa vez, o jato que partiu foi o PR-XTE (msn 048), o d\u00e9cimo do modelo a ir embora do Brasil. Com essa devolu\u00e7\u00e3o, restam em territ\u00f3rio nacional apenas tr\u00eas A350, que tamb\u00e9m ser\u00e3o devolvidos nas pr\u00f3ximas semanas.Esse avi\u00e3o, em espec\u00edfico, foi parte encomenda original da TAM Linhas A\u00e9reas e chegou ao Brasil em setembro de 2016. Ap\u00f3s um curto per\u00edodo no Brasil, o jato foi repassado para a Qatar Airways em um contrato de subarrendamento. Tendo retornado ainda em 2017, assumiu voos de longa dist\u00e2ncia da Latam at\u00e9 ser retirado de opera\u00e7\u00e3o no meio do ano passado. Em seu derradeiro voo com as cores da Latam, a aeronave partiu de Guarulhos como voo LA-9543, como mostram os dados da plataforma de rastreamento de voos\u00a0Radarbox, abaixo. Toda a rota foi realizada a 40.000 p\u00e9s (ca. 12 km) de altitude, o que \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil para o modelo, j\u00e1 que o A350-900 tem um teto operacional de at\u00e9 43.100 p\u00e9s (ca. 13 km). ", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/federal-proxima-de-receber-seu-primeiro-jato-embraer-erj-145/", "titulo": "Federal pr\u00f3xima de receber seu primeiro jato Embraer ERJ-145", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A empresa a\u00e9rea sul-africana Federal Air (Fedair) est\u00e1 pr\u00f3xima de receber seu primeiro jato do modelo Embraer ERJ-145, que tamb\u00e9m ser\u00e1 o primeiro avi\u00e3o da fabricante brasileira em sua frota. Segundo informa\u00e7\u00f5es da revista Skyliner, o jato tem o n\u00famero de s\u00e9rie 145.556, mas ainda n\u00e3o consta qual ser\u00e1 sua futura matr\u00edcula sul-africana. No site da empresa, j\u00e1 constam detalhes do novo produto, mostrando que a aeronave dever\u00e1 voar com at\u00e9 50 passageiros e ser\u00e1 dedicada a viagens dom\u00e9sticas, assim como para pa\u00edses no sul da \u00c1frica. A companhia cita que o jato ser\u00e1 dedicado a voos de grupos, como os de equipes esportivas que precisam atender a hor\u00e1rios personalizados.A Federal Airlines ficou conhecida em seu pa\u00eds por oferecer voos privativos aos melhores  alojamentos de saf\u00e1ri de luxo da \u00c1frica. Hoje, existem dois aspectos na oferta da Fedair, a saber,\u00a0servi\u00e7os de transporte\u00a0para chal\u00e9s de saf\u00e1ri de luxo e\u00a0servi\u00e7os de fretamento. Alguns dos destinos atendidos pela empresa s\u00e3o acess\u00edveis apenas por meio a\u00e9reo, dado a estarem localizados em parques nacionais.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/sem-voar-desde-abril-de-2019-jet-airways-anuncia-retorno-com-plano-de-100-avioes/", "titulo": "Sem voar desde abril de 2019, Jet Airways anuncia retorno com plano de 100 avi\u00f5es", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A indiana Jet Airways deve iniciar suas opera\u00e7\u00f5es a partir do pr\u00f3ximo exerc\u00edcio fiscal, disse a pr\u00f3pria empresa em um comunicado, ap\u00f3s ter seus voos suspensos desde abril de 2019.A companhia a\u00e9rea foi levada ao tribunal, o National Company Law Tribunal (NCLT), em um processo de insolv\u00eancia para resolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o, durante o qual o cons\u00f3rcio Jalan Kalrock que comprou a empresa.Murari Lal Jalan, membro l\u00edder do cons\u00f3rcio e o proposto presidente n\u00e3o executivo da Jet Airways, disse: \u201cA Jet Airways 2.0 visa reiniciar as opera\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas at\u00e9 o primeiro trimestre de 2022 e opera\u00e7\u00f5es internacionais de curta dist\u00e2ncia at\u00e9 o terceiro ou quarto trimestre de 2022. Nosso plano \u00e9 ter mais de 50 aeronaves em tr\u00eas anos e mais de 100 em cinco anos, o que tamb\u00e9m se encaixa perfeitamente no plano de neg\u00f3cios de curto e longo prazo do cons\u00f3rcio.\u201dA companhia a\u00e9rea j\u00e1 contratou mais de 150 funcion\u00e1rios e planeja empossar mais de mil neste exerc\u00edcio fiscal.O novo Gerente Respons\u00e1vel da companhia a\u00e9rea e CEO em exerc\u00edcio, comandante Sudhir Gaur, disse: \u201cEm seu novo avatar, a Jet Airways ter\u00e1 agora sua sede na capital Nova D\u00e9li com sua ger\u00eancia s\u00eanior trabalhando no Escrit\u00f3rio Corporativo em Gurugram. No entanto, a Jet Airways continuar\u00e1 a ter uma presen\u00e7a forte e significativa em Mumbai, onde trabalhar\u00e1 em seu escrit\u00f3rio \u2018Global One\u2019 em Kurla. A Jet Airways tamb\u00e9m tem um centro de treinamento de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o localizado no Global One, que ser\u00e1 retido e usado para o treinamento interno da equipe das equipes da empresa.\u201dA expectativa, segundo o India Today, \u00e9 de que o primeiro voo seja de Nova D\u00e9li para Mumbai. A empresa est\u00e1 com o Certificado de Operador A\u00e9reo (AOC) existente j\u00e1 em processo de revalida\u00e7\u00e3o, e trabalhando em estreita colabora\u00e7\u00e3o com as autoridades relevantes e coordenadores do aeroporto na aloca\u00e7\u00e3o de slots, infraestrutura aeroportu\u00e1ria necess\u00e1ria e p\u00e1tio para estacionamento noturno dos avi\u00f5es.Em junho deste ano, o NCLT aprovou um plano de resolu\u00e7\u00e3o apresentado pelo cons\u00f3rcio, e no in\u00edcio deste m\u00eas de setembro vimos aqui no AEROIN que a venda de um Boeing 777 na Holanda est\u00e1 servindo para o encerramento de um processo tamb\u00e9m na justi\u00e7a daquele pa\u00eds:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/com-trem-de-pouso-abaixado-jato-russo-sukhoi-faz-incrivel-manobra-a-baixa-altura/", "titulo": "Com trem de pouso abaixado, jato russo Sukhoi faz incr\u00edvel manobra a baixa altura", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Martins", "data": "4 de setembro de 2021", "texto": "Um dos jatos comerciais russos do s\u00e9culo 21, o Sukhoi Superjet 100 ou SSJ100, realizou manobras dignas de ca\u00e7a num show a\u00e9reo,  e tudo registrado em v\u00eddeo.Uma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por \ud83d\udcf7 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0413\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432 \ud83d\udcf8 (@sedityr)Desenvolvido pela renomada Sukhoi, fabricante de alguns dos principais ca\u00e7as da atualidade, o Superjet 100 ou SSJ100, fez seu primeiro voo em 2008 e \u00e9 um jato regional com capacidade em torno de 100 assentos, concorrente pr\u00f3ximo do brasileiro Embraer E190-E2. Apesar de ser um dos maiores sucesso da ind\u00fastria russa na avia\u00e7\u00e3o comercial p\u00f3s-URSS, ele ainda n\u00e3o teve grande aceita\u00e7\u00e3o fora dos pa\u00edses do antigo bloco sovi\u00e9tico.Todas as suas 300 encomendas firmes s\u00e3o da R\u00fassia ou de pa\u00edses pr\u00f3ximos, salvo algumas raras exce\u00e7\u00f5es. H\u00e1 muitos anos, durante uma das edi\u00e7\u00f5es do Moscow Airshow (MAKS), maior evento aeron\u00e1utico da R\u00fassia, o SSJ100 foi apresentado ao p\u00fablico pela primeira vez, mas at\u00e9 hoje permanece como uma das estrelas. Na edi\u00e7\u00e3o desse ano, o modelo chamou a aten\u00e7\u00e3o por uma manobra de alta performance, honrando o legado da Sukhoi.No v\u00eddeo abaixo, observa-se o momento em que o jato vem numa curva acentuada para a direita, com o trem de pouso baixado, seguido de uma descida, e logo depois a ascens\u00e3o ainda em curva. A manobra final acontece sobre a pessoa que est\u00e1 gravando a manobra e levanta suspiros. Confira.Uma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por Apaixonados por Avia\u00e7\u00e3o \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 (@apaixonadosporaviacao)", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/salvador-bahia-airport-e-reconhecido-como-o-mais-pontual-do-mundo-em-sua-categoria/", "titulo": "Salvador Bahia Airport \u00e9 reconhecido como o mais pontual do mundo em sua categoria", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "Ap\u00f3s ter ficado na terceira coloca\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio de maio, o Salvador Bahia\u00a0Airport, integrante da rede VINCI\u00a0Airports, avan\u00e7ou e, em julho, liderou a lista dos aeroportos mais pontuais do mundo na categoria m\u00e9dios. O relat\u00f3rio de pontualidade \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o da\u00a0Cirium, empresa especializada em dados para a avia\u00e7\u00e3o e viagens.\u00a0O Salvador Bahia\u00a0Airport\u00a0alcan\u00e7ou um \u00edndice de pontualidade de 95.09% para as decolagens feitas em julho. J\u00e1 as aterrissagens alcan\u00e7aram 93.50% de pontualidade. Ao todo, foram contabilizados 3.887 voos, que contemplam 26 rotas atendidas pelo\u00a0aeroporto.\u00a0Antonio\u00a0Mendes, diretor de opera\u00e7\u00f5es do Salvador Bahia\u00a0Airport,\u00a0comenta que\u00a0a\u00a0\u201clideran\u00e7a do aeroporto representa o constante compromisso da rede VINCI\u00a0Airports\u00a0e da importante parceria com as Empresas de Servi\u00e7os Auxiliares de Transporte A\u00e9reo (ESATAs) e companhias a\u00e9reas\u201d.\u201cEsse tipo de reconhecimento \u00e9 reflexo da nossa preocupa\u00e7\u00e3o com os viajantes. O aeroporto de Salvador \u00e9 um hub com grande n\u00famero de chegadas e partidas, ent\u00e3o um equipamento moderno, que oferece pontualidade, \u00e9 essencial para uma boa experi\u00eancia do usu\u00e1rio\u201d, explica\u00a0Mendes.Este esfor\u00e7o e reconhecimento\u00a0n\u00e3o \u00e9 um caso isolado. V\u00e1rios aeroportos da rede VINCI\u00a0Airports\u00a0t\u00eam sido premiados\u00a0e provaram como a\u00a0VINCI\u00a0pode impulsionar todos os seus aeroportos, como em\u00a0Guanacaste, Costa Rica,\u00a0onde o tr\u00e1fego se recuperou a n\u00edveis\u00a0pr\u00e9-pandemia, e no Aeroporto de Santiago do Chile, onde, dentro de algumas semanas,\u00a0ser\u00e1 inaugurado o\u00a0novo terminal internacional\u00a0gra\u00e7as a um investimento de U$S 1 bi.Informa\u00e7\u00f5es da VINCI Aiports", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/qatar-airways-apresenta-o-primeiro-gulfstream-g700-do-mundo/", "titulo": "Qatar Airways apresenta o primeiro Gulfstream G700 do mundo", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o Executiva", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "31 de agosto de 2021", "texto": "A Qatar Executive (QE), divis\u00e3o de jatos executivos de alto luxo da Qatar Airways, comemorou a apresenta\u00e7\u00e3o em Doha do primeiro jato Gulfstream G700 do mundo, como parte de uma demonstra\u00e7\u00e3o especial do fabricante homenageando a QE como o cliente lan\u00e7ador.Equipado com os novos motores Rolls-Royce Pearl 700 e um avan\u00e7ado design de asa de alta velocidade, o G700 \u00e9 capaz de voar em velocidade e alcance recordes com excelente efici\u00eancia ambiental, promovendo a avia\u00e7\u00e3o executiva sustent\u00e1vel.\u00a0O G700 ser\u00e1 a mais recente adi\u00e7\u00e3o \u00e0 frota de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o da Qatar Executive de aeronaves de longo e ultralongo alcance.A divis\u00e3o de servi\u00e7os de fretamento executivo da companhia \u00e1rabe encomendou 10 unidades deste que \u00e9 um dos maiores jatos executivos do mundo e receber\u00e1 a primeira aeronave da linha de montagem da Gulfstream, na Ge\u00f3rgia, Estados Unidos, em 2022. A aeronave foi feita sob medida exclusivamente com cabines de qualidade superior para atender aos padr\u00f5es exigentes da Qatar Executive.O CEO do Qatar Airways Group, Akbar Al Baker, disse: \u201cTemos muito orgulho da expans\u00e3o da Qatar Executive durante a pandemia em curso.\u00a0A chegada do Gulfstream G700 em Doha enfatiza nossa posi\u00e7\u00e3o como um dos principais fornecedores de servi\u00e7os para jatos executivos no Oriente M\u00e9dio e em todo o mundo.\u00a0Como o cliente de lan\u00e7amento global deste jato tecnologicamente avan\u00e7ado, esperamos dar as boas-vindas ao G700 \u00e0 frota do Qatar Executive em 2022 e continuar a estabelecer novos padr\u00f5es em viagens a\u00e9reas nos pr\u00f3ximos anos.\u201cComo um cliente lan\u00e7ador, tamb\u00e9m temos o orgulho de reafirmar nosso compromisso em lidar com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e outros impactos ambientais por meio da adi\u00e7\u00e3o do G700 tecnologicamente avan\u00e7ado \u00e0 nossa frota.\u201cA Qatar Executive cresceu exponencialmente durante a pandemia da COVID-19, quando a m\u00e9dia mensal de horas de voo reservadas cresceu 76 por cento ano a ano e as consultas de reservas aumentaram mais de 100 por cento.\u00a0O forte crescimento veio em fun\u00e7\u00e3o das novas estrat\u00e9gias implementadas pela Qatar Executive e do posicionamento din\u00e2mico dos servi\u00e7os no mercado certo, al\u00e9m de entender as necessidades dos clientes e oferecer pacotes de horas de voo sob medida.\u201cHoje, comemoramos nossos fortes la\u00e7os com a Gulfstream Aerospace Corporation e esperamos estabelecer um relacionamento ainda mais pr\u00f3ximo \u00e0 medida que continuamos recebendo novos jatos deles em um futuro pr\u00f3ximo.Mark Burns, presidente da Gulfstream, disse: \u201cSomos gratos pela confian\u00e7a cont\u00ednua da Qatar Executive na Gulfstream. Com a parceria deles, estamos apresentando os incr\u00edveis recursos de desempenho e conforto da cabine do G700 a seus clientes, e estamos ansiosos para as primeiras entregas do G700.\u201dA nova aeronave de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o foi projetada para voos ultralongos e pode operar sem escalas de Doha a Nova York, em cerca de 12 horas, e de Doha a Seul, em pouco mais de oito horas.A Gulfstream apresentou o G700 em 2019 como a nova aeronave l\u00edder do setor.\u00a0Ele possui a cabine mais espa\u00e7osa da avia\u00e7\u00e3o executiva e pode voar mais longe e mais r\u00e1pido do que qualquer outro concorrente na ind\u00fastria de jatos executivos.Equipado com dois motores Rolls-Royce Pearl 700, o G700 pode voar 13.890 quil\u00f4metros a Mach 0,85 ou 11.853 km a Mach 0,90.\u00a0Ele apresenta o premiado Symmetry Flight Deck com controle ativo e o uso mais amplo da tecnologia de tela sens\u00edvel ao toque do segmento.A aeronave oferece a cabine mais espa\u00e7osa, inovadora e flex\u00edvel do setor, oferecendo uma cozinha extra-grande com lounge ou compartimento para a tripula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 cinco \u00e1reas de estar e uma su\u00edte espa\u00e7osa e incompar\u00e1vel, com banheiro privativo.\u00a0O jato tamb\u00e9m apresenta um sistema de ilumina\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1rio desenvolvido pela Gulfstream totalmente novo que imita os ritmos circadianos.\u00a0Junto com 20 janelas panor\u00e2micas e o ambiente de cabine de 100% de ar fresco, baixa altitude de cabine e n\u00edveis de som extremamente silenciosos, o G700 promove sa\u00fade e bem-estar durante o voo e reduz significativamente o impacto f\u00edsico de viajar meio mundo sem parar.A Qatar Executive \u00e9 a maior operadora-propriet\u00e1ria do Gulfstream G650ER do mundo e atualmente opera sete aeronaves desse tipo, com mais oito a serem entregues nos pr\u00f3ximos 10 meses, al\u00e9m das entregas planejadas da frota do G700.\u00a0A Qatar Executive tamb\u00e9m opera tr\u00eas Bombardier Global 5000, um Bombardier Global XRS e um Airbus A319CJ.Informa\u00e7\u00f5es da Qatar AirwaysLeia mais:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/gol-anuncia-voo-inedito-de-congonhas-para-bonito/", "titulo": "GOL anuncia voo in\u00e9dito de Congonhas para Bonito", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Martins", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Voos diretos come\u00e7am em dezembro, ligando pela primeira vez a capital paulista (Congonhas) a Bonito. Nova rota privilegia Clientes que buscam contato com belezas naturais.A GOL Linhas A\u00e9reas anuncia para o dia 2 de dezembro de 2021 a abertura de seu mais novo destino em territ\u00f3rio brasileiro: Bonito, cidade a 297 km da capital Campo Grande, no Mato Grosso do Sul. Reconhecido por suas belezas naturais e pela pr\u00e1tica do ecoturismo, o munic\u00edpio \u00e9 um important\u00edssimo polo tur\u00edstico e gerador de riqueza no Estado, e, com as novas opera\u00e7\u00f5es da GOL, passar\u00e1 a ter voos diretos ao aeroporto de Congonhas, localizado em posi\u00e7\u00e3o central e estrat\u00e9gica em S\u00e3o Paulo.Trata-se de um trecho in\u00e9dito: nunca houve voos regulares comerciais entre S\u00e3o Paulo-Congonhas e Bonito. Ser\u00e3o duas frequ\u00eancias semanais, sem escalas, de ida e volta: \u00e0s quintas e aos domingos. Em Congonhas (CGH), a decolagem est\u00e1 prevista para \u00e0s 12h40, e a aterrissagem no Aeroporto Regional de Bonito (BYO), \u00e0s 13h40. A sa\u00edda do novo destino acontecer\u00e1 \u00e0s 14h20, com pouso na capital paulista \u00e0s 17h10 (hor\u00e1rios locais). Os voos ser\u00e3o operados com o jato Boeing 737-700, com capacidade para 138 passageiros.Os hor\u00e1rios dos voos privilegiam o check-in e check-out dos Clientes na vasta rede hoteleira da regi\u00e3o, otimizando o tempo dedicado ao lazer e descanso em Bonito. A malha a\u00e9rea tamb\u00e9m permite aos Clientes de outros destinos nacionais r\u00e1pidas conex\u00f5es em Congonhas para chegarem a Bonito, abrindo novas oportunidades aos turistas de todo o Pa\u00eds que desejam visitar as belezas naturais do Mato Grosso do Sul.\u201cComo a maior Companhia dom\u00e9stica do Pa\u00eds, a GOL aposta na expans\u00e3o regional \u00e0 medida que vivencia o retorno gradual e consciente das viagens, resultado do avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o e da confian\u00e7a dos Clientes, Colaboradores e parceiros nos nossos protocolos de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade. Fechar o ano de 2021 com novas opera\u00e7\u00f5es em um destino prestigiado, como Bonito, ser\u00e1 um presente a quem escolhe a GOL para voar e para o Brasil\u201d, afirma Paulo Kakinoff, presidente da GOL.\u201c\u00c9 com imensa alegria que a GOL anuncia para dezembro o in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es em Bonito, aclamado como um dos maiores destinos tur\u00edsticos do Pa\u00eds. A Companhia tem orgulho de ser brasileira e de promover o turismo nacional, contribuindo para a gera\u00e7\u00e3o de riquezas no Brasil e valorizando a ind\u00fastria do turismo ecol\u00f3gico dom\u00e9stico. Portanto, a possibilidade de encurtar dist\u00e2ncias para Bonito, que preza pelo culto \u00e0 natureza, nos enche de gratid\u00e3o\u201d, diz Rafael Ara\u00fajo, diretor de Planejamento de Malha A\u00e9rea da GOL.\u201cEleito por v\u00e1rios segmentos da m\u00eddia, inclusive de n\u00edvel internacional, como um dos melhores destinos do ecoturismo do mundo, Bonito \u00e9 o nosso cart\u00e3o-postal, a porta de entrada para turistas conhecerem as belezas naturais de Mato Grosso do Sul. Este voo representa n\u00e3o s\u00f3 mais uma conex\u00e3o com grandes emissores de passageiros, mas uma nova op\u00e7\u00e3o para aqueles que desejam passar alguns dias em contato com a natureza, na mais pura conviv\u00eancia com rios de \u00e1guas cristalinas, cachoeiras, grutas, animais silvestres e uma culin\u00e1ria regada a pratos deliciosos \u00e0 base de peixes e carnes, entre outros atrativos\u201d, afirma Reinaldo Azambuja, governador do Estado de Mato Grosso do Sul.\u201cNestes tempos de pandemia, podemos garantir o cumprimento de todos os protocolos de biosseguran\u00e7a para o bem-estar dos nossos visitantes. Mato Grosso do Sul \u00e9 o estado que mais vacina entre todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, e adotamos o equil\u00edbrio entre medidas sanit\u00e1rias necess\u00e1rias e o funcionamento seguro da economia\u201d, completa Azambuja.\u201cMuito feliz em poder contar com esse voo vindo do principal destino emissor e do aeroporto mais central, que \u00e9 Congonhas. Essa \u00e9 uma conquista do turismo do Mato Grosso do Sul, fruto de muito trabalho e estrat\u00e9gia da Funda\u00e7\u00e3o de Turismo, por meio do Programa Decola MS, al\u00e9m de todo o trabalho da Seinfra, por meio do Secret\u00e1rio Eduardo Riedel, na qualifica\u00e7\u00e3o do aeroporto de Bonito, para mudar de categoria e receber com qualidade os voos da GOL. Tenho certeza de que ser\u00e1 um marco na retomada da nossa atividade\u201d, ressalta Bruno Wendling, diretor-presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Turismo do Mato Grosso do Sul.Bonito ser\u00e1 a terceira base da GOL no Estado do Mato Grosso do Sul. A primeira \u00e9 Campo Grande, a capital, e a segunda \u00e9 Dourados*, inaugurada em mar\u00e7o de 2020.Os bilhetes para Bonito (MS) j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis e podem ser adquiridos no site www.voegol.com.br, no aplicativo da Companhia, nas lojas GOL nos aeroportos, pelo telefone da Central de Relacionamento (0300 115 2121) e nas ag\u00eancias de viagem.*Os servi\u00e7os para Dourados encontram-se temporariamente suspensos devido \u00e0s obras no aeroporto local. As opera\u00e7\u00f5es da Companhia na cidade devem voltar \u00e0 normalidade no per\u00edodo entre novembro de 2021 e mar\u00e7o de 2022, com quatro voos semanais diretos para S\u00e3o Paulo/Guarulhos.Pela Assessoria de Imprensa da GOL Linhas A\u00e9reas", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/superacao-da-crise-aerea-sera-debatida-pela-abear-e-o-vice-presidente-da-camara/", "titulo": "Supera\u00e7\u00e3o da crise a\u00e9rea ser\u00e1 debatida pela ABEAR e o vice-presidente da C\u00e2mara", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas A\u00e9reas (ABEAR) informa que debater\u00e1 com o vice-presidente da C\u00e2mara dos Deputados, deputado federal Marcelo Ramos, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, dia 14 de setembro, o cen\u00e1rio pol\u00edtico e a agenda do Congresso no segundo semestre para buscar solu\u00e7\u00f5es que enfrentem a crise do setor a\u00e9reo.O encontro ser\u00e1 promovido pela Se\u00e7\u00e3o V \u2013 do Transporte A\u00e9reo de Cargas e de Passageiros da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte (CNT), na sede da entidade, de forma presencial e por meio de videoconfer\u00eancia.Segundo o vice-presidente da CNT, Eduardo Sanovicz, que \u00e9 tamb\u00e9m presidente da ABEAR, esta ser\u00e1 uma excelente oportunidade para debater meios que busquem a supera\u00e7\u00e3o da crise do setor a\u00e9reo com o deputado Marcelo Ramos, autor da emenda 58 que manteve o tratamento tribut\u00e1rio atual aplicado \u00e0s aeronaves, partes e pe\u00e7as no PL 2337/21 (Reforma Tribut\u00e1ria).\u201cAl\u00e9m disso, ser\u00e1 mais um passo para ampliar o di\u00e1logo entre setor produtivo e a C\u00e2mara dos Deputados\u201d, conclui Sanovicz.Informa\u00e7\u00f5es da ABEARExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/latam-confirma-que-trara-do-chile-quatro-boeings-787-para-voarem-na-operacao-brasileira/", "titulo": "Latam confirma que trar\u00e1 do Chile quatro Boeings 787 para voarem na opera\u00e7\u00e3o brasileira", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A LATAM anunciou que deve voar a partir de setembro quatro Boeing 787 Dreamliner, sendo a primeira do Brasil a operar com tal modelo. Todas as aeronaves s\u00e3o provenientes da frota da LATAM Chile, sendo que a primeira j\u00e1 se encontra em Guarulhos, onde aguarda a finaliza\u00e7\u00e3o dos tr\u00e2mites para a nacionaliza\u00e7\u00e3o do modelo.Como adiantamos, o voo com a primeira aeronave est\u00e1 previsto para\u00a0 27 de setembro em rota dom\u00e9stica de S\u00e3o Paulos para Manaus como parte do processo de certifica\u00e7\u00e3o do modelo no Pa\u00eds.\u00a0A LATAM programou para a segunda quinzena de dezembro o primeiro voo internacional do Boeing 787 com passageiros na rota S\u00e3o Paulo-Madri. Os novos modelos de aeronaves ser\u00e3o usados com prioridade para voos internacionais de longa dist\u00e2ncia, especialmente para a Europa, em destinos ainda estudados conforme a estrat\u00e9gia da empresa e de acordo com a abertura das fronteiras com o avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.\u00a0\u201cA decis\u00e3o de colocar em opera\u00e7\u00e3o no Brasil um modelo que j\u00e1 era utilizado pelo Grupo vem para gerar mais efici\u00eancia para as opera\u00e7\u00f5es internacionais, que ter\u00e3o agora uma \u00fanica frota \u2013 a\u00a0 da fam\u00edlia Boeing, com os 767, 777 e 787. Isso vai deixar a companhia mais competitiva para a volta desse mercado\u201d, explica Jerome Cadier, CEO da LATAM Brasil.A efici\u00eancia apontada por Jerome resulta ainda no aproveitamento de pessoal. Com uma frota \u00fanica de wide-bodies da Boeing, a companhia poder\u00e1 aproveitar 200 tripulantes t\u00e9cnicos e 900 de cabine do Boeing 777 para operar o 787 Dreamliner. Como os modelos s\u00e3o equivalentes, esses profissionais precisam apenas realizar um treinamento curto e espec\u00edfico para capacita\u00e7\u00e3o. E para a manuten\u00e7\u00e3o, a companhia j\u00e1 conta com 60 mec\u00e2nicos habilitados para esse modelo.\u201cTeremos 50% de redu\u00e7\u00e3o no custo de treinamentos recorrentes de pilotos e comiss\u00e1rios e tamb\u00e9m com as tripula\u00e7\u00f5es de backup, em compara\u00e7\u00e3o com modelos que exigem habilita\u00e7\u00e3o diferente. O movimento tamb\u00e9m est\u00e1 atrelado \u00e0 melhoria operacional para conting\u00eancias, em caso de troca de aeronaves, por exemplo, e tamb\u00e9m nos \u00edndices operacionais da empresa, como o OTP (on-time performance)\u201d, complementa Harley Meneses, diretor de Opera\u00e7\u00f5es da LATAM Brasil.\u00a0A LATAM j\u00e1 realizou o treinamento de simulador dos pilotos no Chile, na CAE Santiago (centro de treinamento terceirizado). Dessa forma,\u00a0 estes tripulantes j\u00e1 est\u00e3o aptos para voar o Boeing 777 e o Boeing 787 Dreamliner no Pa\u00eds. Atualmente, mais de 200 profissionais j\u00e1 foram treinados e cerca de 80 comiss\u00e1rios passar\u00e3o por treinamentos a cada m\u00eas.\u00a0\u00a0A LATAM Brasil conseguir\u00e1 voar este modelo no Pa\u00eds gra\u00e7as ao acordo da ANAC (Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil) do Brasil e do DGAC (Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil) do Chile, onde \u00e9 poss\u00edvel realizar o interc\u00e2mbio de aeronaves de um mesmo grupo, desde que sejam operadas em territ\u00f3rio com pilotos nacionais daquela localidade. Para isso, a LATAM precisar\u00e1 apenas ter um avi\u00e3o do modelo matriculado no Brasil, que ser\u00e1 essa primeira aeronave que se encontra em Guarulhos. Hoje, a LATAM Brasil possui 149 aeronaves em sua frota. Veja os detalhes aqui.Informa\u00e7\u00f5es da Latam (adaptado)", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aeroporto-de-guarulhos-tera-dois-anos-para-construir-ligacao-ferroviaria-entre-os-terminais/", "titulo": "Aeroporto de Guarulhos ter\u00e1 dois anos para construir liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria entre os terminais", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "Governo Federal deu passo decisivo, nesta quarta-feira (8), para garantir transporte sustent\u00e1vel, r\u00e1pido e seguro a passageiros, trabalhadores e usu\u00e1rios que precisam acessar o Aeroporto de Guarulhos. Em solenidade realizada na manh\u00e3 desta quarta-feira (8), foi assinado o termo aditivo ao contrato de concess\u00e3o do aeroporto, incluindo a obrigatoriedade de a concession\u00e1ria GRU Airport construir e operar o Automated People Mover (APM).Trata-se de solu\u00e7\u00e3o 100% automatizada que vai conectar os terminais de passageiros do aeroporto \u00e0 esta\u00e7\u00e3o da Linha 13-Jade, da Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM). A iniciativa faz parte do\u00a0Setembro Ferrovi\u00e1rio, temporada de a\u00e7\u00f5es federais para incentivar o transporte por trilhos no pa\u00eds.\u201cEsse \u00e9 o primeiro investimento obrigat\u00f3rio previsto em contrato de concess\u00e3o no setor aeroportu\u00e1rio por meio de aditivo contratual. Esse instrumento vai possibilitar que parte da outorga que a concession\u00e1ria do aeroporto pagaria \u00e0 Uni\u00e3o seja usada na obra do People Mover, uma obra muito aguardada pela popula\u00e7\u00e3o\u201d, destacou o ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Est\u00e3o previstos R$ 271,7 milh\u00f5es de investimentos no novo transporte, que busca solucionar um problema antigo: a defici\u00eancia no acesso do p\u00fablico aos terminais de passageiros de Guarulhos.Hoje, o acesso \u00e9 feito por modal rodovi\u00e1rio, obrigando os usu\u00e1rios a se deslocarem da Esta\u00e7\u00e3o Aeroporto da Linha 13-Jade, localizada no limite do s\u00edtio aeroportu\u00e1rio, at\u00e9 os terminais de passageiros de Guarulhos em \u00f4nibus oferecidos pela concession\u00e1ria. Al\u00e9m de arrastarem malas durante o deslocamento e da possibilidade de pegarem circulares cheios, os passageiros perdem tempo no trajeto: s\u00f3 para chegar ao terminal 2, o de maior movimento no aeroporto, a viagem chega a 10 minutos.Com o People Mover, o p\u00fablico far\u00e1 apenas uma baldea\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 deixado na porta de cada um dos terminais de passageiros. Como o sistema tem capacidade para transportar 2 mil usu\u00e1rios por hora em cada dire\u00e7\u00e3o, o tempo de viagem e de espera ser\u00e1 de 6 minutos.Com zero emiss\u00e3o de poluentes, o People Mover tamb\u00e9m beneficiar\u00e1 o meio ambiente: a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de ve\u00edculos circulando nas imedia\u00e7\u00f5es do aeroporto diminuir\u00e1, consequentemente, a emiss\u00e3o de CO2 e dos congestionamentos verificados na regi\u00e3o.O modelo do novo transporte \u00e9 baseado na tecnologia Aeromovel, similar \u00e0 adotada com sucesso em aeroportos internacionais, como os de Atlanta, Chicago, Nova Iorque e San Francisco, nos Estados Unidos. Consiste em um meio de transporte automatizado em via elevada exclusiva e segregada, que usa propuls\u00e3o pneum\u00e1tica, sem motores ou transmiss\u00e3o embarcados, resultando, assim, em baixo consumo energ\u00e9tico e baixo custo construtivo por utilizar estruturas leves e esbeltas. Ele utiliza rodas e trilhos de a\u00e7o, e sua propuls\u00e3o pneum\u00e1tica \u00e9 localizada fora dos ve\u00edculos.Em Guarulhos, o sistema ter\u00e1 esta\u00e7\u00f5es nos tr\u00eas terminais do aeroporto e junto \u00e0 CPTM, onde conectar\u00e1 os passageiros com a linha 13 do trem. Com 2.731 metros de extens\u00e3o, contar\u00e1 com tr\u00eas ve\u00edculos para 200 usu\u00e1rios cada. Eles contam com espa\u00e7o para acomodar bagagens, equipados com ar-condicionado, wi-fi, som ambiental e painel de informa\u00e7\u00f5es conectado ao aeroporto.A previs\u00e3o \u00e9 que as obras comecem em janeiro e durem 24 meses. Um pool de empresas assina o empreendimento, formando o Cons\u00f3rcio AEROGRU. Participam Aerom, HTB, FBS e TSINFRA, com seus parceiros estrat\u00e9gicos Schneider Electric, Minerbo Fuchs, Certifer e Marcopolo Rail. Segundo a concession\u00e1ria do terminal aeroportu\u00e1rio, o APM contar\u00e1 com tecnologia brasileira e a certeza de uma solu\u00e7\u00e3o segura e sustent\u00e1vel, que coloca o Brasil e o Aeroporto de Guarulhos na vanguarda mundial de mobilidade.Informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da InfraestruturaLeia mais:ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/mais-de-660-mil-passageiros-devem-passar-pelo-aeroporto-internacional-de-bh-em-setembro/", "titulo": "Mais de 660 mil passageiros devem passar pelo Aeroporto Internacional de BH em setembro", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "A movimenta\u00e7\u00e3o de passageiros e aeronaves noAeroporto Internacional de Belo Horizonte, em Confins, dever\u00e1 ter alta durante este m\u00eas. S\u00e3o esperados cerca de 660 mil passageiros ao longo de setembro, crescimento de 10% em rela\u00e7\u00e3o a agosto. J\u00e1 o n\u00famero de voos dever\u00e1 chegar a 5.800, 6% a mais do que foi operado no m\u00eas passado. Em setembro de 2020, 290 mil pessoas passaram pelo aeroporto e ocorreram 2.800 voos.\u00a0\u00a0\u201cO aumento da imuniza\u00e7\u00e3o pelo pa\u00eds reflete diretamente na confian\u00e7a das pessoas e no aumento da demanda por voos. Estamos otimistas com a alta no fluxo de passageiros. O feriado de 7 de setembro, certamente, contribui para que possamos alcan\u00e7ar a marca de 660 mil passageiros no m\u00eas e, em breve, alcan\u00e7aremos os patamares anteriores \u00e0 pandemia da Covid-19\u201d, ressalta Clayton Begido, gestor de Conectividade e Avia\u00e7\u00e3o da BH Airport.\u00a0\u00a0Ele destaca\u00a0que o aeroporto segue em busca de ampliar a conectividade de Minas Gerais com demais mercados nacionais e internacionais. \u201cEm setembro, teremos uma estreia in\u00e9dita de destino regular para Guanambi (BA), cidade que fica localizada na regi\u00e3o centro-sul do estado da Bahia. A regi\u00e3o \u00e9 bastante conhecida por concentrar o maior complexo de gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica da Am\u00e9rica Latina e \u00e9 uma conquista termos esse voo direto\u201d, avalia. Clayton acrescenta que a inaugura\u00e7\u00e3o do novo voo est\u00e1 prevista para o dia 20.\u00a0\u00a0Ao longo deste m\u00eas, o aeroporto estar\u00e1 conectado a 41 destinos regulares e extras \u2013\u00a0que atenderam o feriado da Independ\u00eancia. S\u00e3o eles: Aracaju (SE), Bel\u00e9m (PA), Porto Seguro (BA), Barreiras (BA), Bras\u00edlia (DF), Cabo Frio (RJ), Cuiab\u00e1 (MT), Congonhas (SP), Caraj\u00e1s (PA), Curitiba (PR), Florian\u00f3polis (SC), Fortaleza (CE), Foz do Igua\u00e7u (PR), Gale\u00e3o (RJ), Guanambi (BA), Guarulhos (SP), Governador Valadares (MG), Goi\u00e2nia (GO), Ilh\u00e9us (BA), Jericoacoara (CE), Jo\u00e3o Pessoa (PB), Marab\u00e1 (PA), Macei\u00f3 (AL), Montes Claros (MG), Natal (RN), Porto Alegre (RS), Recife (PE), Ribeir\u00e3o preto (SP), Santos Dumont (RJ), S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto (SP), S\u00e3o Lu\u00eds (MA), Salvador (BA), Teixeira de Freitas (BA), Uberaba (MG), Uberl\u00e2ndia (MG), Comandatuba (BA), Campinas (SP), Vit\u00f3ria da Conquista (BA), Vitoria (VIX), e os internacionais Lisboa (Portugal) e Cidade do Panam\u00e1.\u00a0\u00a0Informa\u00e7\u00f5es do BH Airport", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/passageira-vai-presa-tentando-embarcar-em-guarulhos-com-pau-brasil-escondido/", "titulo": "Passageira vai presa tentando embarcar em Guarulhos com pau-brasil escondido", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "A Pol\u00edcia Federal, no Aeroporto Internacional de S\u00e3o Paulo, em Guarulhos, prendeu hoje (7/9), uma passageira, identificada pela Receita Federal e pelo Ibama, tentando embarcar para o exterior com madeira nacional de extra\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o proibida.Fiscais do Ibama monitoravam uma mulher que havia solicitado autoriza\u00e7\u00e3o para o transporte ao exterior, de varetas feitas de pau-brasil, cuja autoriza\u00e7\u00e3o fora indeferida pelo \u00f3rg\u00e3o federal. N\u00e3o obstante o indeferimento, \u00e0 margem da legisla\u00e7\u00e3o, a passageira tentou embarcar para a Col\u00f4mbia.As malas despachadas foram submetidas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o indireta, por meio do raio-x, e ficou evidenciada a exist\u00eancia de material org\u00e2nico no formato de varetas. A passageira suspeita foi localizada e, na presen\u00e7a de testemunhas, sua bagagem foi aberta, momento em que os fiscais constataram a presen\u00e7a de 37 varetas feitas de pau-brasil (caesalpinia echinata).A mulher, uma brasileira de 31 anos de idade, que pretendia usar as varetas para produ\u00e7\u00e3o de arcos para instrumentos musicais, foi conduzida \u00e0 delegacia da PF e presa em flagrante. Ela foi encaminhada \u00e0 Justi\u00e7a Federal, onde responder\u00e1 pelo crime de contrabando.Informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/sampaio-acesso-por-people-mover-refletira-importancia-do-aeroporto-de-guarulhos/", "titulo": "Sampaio: acesso por People Mover refletir\u00e1 import\u00e2ncia do Aeroporto de Guarulhos", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "Hoje mais cedo, repercutimos uma not\u00edcia do Governo Federal sobre a constru\u00e7\u00e3o de um People Mover que interligar\u00e1 os terminais do aeroporto internacional de Guarulhos. Sobre o projeto, o secret\u00e1rio-executivo do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, Marcelo Sampaio emitiu sua opini\u00e3o.Solu\u00e7\u00e3o viabilizada pelo Governo Federal para conectar os terminais de passageiros \u00e0 esta\u00e7\u00e3o da Linha 13-Jade, da Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM), o People Mover\u00a0vai refletir a import\u00e2ncia e o tamanho do Aeroporto Internacional de Guarulhos para o Brasil e para o mundo. A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 do secret\u00e1rio-executivo do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, Marcelo Sampaio, que participou nesta quarta-feira (8) da cerim\u00f4nia de assinatura do termo aditivo referente ao Automated People Mover (APM).O modelo do novo transporte \u00e9 baseado na tecnologia Aeromovel, similar \u00e0 adotada com sucesso em aeroportos internacionais, como os de Atlanta, Chicago, Nova Iorque e San Francisco, nos Estados Unidos. A iniciativa trar\u00e1 melhoria na mobilidade urbana e na infraestrutura da regi\u00e3o, ao garantir transporte sustent\u00e1vel, r\u00e1pido e seguro a passageiros, trabalhadores e usu\u00e1rios que precisam acessar os terminais.\u201c\u00c9 o maior aeroporto do pa\u00eds e da Am\u00e9rica do Sul, s\u00e3o mais de 43 milh\u00f5es de passageiros anualmente. O que queremos \u00e9 que esse equipamento represente efetivamente o que Guarulhos \u00e9 para o pa\u00eds e para o mundo\u201d, afirmou Sampaio. Com a assinatura do aditivo contratual, iniciativa parte do\u00a0Setembro Ferrovi\u00e1rio, a concession\u00e1ria do aeroporto, a GRU Airport, vai investir R$ 271,7 milh\u00f5es no People Mover, valor que originalmente seria usado para arrecada\u00e7\u00e3o por parte da Uni\u00e3o.UNI\u00c3O\u00a0\u2013 Como o People Mover ser\u00e1 investido em uma concess\u00e3o \u00e0 iniciativa privada, o meio de transporte agrega mais valor ao aeroporto, que continua sendo um bem da Uni\u00e3o. \u201cA gente conseguiu chegar, junto com a ag\u00eancia reguladora [Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil], sempre consultando tamb\u00e9m o TCU [Tribunal de Contas da uni\u00e3o], em uma solu\u00e7\u00e3o para essa equa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. E conseguimos garantir n\u00e3o s\u00f3 a obra, mas a opera\u00e7\u00e3o do monotrilho durante todo o tempo de vig\u00eancia da concess\u00e3o no aeroporto\u201d, disse Sampaio, que estava acompanhado pelo secret\u00e1rio nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, Ronei Glanzmann.Em Guarulhos, o sistema ter\u00e1 esta\u00e7\u00f5es nos tr\u00eas terminais do aeroporto e junto \u00e0 CPTM, onde conectar\u00e1 os passageiros com a linha 13 do trem. Com 2.731 metros de extens\u00e3o, contar\u00e1 com tr\u00eas ve\u00edculos para 200 usu\u00e1rios cada. Eles contam com espa\u00e7o para acomodar bagagens, equipados com ar-condicionado, wi-fi, som ambiental e painel de informa\u00e7\u00f5es conectado ao aeroporto.EMPREGOS \u2013\u00a0A previs\u00e3o \u00e9 que as obras comecem em janeiro e durem 24 meses. Um pool de empresas assina o empreendimento, formando o Cons\u00f3rcio AEROGRU. Participam Aerom, HTB, FBS e TSINFRA, com seus parceiros estrat\u00e9gicos Schneider Electric, Minerbo Fuchs, Certifer e Marcopolo Rail. Segundo a concession\u00e1ria do terminal aeroportu\u00e1rio, o APM contar\u00e1 com tecnologia brasileira e a certeza de uma solu\u00e7\u00e3o segura e sustent\u00e1vel, que coloca o Brasil e o Aeroporto de Guarulhos na vanguarda mundial de mobilidade.\u201cAcredito que hoje damos um passo concreto em dire\u00e7\u00e3o a mobilidade urbana, um passo a mais para reaquecer a economia. O ministro Tarc\u00edsio vem refor\u00e7ando o nosso papel de gerar emprego e trazer desenvolvimento regional para integrar o pa\u00eds\u201d, disse Sampaio.Com zero emiss\u00e3o de poluentes, o People Mover tamb\u00e9m beneficiar\u00e1 o meio ambiente: a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de ve\u00edculos circulando nas imedia\u00e7\u00f5es do aeroporto diminuir\u00e1, consequentemente, a emiss\u00e3o de CO2 e dos congestionamentos verificados na regi\u00e3o.Informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da InfraestruturaExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aeroporto-internacional-de-ponta-pora-tem-ampliacao-da-sala-de-embarque-concluida/", "titulo": "Aeroporto Internacional de Ponta Por\u00e3 tem amplia\u00e7\u00e3o da sala de embarque conclu\u00edda", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "A Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportu\u00e1ria (Infraero) anuncia hoje (9) que concluiu a obra de amplia\u00e7\u00e3o e reforma da sala de embarque do Aeroporto Internacional de Ponta Por\u00e3, no Mato Grosso do Sul.A \u00e1rea foi ampliada em 123%, passando de 85m2\u00a0para 190m2. O local tamb\u00e9m recebeu novos banheiros, sistema de climatiza\u00e7\u00e3o com equipamentos de baixo consumo de energia el\u00e9trica, piso de porcelanato, sistema de ilumina\u00e7\u00e3o em LED e sonofletores para melhoria do sistema de som. Al\u00e9m disso, foi feita uma adequa\u00e7\u00e3o de \u00e1rea para instala\u00e7\u00e3o de futura concess\u00e3o comercial.Melhorias tamb\u00e9m foram realizadas na sala de desembarque do Aeroporto, com a instala\u00e7\u00e3o de uma esteira de restitui\u00e7\u00e3o de bagagens, e no p\u00e1tio de aeronaves, que recebeu nova sinaliza\u00e7\u00e3o.Ponta Por\u00e3 conta com pista de 2.000 metros de comprimento por 45 metros de largura, e capacidade de movimento de mais de 1 milh\u00e3o de passageiros ao ano, por\u00e9m, atualmente, nenhuma empresa a\u00e9rea voa ao local.Segundo o superintendente do Aeroporto de Ponta Por\u00e3, Almir Fernandes, h\u00e1 uma expectativa de que, em breve, o terminal passe a contar com a opera\u00e7\u00e3o de voos regulares. \u201cAs adequa\u00e7\u00f5es e melhorias efetuadas confirmam o compromisso da Infraero em oferecer mais conforto e facilidades para os passageiros\u201d, finaliza o superintendente.Informa\u00e7\u00f5es da InfraeroExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aeroporto-de-congonhas-tem-a-tradicional-fachada-revitalizada/", "titulo": "Aeroporto de Congonhas tem a tradicional fachada revitalizada", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "A Infraero informou que concluiu, na \u00faltima semana, as obras de reforma da fachada externa do terminal de passageiros do Aeroporto de Congonhas, em S\u00e3o Paulo. O trabalho envolveu servi\u00e7os de reparo e revitaliza\u00e7\u00e3o de paredes, revestimentos de pedra, semiarcos, tetos, esquadrias, caixilhos, estruturas met\u00e1licas, vidros, recomposi\u00e7\u00e3o de pastilhas cer\u00e2micas, limpeza de pisos cer\u00e2micos e impermeabiliza\u00e7\u00e3o de lajes e marquises, entre outros itens.\u201cEm maio deste ano, entregamos a reforma das cal\u00e7adas, com a instala\u00e7\u00e3o de novo piso, adequa\u00e7\u00e3o do piso podot\u00e1til e corre\u00e7\u00e3o de pontos de ac\u00famulo da \u00e1gua de chuvas, inclusive no subsolo. Prosseguimos com os servi\u00e7os de revitaliza\u00e7\u00e3o do hist\u00f3rico piso quadriculado na ala de check-in e instala\u00e7\u00e3o de sistema de ar condicionado no sagu\u00e3o central\u201d, disse a administradora.O Superintendente do Aeroporto de Congonhas, Jo\u00e3o Jord\u00e3o, compartilhou em seu perfil no LinkedIN uma v\u00eddeo que ilustra as interven\u00e7\u00f5es realizadas (abaixo). ", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/bolsonaro-sanciona-lei-que-nomeia-aeroporto-de-tefe-como-prefeito-orlando-marinho/", "titulo": "Bolsonaro sanciona lei que nomeia Aeroporto de Tef\u00e9 como \u2018Prefeito Orlando Marinho\u2019", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "O presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro,\u00a0sancionou lei\u00a0que denomina \u201cAeroporto Prefeito Orlando Marinho\u201d o Aeroporto de Tef\u00e9, no Amazonas.\u00a0 De acordo com a proposi\u00e7\u00e3o, a iniciativa visa homenagear essa personalidade brasileira ao nomear um terminal a\u00e9reo essencial para o crescimento da regi\u00e3o e do com\u00e9rcio local. O aeroporto tamb\u00e9m cumpre papel social importante no transporte de enfermos e miss\u00f5es humanit\u00e1rias dos munic\u00edpios pr\u00f3ximos.Orlando Marinho nasceu em 21 de novembro de 1925, no munic\u00edpio de Atalaia do Norte, Alagoas, e foi o primeiro delegado da Receita Federal. O homenageado estudou na Escola do Com\u00e9rcio, em Macei\u00f3, formou-se em Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e participou, em 1949, de concurso p\u00fablico, sendo aprovado para Fiscal de Rendas da Receita Federal. Em 1952, foi designado para a cidade amazonense de Tef\u00e9 e exerceu a fun\u00e7\u00e3o de Coletor Federal de Impostos.Em 1959, foi eleito Prefeito Municipal da cidade de Tef\u00e9 pelo voto direto da popula\u00e7\u00e3o. Ele contribuiu significativamente para o desenvolvimento do estado do Amazonas e da cidade de Tef\u00e9, destacando-se tamb\u00e9m pela implanta\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia da Receita em Caracara\u00ed e dos Postos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o em Pacaraima e Bonfim, dentre outras a\u00e7\u00f5es.Posteriormente, retomou as suas atribui\u00e7\u00f5es no Minist\u00e9rio da Fazenda como Inspetor da Receita Federal, em Tabatinga, na fronteira do Brasil, Col\u00f4mbia e Peru. Em 1973, passou a chefiar a Ag\u00eancia da Receita Federal em Boa Vista, Roraima. Em 1979, a Ag\u00eancia foi transformada em Delegacia da Receita Federal, chefiada por ele at\u00e9 a sua aposentadoria.Orlando Marinho foi casado com a senhora Tereza Norma Gon\u00e7alves da Silva e teve um casal de filhos, Gisele da Silva Ara\u00fajo e Hiran Manuel Gon\u00e7alves da Silva, vindo a falecer em 09 de dezembro de 2018, na cidade de Boa Vista.A san\u00e7\u00e3o presidencial visa homenagear Orlando Marinho por suas contribui\u00e7\u00f5es e pelos relevantes servi\u00e7os prestados, bem como reconhecer o seu amplo conhecimento em administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.Informa\u00e7\u00f5es da Secret\u00e1ria Geral da Presid\u00eanciaLeia mais:ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/esta-entregue-o-1o-aviao-il-76-feito-na-nova-linha-da-aviastar-sp/", "titulo": "Est\u00e1 entregue o 1\u00ba avi\u00e3o IL-76 feito na nova linha da Aviastar-SP", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Murilo Basseto", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "A United Aircraft Corporation (UAC), corpora\u00e7\u00e3o aeroespacial e de defesa da R\u00fassia, anunciou que o primeiro avi\u00e3o Ilyushin IL-76MD-90A fabricado na nova linha de produ\u00e7\u00e3o da Aviastar-SP foi entregue nesta semana.Como t\u00ednhamos acompanhado poucos meses atr\u00e1s, em maio a UAC havia publicado um v\u00eddeo com bonitas imagens deste IL-76 na mais moderna vers\u00e3o MD-90A, sendo transferido do hangar de montagem para o de pintura.Caso voc\u00ea n\u00e3o tenha visto a mat\u00e9ria anterior, reveja as bonitas cenas na grava\u00e7\u00e3o a seguir:E depois destes meses no hangar de conclus\u00e3o, ontem a UAC publicou uma atualiza\u00e7\u00e3o em seu perfil, descrevendo:\u201cA primeira aeronave de transporte pesado Il-76MD-90A, montada na nova linha de produ\u00e7\u00e3o do Aviastar-SP, foi entregue ao regimento de avia\u00e7\u00e3o VTA baseado em Ulyanovsk. Foi constru\u00edda sob um contrato com o Minist\u00e9rio da Defesa da R\u00fassia.\u201d\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442 \u0418\u043b-76\u041c\u0414-90\u0410, \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043a\u0438 \u0443\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0438\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u0410\u041e \u00ab\u0410\u0432\u0438\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440-\u0421\u041f\u00bb\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d \u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043f\u043e\u043b\u043a \u0412\u0422\u0410, \u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0435 pic.twitter.com/mnAAKHLobSSegundo o diretor-gerente da Aviastar-SP, Sergey Sheremetov, esta \u00e9 uma etapa importante para a equipe de construtores de aeronaves de Ulyanovsk, confirmando a capacidade de resolver com efic\u00e1cia todas as tarefas atribu\u00eddas.\u201cGra\u00e7as \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de um novo processo tecnol\u00f3gico, a f\u00e1brica planeja em um futuro pr\u00f3ximo aumentar continuamente a cosntru\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de aeronaves, atingindo a taxa de produ\u00e7\u00e3o de 12 aeronaves por ano. Para implementar um programa de fabrica\u00e7\u00e3o em grande escala, a empresa est\u00e1 recrutando ativamente novos funcion\u00e1rios\u201d, disse o diretor.A nova linha de produ\u00e7\u00e3o permite reduzir a intensidade de trabalho na montagem da aeronave. \u00c9 composta por dez esta\u00e7\u00f5es de acoplamento de se\u00e7\u00f5es de fuselagem, montagem de asa e cauda, instala\u00e7\u00e3o de motores e sistemas de aeronaves. A linha \u00e9 equipada com sistema de posicionamento a laser das unidades, o que garante alta precis\u00e3o na jun\u00e7\u00e3o de todos os elementos da aeronave.O Ilyushin Il-76 \u00e9 um avi\u00e3o de transporte estrat\u00e9gico projetado pelo escrit\u00f3rio de projetos Ilyushin na \u00e9poca da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Foi planejado pela primeira vez como um cargueiro comercial em 1967 e fez seu primeiro voo em 1971. Desde ent\u00e3o, com sua excepcional capacidade de levar cargas de dimens\u00f5es fora do padr\u00e3o e/ou de alto peso concentrado devido a sua traseira com rampa, ganhou destaque e voa pelo mundo todo em contratos especiais.Veja nos t\u00edtulos abaixo algumas passagens recentes do modelo em transportes especiais pelo Brasil.Com informa\u00e7\u00f5es da United Aircraft Corporation", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/registrado-novo-recorde-de-distancia-de-voo-do-airbus-a321lr/", "titulo": "Registrado novo recorde de dist\u00e2ncia de voo do Airbus A321LR", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "Os portugueses est\u00e3o a todo vapor nas quebras de recordes de voo com a vers\u00e3o de longo alcance (LR \u2013 Long Range) do Airbus A321neo. Na quarta-feira, 8 de setembro, o pouso de uma opera\u00e7\u00e3o da SATA Air A\u00e7ores, tamb\u00e9m conhecida como Azores Airlines, significou uma nova marca para o avi\u00e3o de nova gera\u00e7\u00e3o.Como vimos ao longo dos \u00faltimos meses, em janeiro deste ano a pr\u00f3pria portuguesa SATA, baseada no arquip\u00e9lago dos A\u00e7ores no meio do Oceano Atl\u00e2ntico, estabeleceu um recorde de dist\u00e2ncia de voo com o A321LR de matr\u00edcula CS-TSI ao percorrer pouco mais de 7.200 km entre Lisboa, em Portugal, e Bogot\u00e1, na Col\u00f4mbia. Foram, aproximadamente, 9 horas e 50 minutos no ar.Depois, em abril, foi a vez da tamb\u00e9m portuguesa TAP Air Portugal superar a marca da conterr\u00e2nea. Partindo de Mo\u00e7ambique, no sul da \u00c1frica, o jato de matr\u00edcula CS-TXA voou cerca de 7.500 km em 10 horas e 7 minutos at\u00e9 pousar no arquip\u00e9lago de Cabo Verde.E ontem, segundo informa\u00e7\u00f5es da Airbus, a SATA Air A\u00e7ores voltou a tomar o posto de recordista de dist\u00e2ncia voada com o A321neo de longo alcance.Partindo de Oakland, na costa oeste dos Estados Unidos, na tarde da ter\u00e7a-feira, 7 de setembro, o jato de matr\u00edcula CS-TSI, o mesmo do recorde de janeiro, cumpriu o voo de n\u00famero S4-236 com destino aos A\u00e7ores, como se nota no registro da plataforma de rastreamento RadarBox na imagem a seguir:Conforme os dados publicados pela Airbus, o pouso no final da madrugada do dia 8 nos A\u00e7ores representou uma dist\u00e2ncia de 7.874 km, superando em quase 400 quil\u00f4metros a marca anterior do A321LR da TAP.Great to see @_azoresairlines flying from record to record with the #A321LR: first there was Lisbon to Bogota direct, and now 7,874km between Oakland \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 and Lajes \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9, a new long distance record showing the aircraft's unrivalled flexibility and performance. pic.twitter.com/GmGhjtv2BlApesar do novo recorde de dist\u00e2ncia, no entanto, o tempo de voo n\u00e3o foi t\u00e3o longo quanto as 10 horas e 7 minutos da TAP at\u00e9 Bogot\u00e1 e nem quanto as 9 horas e 50 minutos do anterior da pr\u00f3pria companhia. O trajeto do A321neo da SATA durou pouco mais de 9 horas e 20 minutos, provavelmente tendo sido beneficiado por ventos favor\u00e1veis em rota.Brasil na rota e futuros recordesComo vimos recentemente, um aeroporto do Brasil deve se tornar em breve um dos destinos destes voos de longo alcance com o A321LR, j\u00e1 que a TAP planeja voar com o modelo de Lisboa para a regi\u00e3o sudeste do pa\u00eds (clique aqui para rever a mat\u00e9ria sobre esta opera\u00e7\u00e3o).Tamb\u00e9m vale ressaltar que nos pr\u00f3ximos anos estes recordes dever\u00e3o \u201cvirar p\u00f3\u201d, j\u00e1 que a Airbus est\u00e1 montando a primeira unidade da nova vers\u00e3o de longo alcance extra (XLR \u2013 eXtra Long Range) do A321neo, portanto, novas rotas ainda mais longas atualmente feitas com avi\u00f5es de cabine com corredor duplo se tornar\u00e3o vi\u00e1veis com este modelo de corredor \u00fanico.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aerea-nao-fecha-acordo-de-reparacao-com-a-boeing-e-pode-trocar-frota-para-airbus/", "titulo": "A\u00e9rea n\u00e3o fecha acordo de repara\u00e7\u00e3o com a Boeing e pode trocar frota para Airbus", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Martins", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "A empresa a\u00e9rea polonesa LOT pode \u201ctrocar de lado\u201d e ir para a concorrente Airbus, ap\u00f3s n\u00e3o fechar um acordo de compensa\u00e7\u00e3o com a Boeing relativo ao 737 MAX.A insatisfa\u00e7\u00e3o ocorre com a polonesa LOT Polish Airlines, que tem sua frota amparada em modelos brasileiros da Embraer e Boeing, sendo historicamente uma empresa fiel \u00e0 fabricante americana desde a d\u00e9cada de 1990, ap\u00f3s o fim da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. A fidelidade fez com que a empresa fosse do 737 Classic (300/400/500) para o Next Generation (700/800) e, agora, para a quarta gera\u00e7\u00e3o do best-seller da Boeing, o 737 MAX.Esse mesmo movimento tamb\u00e9m se seguiu nos avi\u00f5es maiores, onde a empresa trocou o 767 pelo 787 Dreamliner, mas tudo isso pode ser quebrado ap\u00f3s um acordo infrut\u00edfero.Com a paralisa\u00e7\u00e3o de quase dois anos do 737 MAX por causa dos acidentes fatais em 2018 e 2019, muitas empresas ficaram com a frota desfalcada, tendo que recorrer a avi\u00f5es usados para cumprirem as rotas que estavam previstas para os novos MAX.Ap\u00f3s muitas reclama\u00e7\u00f5es, a Boeing come\u00e7ou a compensar essas empresas, seja pagando pelo aluguel das aeronaves \u201ctamp\u00f5es\u201d ou simplesmente uma \u201cmulta\u201d em dinheiro, mas isso n\u00e3o aconteceu com a LOT. Segundo o jornal pol\u00eas Polityka, a empresa j\u00e1 estaria irritada com os problemas no passado com o 787 Dreamliner e, mais recentemente, com a tentativa frustrada de um acordo com a Boeing. A LOT estaria considerando mover um a\u00e7\u00e3o judicial contra a Boeing para garantir a compensa\u00e7\u00e3o pelos cinco jatos 737 MAX que ficaram parados por quase dois anos. \u201cA Airbus est\u00e1 definitivamente na jogada, o que n\u00e3o significa que haver\u00e1 cancelamentos (de contratos) com os fornecedores atuais, a Boeing e a Embraer\u201d, afirmou Krzysztof Moczulski, porta-voz da LOT ao jornal.Outro ponto contra a fabricante americana, \u00e9 que a LOT quer unificar e simplificar a sua frota at\u00e9 2030, e isso seria mais vi\u00e1vel com a Airbus, que tem avi\u00f5es com opera\u00e7\u00f5es semelhantes, principalmente do A320neo para os maiores A330neo e A350XWB, a transi\u00e7\u00e3o de pilotos \u00e9 mais r\u00e1pida e suas cabines, inclusive, s\u00e3o muito parecidas. Outro ponto seria at\u00e9 substituir a frota de jatos Embraer pelos A220 da Airbus, os antigos Bombardier CSeries.Al\u00e9m disso, o fato da Airbus ser uma empresa gerida dentro do contexto da Uni\u00e3o Europeia, melhoraria a imagem da Pol\u00f4nia no bloco, pesando a favor da fabricante francesa. O martelo n\u00e3o est\u00e1 batido, mas a Boeing parece ter ficado numa corda bamba.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/no-rio-de-janeiro-air-france-e-klm-recepcionam-passageiros-em-novo-lounge/", "titulo": "No Rio de Janeiro, Air France e KLM recepcionam passageiros em novo lounge", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "A Air France e a KLM passaram a recepcionar seus clientes eleg\u00edveis do programa Flying Blue e da classe Executiva em um novo espa\u00e7o, o lounge do Plaza Premium Group no Aeroporto do Gale\u00e3o, no Rio de Janeiro.Localizado no terceiro andar da \u00e1rea internacional do Terminal 2, o espa\u00e7o tem mais de 14 mil metros quadrados e conta com uma s\u00e9rie de servi\u00e7os para os passageiros da Air France e da KLM que buscam mais conveni\u00eancia antes do embarque em um dos oito voos semanais das companhias na cidade.O acesso ao lounge est\u00e1 dispon\u00edvel a partir de tr\u00eas horas antes da decolagem e \u00e9 gratuito para os clientes das classes executivas da Air France e da KLM, bem como para membros das categorias Gold e Platinum do programa de fidelidade Flying Blue.Para ingresso, basta apresentar o cart\u00e3o de embarque f\u00edsico ou digital ou o cart\u00e3o do programa de fidelidade. Para os passageiros nas classes Premium Economy (Air France) ou Economy, a taxa para entrada no lounge \u00e9 de R$ 150,00.\u201cO novo lounge para os clientes da Air France e da KLM no Rio de Janeiro proporciona uma experi\u00eancia completa ao viajante, incluindo o momento pr\u00e9-embarque. O Plaza Premium Group tem seus servi\u00e7os de primeira linha para um conforto ainda maior dos clientes, com entretenimento, tranquilidade e exclusividade\u201d, destaca Steven van Wijk, diretor comercial da Air France-KLM para Am\u00e9rica do Sul.O espa\u00e7o disp\u00f5e de assentos confort\u00e1veis, uma ampla sele\u00e7\u00e3o de comidas e bebidas, chuveiros, Wi-Fi, esta\u00e7\u00f5es de trabalho, canais de TV e jornais e revistas internacionais. Salas VIP tamb\u00e9m est\u00e3o dispon\u00edveis para passageiros que buscam mais privacidade.A Plaza Premium Group \u00e9 uma marca mundial de servi\u00e7os de hospitalidade em aeroportos e os seus lounges seguem rigorosamente uma s\u00e9rie de medidas sanit\u00e1rias para garantir e refor\u00e7ar a seguran\u00e7a e a tranquilidade dos clientes.Informa\u00e7\u00f5es do Grupo Air France-KLMExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/audiencia-publica-na-proxima-segunda-debatera-a-relicitacao-do-aeroporto-de-viracopos/", "titulo": "Audi\u00eancia p\u00fablica na pr\u00f3xima segunda debater\u00e1 a relicita\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Viracopos", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "A Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (Anac) marcou para a pr\u00f3xima segunda-feira (13) audi\u00eancia p\u00fablica para colher sugest\u00f5es da sociedade sobre as minutas do\u00a0edital e do novo contrato de concess\u00e3o da relicita\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Viracopos, em Campinas (SP). Os documentos foram aprovados pela Anac no \u00faltimo dia 24 de agosto e entraram em consulta p\u00fablica \u2013 o processo segue at\u00e9 11 de outubro e os textos podem ser conferidos nestes links:\u00a0Consultas P\u00fablicas em Andamento;\u00a0Relicita\u00e7\u00e3o Viracopos\u00a0e\u00a0Evetea Viracopos.A audi\u00eancia p\u00fablica ser\u00e1 virtual, por videoconfer\u00eancia, e ter\u00e1 in\u00edcio \u00e0s 14h. A transmiss\u00e3o ocorrer\u00e1 pela plataforma Cisco Webex. D\u00favidas relativas ao processo de concess\u00e3o dever\u00e3o ser encaminhadas ao endere\u00e7o eletr\u00f4nico\u00a0relicitacaoviracopos@anac.gov.br.A relicita\u00e7\u00e3o de Viracopos prev\u00ea investimentos privados na ordem de R$ 4,2 bilh\u00f5es no terminal paulista. A expectativa do Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, \u00e9 que o leil\u00e3o ocorra no primeiro semestre de 2022.Informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da InfraestruturaExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/boeing-esta-sendo-processada-por-quem-sempre-confiou-na-empresa/", "titulo": "Boeing est\u00e1 sendo processada por quem sempre confiou na empresa", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Martins", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "Os empecilhos da Boeing na justi\u00e7a n\u00e3o acabaram e novas acusa\u00e7\u00f5es surgem, agora vindas de quem sempre confiou na empresa: os acionistas.Dessa vez, o processo n\u00e3o est\u00e1 sendo movido pelas fam\u00edlias das v\u00edtimas dos acidentes do 737 MAX ou pelas empresas a\u00e9reas afetadas por sua parada, mas sim pelos acionistas, inclusive aqueles que possuem largas fatias do capital da empresa. Segundo a Bloomberg, o processo est\u00e1 sendo movido em Delaware e a ju\u00edza do caso, Morgan Zurn, dispensou a maioria das acusa\u00e7\u00f5es, mas aceitou uma que acusa que a gest\u00e3o da Boeing ignorou avisos sobre os problemas no 737 MAX e n\u00e3o avisou ao conselho de acionistas sobre isso.Outros pontos levantados pelos acionistas s\u00e3o as falas de David Calhoun, atual CEO da Boeing e que, na \u00e9poca, era um diretores da empresa. Os investidores acusam-no de ter falado algo que n\u00e3o correspondia com a realidade logo ap\u00f3s o acidente com o avi\u00e3o da Lion Air, e que n\u00e3o tomou nenhuma atitude eficaz a fim de evitar um segundo acidente, que aconteceu meses com a Ethiopian Airlines.A Boeing lamentou o processo de seus investidores e conselheiros, e est\u00e1 analisando a decis\u00e3o da ju\u00edza para decidir quais a\u00e7\u00f5es tomar nos pr\u00f3ximos dias.A ju\u00edza, por sua vez, disse que as v\u00edtimas prim\u00e1rias do acidente com os 737 MAX s\u00e3o as pessoas que morreram, suas fam\u00edlias e as companhias a\u00e9reas envolvidas, mas que os investidores sofreram perdas com o valor das a\u00e7\u00f5es da Boeing, que despencaram e at\u00e9 hoje n\u00e3o voltaram ao patamar pr\u00e9-acidentes.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/empresa-de-pintura-de-aeronaves-e-nova-associada-do-cluster-aeroespacial-brasileiro/", "titulo": "Empresa de pintura de aeronaves \u00e9 nova associada do Cluster Aeroespacial Brasileiro", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Murilo Basseto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "O Cluster Aeroespacial Brasileiro tem uma nova associada. A Universal Painting, que tem sede em Jacare\u00ed (SP) e presta servi\u00e7os de pintura in loco em aeronaves e artigos aeron\u00e1uticos em geral, \u00e9 a mais recente integrante da rede.A empresa atende operadores a\u00e9reos, fabricantes e oficinas de manuten\u00e7\u00e3o de aeronaves e artigos aeron\u00e1uticos de natureza civil ou militar, de asa fixa ou rotativa, avia\u00e7\u00e3o executiva, t\u00e1xi a\u00e9reo, agr\u00edcola, experimental, linhas a\u00e9reas de transporte de cargas ou de passageiros.\u201cA participa\u00e7\u00e3o no Cluster vem agregar ainda mais valor \u00e0 nossa jornada, porque vamos estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de sinergia com as demais empresas do setor, fortalecendo ainda mais nosso mercado de manuten\u00e7\u00e3o de aeronave e componentes\u201d, avalia Felipe Ferreira, CEO da Universal Painting.A empresa tem a certifica\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Manuten\u00e7\u00e3o concedida pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC), conforme requisitos estabelecidos no RBAC 145.\u201cNossos processos foram elaborados em conformidade com as normas vigentes e com os conceitos de seguran\u00e7a operacional, a fim de atender a todos nossos clientes com cada vez mais qualidade e excel\u00eancia\u201d, diz Ferreira.O Cluster Aeroespacial Brasileiro foi constitu\u00eddo em 2006 para consolidar a cadeia produtiva aeroespacial e de defesa no Brasil. Ao unir for\u00e7as de todas as empresas do segmento em uma grande rede de colabora\u00e7\u00e3o e sinergia, o Cluster estimula a competitividade no mercado local e global e fortalece os neg\u00f3cios de todos os portes.O Parque Tecnol\u00f3gico de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos \u00e9 gestor do Cluster e utiliza toda sua expertise em conex\u00e3o para promover inova\u00e7\u00e3o e empreendedorismo tamb\u00e9m \u00e0s empresas associadas.O Cluster \u00e9 pioneiro no Brasil e reconhecidamente o mais importante da Am\u00e9rica Latina. Congrega mais de 100 empresas que t\u00eam mais de 15.000 postos de trabalho e tem como empresa \u00e2ncora a Embraer, terceira maior fabricante de aeronaves do mundo.As empresas do Cluster atuam em engenharia, avi\u00f4nicos, ferramental, log\u00edstica, ind\u00fastria e manufatura, defesa, seguran\u00e7a e espa\u00e7o.Para atingir seu objetivo, o Cluster Aeroespacial Brasileiro atua em diversas a\u00e7\u00f5es voltadas para treinamento e capacita\u00e7\u00e3o, internacionaliza\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de recursos e suporte \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Tamb\u00e9m promove rodadas de neg\u00f3cios e miss\u00f5es comerciais nacionais e internacionais, realizadas por meio de iniciativas pr\u00f3prias ou conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas.Servi\u00e7os de consultoria, assim como acesso a estudos de intelig\u00eancia de mercado, tamb\u00e9m s\u00e3o facilitados para as empresas associadas ao Cluster. Empresas podem se associar ao Cluster Aeroespacial Brasileiro a qualquer momento.Para conhecer mais sobre os projetos do Parque Tecnol\u00f3gico, clique aqui.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/lancado-mais-um-projeto-de-conversao-em-cargueiro-do-boeing-777/", "titulo": "Lan\u00e7ado mais um projeto de convers\u00e3o em cargueiro do Boeing 777", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Martins", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "A convers\u00e3o de avi\u00f5es de passageiros para carga segue a todo vapor e o Boeing 777 ganha f\u00f4lego com isso. Recentemente, uma empresa passou a disponibilizar mais um programa de convers\u00e3o da grande aeronave.A americana Mammoth Freighters, fundada pelos ex-funcion\u00e1rios da Boeing Bill Wagner e Bill Tarpley, anunciou que est\u00e1 entrando no neg\u00f3cio de convers\u00e3o de aeronaves Boeing 777 de passageiros para carga. A empresa \u00e9 baseada em Orlando, na Fl\u00f3rida, e foi criada especialmente para este projeto de convers\u00e3o, sendo que ser\u00e1 a primeira do mundo a utilizar o 777-200LR neste processo.O 777-200LR (Long Range) \u00e9 a vers\u00e3o de maior alcance do 777 de primeira gera\u00e7\u00e3o, e inclusive bateu um recorde mundial ao voar por 22 horas e 43 minutos de Hong Kong para Londres sem escalas passando pela Am\u00e9rica do Norte.Esta vers\u00e3o serviu de base para o 777F, que \u00e9 o jato que j\u00e1 vem de f\u00e1brica pronto para cargas, e \u00e9 um sucesso de vendas. Agora, a vers\u00e3o -200LRMF (Long Range Mammoth Freighter) ser\u00e1 oferecida com carga \u00fatil 3 toneladas a mais do que o 777F, levando at\u00e9 105 toneladas. A perda, por\u00e9m, acontece no volume, mas \u00e9 pequena, de apenas 3 m\u00b3.  Um avi\u00e3o que foi da Delta Air Lines j\u00e1 foi adquirido e est\u00e1 fazendo os primeiros testes em voo antes da convers\u00e3o. A meta \u00e9 come\u00e7ar o processo de convers\u00e3o na metade do ano que vem, visando ter a modifica\u00e7\u00e3o especial aprovada pela FAA at\u00e9 2023.Por sua vez, est\u00e1 nos planos da empresa a convers\u00e3o do 777-300ER tamb\u00e9m, mas esse deve ocorrer posteriormente.Com informa\u00e7\u00f5es da Assessoria de Imprensa da Mammoth FreightersExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/carenagem-sobre-as-rodas-do-cessna-208-caravan-melhoraria-seu-desempenho/", "titulo": "Carenagem sobre as rodas do Cessna 208 Caravan melhoraria seu desempenho", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "A marca Whind LLC apresentou sua nova carenagem, ideal para ser aplicada nas rodas dos avi\u00f5es da fam\u00edlia Cessna C208 Caravan.\u00a0Segundo a empresa, os testes de voo mostraram uma melhora substancial na velocidade, aumentando-a 13 km/h, dependendo da configura\u00e7\u00e3o.\u00a0Com base nisso, a Whind est\u00e1 prosseguindo com homologa\u00e7\u00e3o do STC (Supplemental Type Certificate) a fim de que o dispositivo possa ser comercializado. A conclus\u00e3o e entrega do produto devem ser esperadas at\u00e9 o final de 2021.Nas palavras do CEO da Whind LLC: \u201cEssas carenagens t\u00eam a mesma robustez e confiabilidade que o avi\u00e3o Cessna Caravan, s\u00e3o fabricadas para facilitar a manuten\u00e7\u00e3o e fornecer um diferencial no desempenho da aeronave\u201d e tamb\u00e9m \u201cs\u00e3o f\u00e1ceis de instalar, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios macacos hidr\u00e1ulicos, seu desenho foi executado gra\u00e7as \u00e0 impress\u00e3o 3D e usinagem com manufatura CNC\u201d.Como conta a publica\u00e7\u00e3o de nosso parceiro Aviacionline, desta forma, de acordo com as novas diretrizes de sustentabilidade, o Cessna Caravan teria uma melhoria em termos de velocidade, est\u00e9tica, redu\u00e7\u00e3o de custos operacionais e redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de CO2 em 4%.A empresa Whind LLC, \u00e9 composta por ex-funcion\u00e1rios da marca Cessna, incluindo pessoal t\u00e9cnico, de marketing e operacional.\u00a0Sua miss\u00e3o \u00e9 otimizar os produtos da Textron Aviation. ", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/empresa-avalia-o-2o-maior-pedido-de-avioes-do-mundo-em-tempos-de-pandemia/", "titulo": "Empresa avalia o 2\u00ba maior pedido de avi\u00f5es do mundo em tempos de pandemia", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "Uma companhia a\u00e9rea avalia grande encomenda de avi\u00f5es da Airbus, no que ser\u00e1, caso confirmada, a segunda maior em tempos de pandemia, depois da\u00a0United Airlines, com 270 aeronaves no final de junho de 2021.A h\u00fangara Wizz Air est\u00e1 negociando com a Airbus a incorpora\u00e7\u00e3o de mais 100 aeronaves de corpo estreito (cabine com corredor \u00fanico), que se juntariam ao pedido que j\u00e1 possui de 388 unidades dos modelos A320neo e A321neo, incluindo a variante Extra Large Range (XLR), de acordo com um relato da ag\u00eancia\u00a0Reuters.A Wizz Air atravessa um bom momento. Tem sido uma das empresas com maior crescimento e recupera\u00e7\u00e3o em tempos de pandemia, criando uma subsidi\u00e1ria no Oriente M\u00e9dio, mais de quinze novas bases e mais de 350 novas rotas desde junho de 2020 at\u00e9 hoje.Conforme relata nosso parceiro Aviacionline, embora as mudan\u00e7as progressivas no setor em face da crise da sa\u00fade tamb\u00e9m tenham trazido alguns percal\u00e7os para o grupo, como o\u00a0fechamento de suas bases em Oslo, Dortmund e Riga, por outro lado a Eurocontrol (empresa respons\u00e1vel pelo controle de tr\u00e1fego a\u00e9reo da Europa) mostra que a empresa recuperou 94% de suas opera\u00e7\u00f5es com uma m\u00e9dia de 656 voos di\u00e1rios.Outra situa\u00e7\u00e3o positiva da expans\u00e3o da Wizz \u00e9 a possibilidade de ultrapassar o rival Ryanair Group, que\u00a0paralisou a negocia\u00e7\u00e3o com a Boeing\u00a0para a compra de um n\u00famero significativo de aeronaves Boeing 737 MAX.Atualmente a companhia a\u00e9rea h\u00fangara tem 141 avi\u00f5es Airbus dos modelos A320ceo, A320neo, A321ceo e A321neo, e entre 2021 e 2027 ser\u00e3o incorporados 268 dos modelos A320neo, A321neo e A321XLR.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/china-eastern-sera-o-cliente-lancador-do-jato-chines-comac-c919-que-concorre-com-o-737/", "titulo": "China Eastern ser\u00e1 o cliente lan\u00e7ador do jato chin\u00eas COMAC C919, que concorre com o 737", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "O COMAC C919 est\u00e1 prestes a subir aos c\u00e9us e a China Eastern ser\u00e1 o cliente lan\u00e7ador desta nova aeronave de fuselagem estreita, informou hoje (14) a fabricante chinesa. O jato da China Eastern est\u00e1 prestes a sair da montagem final e tem a entrega programada para o final deste ano.O C919 \u00e9 constru\u00eddo pelo fabricante estatal Commercial Aircraft Corp of China (COMAC) e visa competir com os grandes fabricantes ocidentais, Airbus e Boeing, no segmento do Airbus A320 e Boeing 737.Conforme verificou nosso parceiro Aviacionline, o programa C919 ainda est\u00e1 em processo de obten\u00e7\u00e3o do certificado de aeronavegabilidade e, de acordo com a autoridade aeron\u00e1utica chinesa, a aeronave est\u00e1 atualmente na fase de produ\u00e7\u00e3o de lote limitado.A China Eastern Airlines, sediada em Xangai, \u00e9 a segunda maior transportadora a\u00e9rea da China Continental e seu pedido de COMAC C919 ser\u00e1 transferido para sua subsidi\u00e1ria regional OTT Airlines, que opera no Aeroporto de Hongquio.\u00a0A OTT opera voos dom\u00e9sticos e opera exclusivamente aeronaves de fabricantes chineses.A OTT Airlines espera receber o primeiro C919 no final de 2021, dois em 2022 e finalizar as entregas em 2023 com outros dois.\u00a0Atualmente, a frota da companhia a\u00e9rea \u00e9 composta por 5 COMAC ARJ21-700 com 30 pedidos pendentes, uma aeronave tem capacidade para 90 assentos em uma \u00fanica configura\u00e7\u00e3o.O programa do C919 sofreu alguns atrasos no ano passado devido a problemas no motor e no estabilizador horizontal da aeronave.\u00a0A COMAC anunciou que ter\u00e1 a aeronave certificada em 2021 ou 2022 e espera entregar a primeira aeronave da s\u00e9rie ainda este ano.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aeroportos-mais-seguros-veja-como-a-covid-melhorou-a-comunicacao-integrada/", "titulo": "Aeroportos mais seguros: veja como a Covid melhorou a comunica\u00e7\u00e3o integrada", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "Por\u00a0Rodrigo Pombo CabralAt\u00e9 2019, o setor de viagens e turismo contribuiu com 10,3% do PIB mundial, sendo o respons\u00e1vel por gerar um de cada quatro novos empregos do mundo. Na Am\u00e9rica Latina, a atividade registrou um crescimento entre 4% e 5%, mobilizando em torno de 24 milh\u00f5es de passageiros, medido pelo n\u00famero de pessoas transportadas por avi\u00e3o, atingindo um fator de ocupa\u00e7\u00e3o de aproximadamente 80%.Em 2020, ap\u00f3s 16 anos de crescimento consecutivo, o setor a\u00e9reo na Am\u00e9rica Latina, assim como em outras partes do mundo, recuou 59,2%, em decorr\u00eancia das restri\u00e7\u00f5es da COVID-19.Finalizada esta etapa, a recupera\u00e7\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou. O M\u00e9xico lidera a reativa\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o com um aumento de 73,8% de seu tr\u00e1fego, seguido pelo Brasil, com 69%, e pela Argentina com 19,2%, de acordo com os dados da Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Transporte A\u00e9reo (IATA).Embora a taxa de recupera\u00e7\u00e3o varie de acordo com o pa\u00eds, h\u00e1 um denominador comum. Os habituais passageiros j\u00e1 sentem saudades de poder viajar de novo de avi\u00e3o e de viver uma experi\u00eancia memor\u00e1vel, inclusive melhor que no passado. O rel\u00f3gio n\u00e3o se deteve na pandemia e a tecnologia continuou evoluindo.Mas ser\u00e1 que esses avan\u00e7os n\u00e3o deveriam tamb\u00e9m se refletir em uma moderniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria aeroportu\u00e1ria?Mesmo n\u00e3o sendo vis\u00edvel para os passageiros, em um aeroporto existem a infraestrutura e o ecossistema de tecnologias que permitem que os diversos grupos de trabalho, operacionais, tripula\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os gerais, entre outros, possam se comunicar, independentemente do lugar em que estiverem ou do tipo de dispositivo utilizado. E se todas essas tecnologias pudessem convergir em um ecossistema realmente integrado de voz, dados, v\u00eddeo e de an\u00e1lises?As c\u00e2meras localizadas em pontos estrat\u00e9gicos do aeroporto, potencializadas por Intelig\u00eancia Artificial, geram alarmes diante de incidentes at\u00edpicos e, em ambientes de alto tr\u00e1fego, possuem sensores que indicam, por exemplo, a presen\u00e7a de pessoas com temperatura elevada, controlam o distanciamento social e o uso correto da m\u00e1scara facial.Tudo isso passa a ser informa\u00e7\u00e3o analis\u00e1vel em tempo real a partir do centro de controle e monitoramento, onde ocorre o processo e o envio da informa\u00e7\u00e3o situacional completa do acontecimento (imagem, voz, dados) aos r\u00e1dios digitais dos agentes de seguran\u00e7a ou funcion\u00e1rios mais pr\u00f3ximos da ocorr\u00eancia.Todos os dados chegam ao Centro de Controle e Despacho. A partir dali, \u00e9 poss\u00edvel fazer uma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba do que est\u00e1 ocorrendo nos diferentes setores de cada terminal. Isto permite maior agilidade de an\u00e1lise e resposta e, ao mesmo tempo, administrar todos os recursos dispon\u00edveis.De acordo com os dados compilados por meio de plataformas com GPS, \u00e9 poss\u00edvel ver quem est\u00e1 dispon\u00edvel e saber o lugar exato onde se encontram as pessoas envolvidas. \u00c9 poss\u00edvel monitorar, por exemplo, a localiza\u00e7\u00e3o de cadeiras de rodas para os passageiros com necessidades especiais ou m\u00e9dicas, m\u00e1quinas como lavadoras de piso e deslocamento do pessoal na plataforma da aeronave, bem como as aeronaves em solo.\u00a0Portanto, mediante o uso de evid\u00eancia registrada em v\u00eddeo de alta qualidade e ferramentas como busca baseada na apar\u00eancia e reconhecimento facial, \u00e9 poss\u00edvel determinar todos os pontos de contato que uma determinada pessoa manteve durante sua passagem por um lugar espec\u00edfico e, em consequ\u00eancia, tomar as medidas mais eficazes para sua deten\u00e7\u00e3o.Ao mesmo tempo, a v\u00eddeo anal\u00edtica de autoaprendizagem detecta os movimentos suspeitos, notificando os operadores sobre eventos pass\u00edveis de uma maior investiga\u00e7\u00e3o, como poderia ser a presen\u00e7a de intrusos em \u00e1reas restritas.\u00a0As comunica\u00e7\u00f5es de sala de controle integradas ao ecossistema agilizam a resposta das equipes pr\u00f3prias do aeroporto, bombeiros e servi\u00e7os de resgate a uma emerg\u00eancia. O pessoal da seguran\u00e7a p\u00fablica, trabalhadores do aeroporto e organiza\u00e7\u00f5es de suporte est\u00e3o interligados em uma \u00fanica plataforma de banda larga, utilizando smartphones, computadores, outros r\u00e1dios ou telefones a partir de qualquer lugar praticamente. Isto possibilita que tanto o pessoal de bagagem e rampa quanto os grupos de trabalho externos, como os do servi\u00e7o de limpeza, possam responder a diversas situa\u00e7\u00f5es a tempo.Embora possa parecer que a pandemia deteve o rel\u00f3gio, a inova\u00e7\u00e3o n\u00e3o se deteve e hoje \u00e9 poss\u00edvel integrar duas solu\u00e7\u00f5es que sempre foram complementares, mas incapazes de se comunicar entre si. Agora os r\u00e1dios digitais podem interoperar com solu\u00e7\u00f5es de v\u00eddeo, tornando poss\u00edvel um ecossistema de tecnologia realmente integrado que permite reconhecer eventos relevantes e antecipar a\u00e7\u00f5es, ajudando a prevenir incidentes antes de sucederem.Tudo isto gera uma melhor experi\u00eancia dentro do aeroporto, que se reflete em opera\u00e7\u00f5es eficientes, log\u00edstica fi\u00e1vel com uma maior seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o para os passageiros em tr\u00e2nsito e empregados. Afinal das contas, um aeroporto \u00e9 a primeira e a \u00faltima impress\u00e3o que um viajante tem de uma cidade, regi\u00e3o e um pa\u00eds.Rodrigo Pombo Cabral \u00e9 especialista em inova\u00e7\u00e3o em seguran\u00e7a para empresas do Sul da Am\u00e9rica Latina e Brasil da Motorola Solutions", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/massa-falida-do-grupo-varig-faz-novo-pedido-de-transferencia-dos-recursos-do-4o-rateio/", "titulo": "Massa Falida do grupo VARIG faz novo pedido de transfer\u00eancia dos recursos do 4\u00ba rateio", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A K2 Consultoria Econ\u00f4mica, administradora judicial nomeada pelo ju\u00edzo da 1\u00aa Vara Empresarial da Comarca da Capital no processo de fal\u00eancia da Massa Falida da S.A. (Via\u00e7\u00e3o A\u00e9rea Rio-Grandense), Massa Falida de Rio Sul Linhas A\u00e9reas S.A. e Massa Falida de Nordeste Linhas A\u00e9reas S.A., autuado sob o n\u00ba 0260447-16.2010.8.19.0001, emitiu uma nova atualiza\u00e7\u00e3o sobre o processo na \u00faltima sexta-feira, 10 de setembro.Dando sequ\u00eancia \u00e0 inten\u00e7\u00e3o de realizar o rateio de pagamento aos credores, conforme requerido e determinado pelo M. M. Ju\u00edzo da 1\u00aa Vara Empresarial, e em complemento ao \u00faltimo Informe publicado, quando ainda buscava tomar ci\u00eancia das causas dos acontecimentos, a K2 informa o que segue:\u201cAp\u00f3s a solicita\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia dos recursos para o 4\u00ba rateio ter sido apreciada pelo Ju\u00edzo, foi determinada a expedi\u00e7\u00e3o do Mandado de Pagamento pela secretaria da Vara, que o fez de maneira f\u00edsica, sob o n\u00ba 2267648, em 24/08. Sendo documento f\u00edsico e n\u00e3o eletr\u00f4nico, o mandado foi posteriormente recolhido pelo Banco do Brasil, e teve seu status alterado para \u201ccancelado\u201d no \u00faltimo dia 30/08.\u201cAinda que a emiss\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o e cumprimento de mandados de pagamento n\u00e3o caibam \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Judicial, realizamos uma dilig\u00eancia at\u00e9 o Banco do Brasil com o objetivo de entender as causas, e de que maneira poder\u00edamos auxiliar para a efetiva\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia dos recursos.\u201cDiante dos fatos verificados, das informa\u00e7\u00f5es prestadas pelos respons\u00e1veis, e com o objetivo de que os recursos passem a estar dispon\u00edveis no sistema do Tribunal, por onde a secretaria da Vara possa emitir a ordem de pagamento de forma eletr\u00f4nica, peticionamos no processo requerendo o que segue:\u201c1. Que seja transferido TODO o SALDO, isto \u00e9, o valor depositado com as devidas corre\u00e7\u00f5es, da Conta Judicial n\u00ba 1600125350631, Ag\u00eancia do TJRJ n\u00ba. 2234, vinculada ao processo de Recupera\u00e7\u00e3o Judicial n\u00ba 0071323-87.2005.8.19.0001, para a Conta Judicial n\u00ba 3800110569475, Ag\u00eancia do TJRJ n\u00ba. 2234, vinculada a este processo falimentar, n\u00ba 0260447-16.2010.19.0001, posto que, com o decreto da quebra, pertencem as Massas Falidas.\u201c2. Ap\u00f3s cumprido o requerido no item 1, que seja transferido o valor total de R$ 47.508.000,00 (quarenta e sete milh\u00f5es, quinhentos e oito mil reais) deste processo falimentar para a conta corrente mantida no Banco Ita\u00fa (0341), Ag\u00eancia n\u00ba. 0911, Conta n\u00ba 10.269-7, em nome da Nordeste Linhas A\u00e9reas S.A., Inscrita no CNPJ sob o n\u00ba 14.259.220/0005-72, de onde ser\u00e3o realizados todos os pagamentos do rateio.\u201c3. Por fim, salienta que a transfer\u00eancia deve ser realizada em car\u00e1ter de urg\u00eancia, considerando a natureza alimentar e o apelo social que envolve a mat\u00e9ria.\u201cEsta peti\u00e7\u00e3o foi protocolada no dia 02/09/2021, e por entender a delicadeza da situa\u00e7\u00e3o, este Administrador Judicial optou por despachar o caso diretamente com o Magistrado, o que p\u00f4de ser feito na data de ontem 09/09/2021.\u201cAp\u00f3s a aprecia\u00e7\u00e3o de nosso pleito pelo Magistrado, se procedente, uma nova ordem ser\u00e1 endere\u00e7ada ao Banco do Brasil para que se cumpra as transfer\u00eancias dos recursos.\u201cAinda que n\u00e3o possamos prever com exatid\u00e3o quando o rateio poder\u00e1 ser realizado \u2013 pois \u00e9 necess\u00e1rio que antes os recursos ingressem nas contas-correntes da Massa \u2013 \u00e9 importante ressaltar que, embora a ordem e inten\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o do rateio continuem vigentes, h\u00e1 quest\u00f5es que fogem ao controle, sobre as quais n\u00e3o temos qualquer inger\u00eancia, certo de que ainda trabalhamos com o compromisso de agilizar as solu\u00e7\u00f5es.\u201dInforma\u00e7\u00f5es da K2 Consultoria Econ\u00f4micaExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/salvador-bahia-airport-ganha-novos-destinos-da-azul-na-temporada-de-verao/", "titulo": "Salvador Bahia Airport ganha novos destinos da Azul na temporada de ver\u00e3o", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A Azul Linhas A\u00e9reas vai aumentar a oferta de voos a partir do Salvador Bahia\u00a0Airport, acrescentando tr\u00eas novos destinos nesta alta temporada: Montes Claros, em Minas Gerais; Porto Velho, capital de Rond\u00f4nia, e S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, munic\u00edpio do interior de S\u00e3o Paulo.Al\u00e9m dos novos destinos, haver\u00e1 tamb\u00e9m sa\u00eddas da capital baiana para Porto Alegre, capital do Rio Grande do Sul; Cuiab\u00e1, a capital de Mato Grosso; Uberl\u00e2ndia, em Minas; Goi\u00e2nia, capital do estado de Goi\u00e1s, e depois de tr\u00eas anos, a Azul vai decolar novamente de Salvador para Foz do Igua\u00e7u, no Paran\u00e1. As opera\u00e7\u00f5es come\u00e7ar\u00e3o a partir de 17 de dezembro deste ano\u00a0e as passagens j\u00e1 est\u00e3o \u00e0 venda.\u201cSalvador \u00e9 um dos principais destinos do pa\u00eds, contribuindo para a retomada do turismo e da malha a\u00e9rea nacional. Como\u00a0a\u00a0parceira de 250 companhias a\u00e9reas em todo o mundo, a VINCI\u00a0Airports\u00a0est\u00e1 comprometida em aproveitar ao m\u00e1ximo a recupera\u00e7\u00e3o \u00e0 frente. Prova disso \u00e9 que, em julho, atingimos um pico de 76% na recupera\u00e7\u00e3o de viagens em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2019, acima da m\u00e9dia nacional, que foi de 70%\u201d, destaca Marcus Campos, gerente de Marketing e Promo\u00e7\u00e3o A\u00e9rea do\u00a0Salvador Bahia\u00a0Airport,\u00a0companhia\u00a0do grupo\u00a0VINCI\u00a0Airports.\u00a0As decolagens para Montes Claros ser\u00e3o \u00e0s ter\u00e7as, quintas e s\u00e1bados, com sa\u00edda de Salvador \u00e0s 13h15 e de Minas Gerais \u00e0s 10h25.As viagens para Porto Velho acontecer\u00e3o aos s\u00e1bados, com sa\u00edda de Salvador \u00e0s 22h20 e do munic\u00edpio de Rond\u00f4nia \u00e0s 22h20.Para S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, as sa\u00eddas tamb\u00e9m ser\u00e3o aos s\u00e1bados, com sa\u00edda da capital baiana \u00e0s 2h40 e de S\u00e3o Paulo \u00e0s 12h25.J\u00e1 para Foz do Igua\u00e7u, os voos saem de Salvador \u00e0s ter\u00e7as e sextas-feiras, \u00e0 1h. No mesmo dia, eles partem da cidade paranaense com destino a Salvador \u00e0s 13h45.Para Porto Alegre, as viagens ser\u00e3o aos domingos, saindo de Salvador \u00e0s 2h50 e de POA \u00e0s 7h.Para Cuiab\u00e1, as viagens acontecer\u00e3o de segunda a s\u00e1bado, com sa\u00edda da capital baiana \u00e0s 21h45 e sa\u00edda de Mato Grosso \u00e0s 17h.Haver\u00e1 voos saindo de Salvador para Uberl\u00e2ndia aos s\u00e1bados, \u00e0s 19h20, e no sentido contr\u00e1rio aos domingos, \u00e0s 7h45.As sa\u00eddas para Goi\u00e2nia estar\u00e3o dispon\u00edveis \u00e0s segundas, quartas, sextas e domingos, com sa\u00edda da capital baiana \u00e0s 2h45 e sa\u00edda da capital goiana \u00e0s ter\u00e7as, quintas, s\u00e1bados e segundas-feiras \u00e0s 23h55.Agenda semanal da Azul a partir de dezembro:\u2013 Montes Claros: 3 voos semanais (ter /\u00a0qui\u00a0/ s\u00e1b)\u2013 Foz do Igua\u00e7u: 2 voos semanais (ter / sex)\u2013 Porto Alegre: 1 voo semanal (dom)\u2013 Cuiab\u00e1: 6 voos semanais (seg\u00a0a s\u00e1b)\u2013 Porto Velho: 1 voo semanal (s\u00e1b)\u2013 S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto: 1 voo semanal (s\u00e1b)\u2013 Uberl\u00e2ndia: 1 voo semanal (s\u00e1b)\u2013 Goi\u00e2nia: 4 voos semanais (seg,\u00a0qua, sex e dom)Informa\u00e7\u00f5es da VINCI Airports", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/apesar-de-ir-comprar-da-concorrente-neeleman-quer-mais-embraer-na-nova-empresa/", "titulo": "Apesar de ir comprar da concorrente, Neeleman quer mais Embraer na nova empresa", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Martins", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A compra de 20 jatos adicionais Airbus A220, concorrentes dos avi\u00f5es da Embraer, n\u00e3o significa o fim da frota brasileira na Breeze Airways de David Neeleman.O empres\u00e1rio brasileiro-americano, nascido em S\u00e3o Paulo, e que fundou as empresas a\u00e9reas Morris Air, WestJet, JetBlue Airways e Azul Linhas A\u00e9reas, anunciou hoje que a sua nova empreitada, a americana Breeze Airways, ter\u00e1 mais 20 jatos Airbus A220. Ainda assim, a empresa, que come\u00e7ou com jatos Embraer E190-E1 e E195-E1 usados, alguns vindos da irm\u00e3 Azul Linhas A\u00e9reas, vai ampliar sua frota de avi\u00f5es brasileiros. O plano original era usar os Embraer at\u00e9 a chegada dos A220, mas os avi\u00f5es brasileiros continuar\u00e3o por algum tempo a mais na frota. Al\u00e9m disso, segundo a Reuters, Neeleman disse que vai agregar ao menos mais seis jatos Embraer para a empresa em 2022, indicando que os avi\u00f5es brasileiros ficar\u00e3o bem mais tempo que o esperado.N\u00e3o est\u00e1 claro se os avi\u00f5es ser\u00e3o mais alguns oriundos da Azul ou se vir\u00e3o de outras empresas, mas \u00e9 um sinal claro que a opera\u00e7\u00e3o com os E1 tem dado certo.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/uma-duzia-de-airbus-a320-da-air-india-nao-conseguem-decolar-porque-nao-tem-motores/", "titulo": "Uma d\u00fazia de Airbus A320 da Air India n\u00e3o consegue decolar porque n\u00e3o tem motores", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "A Air India, uma companhia a\u00e9rea de capital p\u00fablico, est\u00e1 pronta para iniciar seu processo de privatiza\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, relata nosso parceiro Aviacionline, mais de uma dezena de aeronaves estiveram em solo \u2014 h\u00e1 alguns anos \u2014 aguardando a troca de seus motores, tarefa que a companhia a\u00e9rea n\u00e3o p\u00f4de realizar por motivos econ\u00f4micos.\u00a0De acordo com o que uma fonte disse ao\u00a0Hindustan Times, \u201cpelo menos 12 aeronaves Airbus 320 est\u00e3o fora de opera\u00e7\u00e3o.\u00a0A companhia a\u00e9rea precisa de mais de US$ 150 milh\u00f5es para coloc\u00e1-los em opera\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00c9 improv\u00e1vel que isso aconte\u00e7a, considerando que o processo de privatiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 em andamento\u201d.Como a companhia a\u00e9rea est\u00e1 quase pronta para entrar em m\u00e3os privadas, se esses avi\u00f5es voltar\u00e3o ou n\u00e3o a operar depender\u00e1 do resultado do acordo com o novo propriet\u00e1rio.\u201cA menos que apare\u00e7a um licitante, o destino dessas aeronaves permanecer\u00e1 indefinido\u201d, acrescentou a fonte.\u00a0A licita\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para ser conclu\u00edda em 15 de setembro e prev\u00ea a venda de 100% da participa\u00e7\u00e3o do governo na companhia a\u00e9rea.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/azul-apresenta-hoje-amplo-plano-de-expansao-da-malha-aerea-do-para/", "titulo": "Azul apresenta hoje amplo plano de expans\u00e3o da malha a\u00e9rea do Par\u00e1", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "Na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, 14 de setembro, ser\u00e1 apresentado ao governador do Par\u00e1, Helder Barbalho, o plano de expans\u00e3o da malha vi\u00e1ria da Azul Linhas A\u00e9reas. O diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da Azul, Marcelo Bento, ser\u00e1 o respons\u00e1vel pelas explana\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m do chefe do executivo estadual, participa da reuni\u00e3o o secret\u00e1rio de Turismo do Par\u00e1, Andr\u00e9 Dias.Atualmente, a Azul atende cinco munic\u00edpios paraenses. A empresa interliga Bel\u00e9m a Altamira, Santar\u00e9m, Marab\u00e1 e Caraj\u00e1s, al\u00e9m de ter liga\u00e7\u00f5es interestaduais tamb\u00e9m a partir de Marab\u00e1, Santar\u00e9m e Caraj\u00e1s.Inicialmente, o plano de expans\u00e3o contempla tr\u00eas fases. Na primeira, prevista para novembro deste ano, por meio da sua subsidi\u00e1ria Azul Conecta, a companhia passaria a atender mais 9 destinos: Itaituba, Porto Trombetas, Breves, Monte Dourado, Almeirim, Juruti, Monte Alegre, \u00d3bidos e Oriximin\u00e1.Em dezembro de 2021, a segunda fase do plano prev\u00ea a introdu\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es em Salin\u00f3polis, Tucuru\u00ed e Paragominas com servi\u00e7os da Azul Conecta, desde que estejam com a certifica\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC) e que a infraestrutura local suporte a opera\u00e7\u00e3o regular e segura do Cessna Gran Caravan, conforme os m\u00ednimos requeridos pela ANAC e pelos padr\u00f5es operacionais da Azul. Caso contr\u00e1rio, a opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 iniciada sempre 45 dias ap\u00f3s a disponibiliza\u00e7\u00e3o da referida infraestrutura.Por fim, em abril de 2022, as localidades de Itaituba e Porto Trombetas passar\u00e3o a ser atendidas pela Azul com aeronaves ATR 72-600, cumprindo assim a \u00faltima etapa do plano de expans\u00e3o da companhia.A diretoria da empresa informa ainda que n\u00e3o refuta a possibilidade de voltar a ter voos internacionais em Bel\u00e9m, por\u00e9m, diante do cen\u00e1rio de intensa incerteza e imprevisibilidade do transporte a\u00e9reo internacional, e mesmo da economia brasileira, n\u00e3o tem com estabelecer um projeto nesse sentido.Informa\u00e7\u00f5es do Governo do Par\u00e1Leia mais:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/apos-57-anos-papa-embarca-pela-ultima-vez-numa-viagem-com-a-alitalia/", "titulo": "Ap\u00f3s 57 anos, papa embarca pela \u00faltima vez numa viagem com a Alitalia", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "Em 1964, Paulo VI inaugurou os voos papais com a Alitalia com uma viagem apost\u00f3lica \u00e0 Terra Santa.\u00a0No domingo, 12 de setembro, Francisco iniciou a \u00faltima viagem papal da operadora com o voo a Budapeste, para participar do Congresso Eucar\u00edstico Internacional, relatou o Aviacionline.Segundo informou a Ag\u00eancia Cat\u00f3lica de Informa\u00e7\u00e3o, Francisco dirigiu-se aos jornalistas e \u00e0 comitiva papal a bordo: \u201cObrigado pela companhia.\u00a0Este voo tem um gosto um pouco de despedida, porque o Mestre de Cerim\u00f4nias (referindo-se a Monsenhor Guido Marini) nos deixa, porque foi nomeado Bispo. A Alitalia nos deixa\u2026 Muitas despedidas, mas voltamos a viajar e isso \u00e9 algo muito importante, porque levaremos a Palavra e a sauda\u00e7\u00e3o a muitas pessoas\u201d.Ap\u00f3s sua estada na Hungria.\u00a0Francisco partir\u00e1 para a Eslov\u00e1quia, onde ficar\u00e1 at\u00e9 quarta-feira, 15 de setembro. A Alitalia anunciou a cessa\u00e7\u00e3o de suas atividades em julho passado, na sequ\u00eancia do acordo entre o governo italiano e a Comiss\u00e3o Europeia.\u00a0A hist\u00f3rica empresa italiana estava em s\u00e9ria crise, com perdas constantes e incapacidade de resolver seus problemas financeiros, apesar da ajuda p\u00fablica maci\u00e7a.A empresa deixar\u00e1 de voar a partir de 15 de outubro.\u00a0Uma nova companhia a\u00e9rea p\u00fablica, ITA, surgir\u00e1 em seus restos, que absorver\u00e1 parte dos mais de 10.000 trabalhadores da atual Alitalia e parte de seus ativos.Veja fotos da viagem.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/amaszonas-informa-que-tem-100-de-seus-tripulantes-vacinados/", "titulo": "Amaszonas informa que tem 100% de seus tripulantes vacinados", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "A empresa a\u00e9rea boliviana Amaszonas, que recentemente passou a ser controlada pela Nella Airlines, informou por meio de publica\u00e7\u00f5es em suas redes sociais que atingiu o objetivo de ter 100% de seus tripulantes vacinados. Al\u00e9m de ser a primeira da Bol\u00edvia com tal status, certamente \u00e9 uma das primeiras da regi\u00e3o.\u201cAmaszonas \u00e9 a primeira linha a\u00e9rea em toda a Bol\u00edvia que conta com 100% de seu pessoal vacinado contra o v\u00edrus Covid-19. Isso porque priorizamos sua seguran\u00e7a em cada voo que realiza conosco\u201d, diz a companhia na publica\u00e7\u00e3o. O rein\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es da empresa para o Brasil est\u00e1 previsto para 1 de outubro (antes, a data esperada era 15 de setembro), com quatro frequ\u00eancias semanais entre Santa Cruz de La Sierra e S\u00e3o Paulo, e operados com aeronaves Embraer E190 para 112 passageiros. Os voos passam a ser di\u00e1rios em dezembro, segundo consta no registro de voos da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC).#Amaszonas es la primera aerol\u00ednea en toda Bolivia que cuenta con el 100% de su personal vacunado contra el virus Covid-19. Por que priorizamos tu seguridad en cada vuelo que realizas con nosotros. #So\u00f1emosJuntos #Bioseguridad pic.twitter.com/VsV4TVvesmExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/o-aviao-bandeirao-da-azul-esta-prestes-a-voltar-a-voar-apos-mais-de-um-ano/", "titulo": "O avi\u00e3o \u2018bandeir\u00e3o\u2019 da Azul esta prestes a voltar a voar ap\u00f3s mais de um ano", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "Ap\u00f3s mais de um ano parado no p\u00e1tio do hangar da Azul em Viracopos, o Airbus A330-200 de matr\u00edcula PR-AIV (msn 0532) voar\u00e1 novamente em breve. A aeronave \u00e9 uma daquelas que possuem a pintura da Bandeira do Brasil em sua fuselagem. Atualmente, ela est\u00e1 com o Certificado de Aeronavegabilidade vencido e a CVA suspensa. No entanto, segundo fontes pr\u00f3ximas da empresa a\u00e9rea, o bonito jato voltar\u00e1 aos c\u00e9us em breve, quando ser\u00e1 enviado ao M\u00e9xico para manuten\u00e7\u00e3o nas oficinas da Mexicana MRO, a exemplo do que a Azul j\u00e1 fez com outras aeronaves da frota. Antes de partir \u00e0 Cidade do M\u00e9xico, por\u00e9m, haver\u00e1 um voo de testes decolando e pousando em Campinas.O voo de teste e envio da aeronave \u00e0 base da Mexicana MRO est\u00e3o previstos para o final de setembro e in\u00edcio de outubro. Ap\u00f3s a manuten\u00e7\u00e3o, a aeronave poder\u00e1 retornar ao Brasil. Ainda n\u00e3o temos informa\u00e7\u00f5es se a mesma pintura ser\u00e1 mantida.Hoje, a Azul possui uma frota de 13 Airbus A330, sendo oito do modelo A330-200 e quatro A330-900neo (um quinto exemplar dever\u00e1 ser entregue em breve).", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aeroportos-de-cuiaba-e-sinop-tem-manutencoes-de-pista-concluidas/", "titulo": "Aeroportos de Cuiab\u00e1 e Sinop t\u00eam manuten\u00e7\u00f5es de pista conclu\u00eddas", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "A Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportu\u00e1ria (Infraero) havia firmado contrato com a concession\u00e1ria Centro-Oeste Airports (COA) para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de medi\u00e7\u00e3o de atrito, macrotextura e de remo\u00e7\u00e3o de borracha nas pistas de pouso e decolagem do Aeroporto Internacional de Cuiab\u00e1 \u2013 Marechal Rondon, em V\u00e1rzea Grande, e do Aeroporto Presidente Jo\u00e3o Batista Figueiredo, em\u00a0Sinop, ambos no Estado de Mato Grosso.Agora, a empresa informa que os servi\u00e7os foram realizados e conclu\u00eddos no m\u00eas de agosto e seguiram as normas estabelecidas pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC). Essas s\u00e3o atividades de rotina em aeroportos para garantir as boas condi\u00e7\u00f5es de ader\u00eancia dos pavimentos das pistas de pousos e decolagens.O contrato entre a Infraero e COA ainda prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de medi\u00e7\u00e3o de atrito e de macrotextura em mais tr\u00eas oportunidades no Aeroporto Internacional de Cuiab\u00e1 \u2013 Marechal Rondon.\u201cTemos expertise em todas as atividades que comp\u00f5em as opera\u00e7\u00f5es aeroportu\u00e1rias e de manuten\u00e7\u00e3o. Por isso, podemos oferecer aos aeroportos p\u00fablicos e privados solu\u00e7\u00f5es customizadas, adequadas ao porte e \u00e0s necessidades de cada terminal\u201d, destaca o superintendente de Gest\u00e3o da Manuten\u00e7\u00e3o da Infraero, Ricardo Miranda.Marco Ant\u00f4nio Migliorini, diretor-presidente da COA, esses servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o extremamente importantes para a seguran\u00e7a operacional dos aeroportos.\u201c\u00c9 um trabalho constante e que fazemos desde o dia que passamos a ser a concession\u00e1ria do Marechal Rondon e do aeroporto de Sinop. Trabalhamos diariamente para melhorar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio e as condi\u00e7\u00f5es operacionais nos quatro aeroportos que administramos em Mato Grosso. E os trabalhos t\u00eam sido muito positivos, com uma s\u00e9rie de certifica\u00e7\u00f5es que melhoraram as opera\u00e7\u00f5es dos empreendimentos e possibilitaram o incremento da malha a\u00e9rea\u201d, finaliza o diretor-presidente.Informa\u00e7\u00f5es da Infraero", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/azul-avalia-operar-em-mais-um-aeroporto-no-interior-de-sao-paulo/", "titulo": "Azul avalia operar em mais um aeroporto no interior de S\u00e3o Paulo", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "A Azul Linhas A\u00e9reas estaria avaliando investir e operar voos regulares em mais um aeroporto do interior de S\u00e3o Paulo, expandindo ainda mais suas opera\u00e7\u00f5es no estado. Trata-se do S\u00e3o Paulo Catarina Aeroporto Executivo, situado na cidade de S\u00e3o Roque.As informa\u00e7\u00f5es sobre a poss\u00edvel chegada da companhia no aeroporto da cidade foram dadas pelo prefeito de S\u00e3o Roque, Guto Issa, que publicou em sua conta pessoal do Facebook detalhes preliminares sobre um encontro realizado com a Azul.Segundo reporta o portal Correio do Interior, em uma reuni\u00e3o realizada ontem, dia 9 de setembro, visando o setor a\u00e9reo e a infraestrutura na cidade, o prefeito recebeu o Presidente da Azul John Rodgerson, o Diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais Fabio Campos e o Assessor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais Gustavo Navarro. Al\u00e9m disso, estavam presentes no encontro, representando o grupo JHSF, do qual o aeroporto faz parte, a Diretora de Incorpora\u00e7\u00e3o Camila Fiuza, o Diretor Presidente Rog\u00e9rio Coelho Lacerda e o propriet\u00e1rio da empresa Jos\u00e9 Auriemo Neto \u201cZeco\u201d.Procurada pelo Correio do Interior, a companhia n\u00e3o forneceu detalhes, mas, segundo o portal, confirmou interesse em operar voos no aeroporto e construir at\u00e9 mesmo galp\u00f5es, gerando mais empregos diretos e indiretos na cidade. Constru\u00eddo e inaugurado no final de 2019 em uma \u00e1rea de 5,2 milh\u00f5es de m\u00b2, o S\u00e3o Paulo Catarina Aeroporto Executivo Internacional est\u00e1 localizado no km 60 da Rodovia Presidente Castello Branco, com acesso aos principais polos de neg\u00f3cios da capital. Faz parte do Empreendimento Urban\u00edstico Integrado Catarina, composto tamb\u00e9m pelo Shopping Catarina Fashion Outlet.Oferecendo uma pista de 2.470 metros, planejada para voos internacionais, o S\u00e3o Paulo Catarina fica a 14 minutos de helic\u00f3ptero de S\u00e3o Paulo ou 30 minutos de carro. \u00c9 o primeiro aeroporto privativo do Brasil. Funciona sem restri\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios de opera\u00e7\u00e3o durante as 24 horas do dia.Em junho, o aeroporto passou a contar com o status de internacional, ap\u00f3s receber as aprova\u00e7\u00f5es finais da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC), Receita Federal, Pol\u00edcia Federal, Anvisa e Vigiagro.Leia mais:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aeroporto-de-macae-tem-recorde-de-movimentacao-nas-operacoes-de-offshore/", "titulo": "Aeroporto de Maca\u00e9 tem recorde de movimenta\u00e7\u00e3o nas opera\u00e7\u00f5es de offshore", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "Durante o m\u00eas de agosto o Aeroporto de Maca\u00e9 registrou recorde de movimenta\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es offshore, desde o in\u00edcio da concess\u00e3o. No fechamento do per\u00edodo, foram 1.932 voos das 7 operadoras que atuam no local.O resultado \u00e9 reflexo da retomada de investimentos das empresas do setor de \u00d3leo, G\u00e1s e Energia na regi\u00e3o, fazendo com que a concession\u00e1ria Zurich Airport Brasil consolide o Aeroporto de Maca\u00e9 como o principal polo das opera\u00e7\u00f5es a\u00e9reas offshore no Brasil.Quando a empresa passou a administrar o aeroporto, em janeiro de 2020, foram 1.395 movimentos de aeronaves offshore. De l\u00e1 para c\u00e1, em m\u00e9dia, o aeroporto mantinha cerca de 1.500 opera\u00e7\u00f5es por m\u00eas. Ao\u00a0comparar um balan\u00e7o das opera\u00e7\u00f5es nos primeiros 8 meses deste ano, a concession\u00e1ria su\u00ed\u00e7a j\u00e1 registra um crescimento de 14,8% se comparado ao mesmo per\u00edodo do ano anterior. Quando a compara\u00e7\u00e3o ocorre entre o m\u00eas de agosto/20 e agosto/21, o crescimento \u00e9 42,9%.Em localiza\u00e7\u00e3o privilegiada, o aeroporto est\u00e1 estrategicamente posicionado para o setor de \u00f3leo, g\u00e1s e energia, principal atividade de Maca\u00e9. Para atender ao mercado em constante desenvolvimento, o complexo aeroportu\u00e1rio possui diversidade de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o, alto n\u00edvel de seguran\u00e7a e qualidade nos servi\u00e7os de processamento de passageiros, salas de briefing, op\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e a maior estrutura de hangar para as operadoras basearem suas opera\u00e7\u00f5es.Al\u00e9m dos servi\u00e7os deste mercado espec\u00edfico, o aeroporto mant\u00e9m um voo comercial regular para o Rio de Janeiro, o que tamb\u00e9m facilita o deslocamento dos profissionais do setor offshore.\u201cAcreditamos no potencial de Maca\u00e9, e nossa miss\u00e3o \u00e9 contribuir para o desenvolvimento da regi\u00e3o com investimentos s\u00f3lidos e relevantes, que cooperam diretamente para o setor de offshore. Queremos deixar um legado e fortalecer a economia local. Esse resultado mostra que estamos no caminho certo e Maca\u00e9 tem cada dia mais visibilidade no cen\u00e1rio nacional\u201d, afirma Ricardo Gesse, CEO da Zurich Airport Brasil.No m\u00eas de maio, a Zurich Airport Brasil anunciou mais um investimento local: a constru\u00e7\u00e3o de um novo terminal, previsto para ser inaugurado em 2023. A obra de R$ 160 milh\u00f5es prev\u00ea um terminal moderno e atraente, seguindo o conceito de outros complexos aeroportu\u00e1rios do Grupo no pa\u00eds e no mundo.A novidade ser\u00e1 a integra\u00e7\u00e3o e melhoria das \u00e1reas para o servi\u00e7o offshore, com a maior capacidade de p\u00e1tio, mais conforto e mais servi\u00e7os, como inspe\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria e atendimento VIP de embarque e check-ins exclusivos. O projeto contempla tamb\u00e9m obras de extens\u00e3o da atual pista, ampliando sua capacidade de receber aeronaves comerciais de grande porte.Informa\u00e7\u00f5es da Zurich Airport BrasilExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aeroporto-filma-o-1o-airbus-a380-a-partir-apos-22-pousos-dos-gigantes/", "titulo": "Aeroporto filma o 1\u00ba Airbus A380 a partir ap\u00f3s 22 pousos dos gigantes", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "Ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dizer que se trata da \u00f3tima not\u00edcia de um Airbus A380 da British Airways voltando \u00e0s opera\u00e7\u00f5es comerciais. Por\u00e9m, a decolagem filmada nesta semana ao menos j\u00e1 significa uma importante mudan\u00e7a de cen\u00e1rio ap\u00f3s cerca de 1 ano e meio de movimentos contr\u00e1rios a este.Na data de ontem, 9 de setembro, ocorreu a primeira sa\u00edda de um Airbus A380 do Aeroporto de Teruel, na Espanha, local que, desde o in\u00edcio da crise gerada pela pandemia na avia\u00e7\u00e3o, apenas via chegadas de mais e mais exemplares do gigante avi\u00e3o de dois andares.Despegue del primer A380 en el aeropuerto de Teruel despu\u00e9s de la llegada de 22 A380 desde 25 abril 2020 @aeropuerteruel #volar @GobAragon pic.twitter.com/CxFWxi0caLConforme a descri\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo acima, do pr\u00f3prio aeroporto, foram 22 jatos do modelo que pousaram desde abril de 2020 na pista espanhola at\u00e9 a primeira partida nesta semana. O local \u00e9 conhecido pela estocagem de avi\u00f5es por conta de seu clima seco favor\u00e1vel \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos equipamentos.O avi\u00e3o em quest\u00e3o \u00e9 o registrado sob a matr\u00edcula G-XLEA, da British Airways, que decolou no final da manh\u00e3 da quinta-feira para um voo de pouco mais de duas horas at\u00e9 o Aeroporto Internacional London-Heathrow, a principal base da companhia a\u00e9rea, em Londres, na Inglaterra.Este avi\u00e3o havia sido enviado a Teruel em 20 de novembro do ano passado, portanto, passou quase 10 meses em estocagem de longo prazo. Com isso, foram extensos os trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o de retorno \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de voo para o translado at\u00e9 Londres.O A380 tamb\u00e9m foi registrado em v\u00eddeo quando passava sobre Londres na aproxima\u00e7\u00e3o para o pouso em Hathrow:Apesar da \u201cvolta para casa\u201d, no entanto, tudo que se sabe at\u00e9 o momento \u00e9 que a British o levou para sua base com objetivo de submet\u00ea-lo a uma manuten\u00e7\u00e3o, sem confirma\u00e7\u00e3o se ele ficar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para alguma perspectiva breve de utiliza\u00e7\u00e3o comercial ou se depois voltar\u00e1 para Teruel.Por\u00e9m, o movimento ao menos refor\u00e7a as a\u00e7\u00f5es da companhia a\u00e9rea inglesa na dire\u00e7\u00e3o de continuar usando ao menos alguns de seus grandes Airbus A380 em um futuro pr\u00f3ximo, conforme a retomada da demanda internacional de passageiros:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/acre-busca-mais-voos-para-o-estado-em-reuniao-com-gol-e-voepass/", "titulo": "Acre busca mais voos para o estado em reuni\u00e3o com Gol e VoePass", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "O governador do Acre Gladson Cameli esteve reunido nesta quinta-feira, 9 de setembro, com executivos da Gol Linhas A\u00e9reas e Voepass Linhas A\u00e9reas, em S\u00e3o Paulo (SP), onde apresentou demandas e refor\u00e7ou o apoio institucional do governo do Estado \u00e0s companhias.Um dos assuntos tratados diz respeito \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de rotas. O governador pediu aos representantes da Gol o retorno de voos diretos entre a capital acreana e Porto Velho (RO), que est\u00e3o suspensos desde 2019, assim como entre as cidades de Cruzeiro do Sul e Manaus (AM).Ao governador, o vice-presidente Comercial e de Marketing de empresa a\u00e9rea, Eduardo Bernardes Neto, e o assessor direto da Presid\u00eancia, Alberto Fajerman, asseguraram a retomada desses itiner\u00e1rios em at\u00e9 quatro meses. Outra garantia anunciada foi o crescimento de 70% para 90% na frequ\u00eancia de voos ao Acre j\u00e1 em setembro, com destaque para o aumento na oferta de mais viagens para Bras\u00edlia (DF) e a capital do Amazonas.\u201cEm nossa regi\u00e3o, o transporte a\u00e9reo n\u00e3o \u00e9 luxo, mas uma necessidade. Fico muito feliz com os an\u00fancios feitos pela Gol e que h\u00e1 muito tempo eram aguardados. A melhoria do setor a\u00e9reo \u00e9 uma das prioridades do governo e demonstra o nosso respeito com a popula\u00e7\u00e3o, que muito em breve ter\u00e1 mais op\u00e7\u00f5es para voar\u201d, argumentou Cameli.Isso s\u00f3 est\u00e1 sendo poss\u00edvel com o avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19 e da resposta positiva dada pelo mercado acreano. Levantamentos da pr\u00f3pria companhia aponta o estado como um dos que mais demandou os servi\u00e7os prestados pela Gol Linhas A\u00e9reas.Com a concess\u00e3o dos aeroportos de Rio Branco e Cruzeiro Sul para a iniciativa privada a partir do pr\u00f3ximo ano, a empresa VINCI Airports que administrar\u00e1 os dois terminais demonstra interesse em concluir o processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o. Diante das boas perspectivas, Cameli solicitou que a empresa estude a viabilidade de estabelecer um voo semanal entre Manaus, Rio Branco e Lima, no Peru.\u201cOs brasileiros t\u00eam muito interesse em conhecer o Peru, mas, no nosso caso, que moramos na Amaz\u00f4nia, a log\u00edstica \u00e9 muito complicada. Temos que vir at\u00e9 S\u00e3o Paulo e depois retornar para o nosso pa\u00eds vizinho. Sendo que de Rio Branco at\u00e9 Lima \u00e9 uma hora de voo. Sem contar que da capital do Peru saem voos di\u00e1rios para v\u00e1rias cidades do mundo, o que facilitaria e muito a nossa conectividade\u201d, explicou.Por conta da pandemia, a Gol suspendeu todas as opera\u00e7\u00f5es internacionais. Mas os executivos da empresa enalteceram a proposta apresentada pelo governador e afirmaram que o itiner\u00e1rio ser\u00e1 colocado em an\u00e1lise no primeiro bimestre de 2022.No caso espec\u00edfico da Voepass, a\u00e9rea pertencente ao mesmo grupo da Gol, a empresa tem interesse de se instalar no Acre e oferecer voos regionais. O chefe de Estado citou a redu\u00e7\u00e3o do percentual de cobran\u00e7a do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS) no combust\u00edvel para avia\u00e7\u00e3o em voos diurnos para incentivar a opera\u00e7\u00e3o de novas companhias. A taxa, que \u00e9 a menor do Brasil, caiu de 25% para apenas 3%Informa\u00e7\u00f5es do Governo do AcreLeia mais:ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/floripa-e-foz-do-iguacu-comemoram-estreia-de-voos-regulares-entre-si/", "titulo": "Floripa e Foz do Igua\u00e7u comemoram estreia de voos regulares entre si", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "O primeiro voo que consolida a rota regular entre Florian\u00f3polis e Foz do Igua\u00e7u, operada pela Azul Linhas A\u00e9reas, aconteceu nesta sexta-feira (10), com pouso em Florian\u00f3polis \u00e0s 15h25.A partir de agora, ser\u00e3o 3 op\u00e7\u00f5es de voos semanais que conectam dois dos destinos tur\u00edsticos do pa\u00eds. A programa\u00e7\u00e3o inicial inclui frequ\u00eancias \u00e0s segundas e sextas-feiras, com partida de Florian\u00f3polis \u00e0s 12h e chegada em Foz do Igua\u00e7u \u00e0s 13h20, al\u00e9m de mais uma op\u00e7\u00e3o no s\u00e1bado, \u00e0s 15h55, com chegada prevista \u00e0s 17h15.A frequ\u00eancia de maneira regular \u00e9 in\u00e9dita, pois a liga\u00e7\u00e3o direta entre as duas cidades, anteriormente, s\u00f3 ocorria durante a alta temporada de ver\u00e3o.Uma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por Floripa Airport (@floripaairport)Os passageiros do primeiro voo foram recebidos de forma especial, com cupcakes e plaquinhas de boas-vindas.\u00a0Desta vez, a Floripa Airport decidiu por n\u00e3o realizar o tradicional water salute, batismo da aeronave com jatos de \u00e1gua, visto que o pa\u00eds enfrenta um momento delicado nos reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas, com impacto no fornecimento de energia.Com Foz do Igua\u00e7u, o Aeroporto Internacional de Florian\u00f3polis passa a ter mais rotas regulares dom\u00e9sticas do que tinha antes da pandemia, chegando a um total de voos diretos para 11 aeroportos. Antes da pandemia, eram 9.S\u00e3o eles, atualmente:\u00a0Foz do Igua\u00e7u, Guarulhos, Congonhas, Viracopos, Gale\u00e3o, Santos Dumont, Belo Horizonte, Bras\u00edlia, Chapec\u00f3, Porto Alegre e Curitiba.Informa\u00e7\u00f5es da Floripa AirportExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/caes-denunciam-pessoas-com-covid-19-em-um-dos-principais-aeroportos-da-florida/", "titulo": "C\u00e3es denunciam pessoas com Covid-19 em um dos principais aeroportos da Fl\u00f3rida", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "Quem viajar em breve aos Estados Unidos chegando atrav\u00e9s de um dos principais aeroportos da Fl\u00f3rida possivelmente ter\u00e1 a experi\u00eancia de ser escaneado n\u00e3o apenas pelos equipamentos de raio-x, mas tamb\u00e9m por c\u00e3es K-9.Como parte de seu esfor\u00e7o cont\u00ednuo para ajudar a impedir a dissemina\u00e7\u00e3o da COVID-19, o Aeroporto Internacional de Miami (MIA) agora est\u00e1 recebendo ajuda de alguns novos amigos peludos: c\u00e3es detectores especialmente treinados com protocolos criados pelo Global Forensic and Justice Center (GFJC) da Florida International University (FIU).O Departamento de Avia\u00e7\u00e3o do condado de Miami-Dade fez parceria com o GFJC na FIU e a American Airlines para sediar um programa-piloto de 30 dias de c\u00e3es detectores de COVID-19 no MIA, tornando-o o primeiro aeroporto dos EUA a testar c\u00e3es farejadores de COVID. Por enquanto, nos testes os c\u00e3es s\u00e3o colocados apenas em um posto de controle de seguran\u00e7a de funcion\u00e1rios, e n\u00e3o de passageiros.Os c\u00e3es detectores t\u00eam potencial para detec\u00e7\u00e3o e resposta imediata ao v\u00edrus em espa\u00e7os p\u00fablicos, como aeroportos. Depois de centenas de sess\u00f5es de treinamento no Campus Modesto Maidique da FIU em Miami durante este ano, os c\u00e3es detectores alcan\u00e7aram taxas de precis\u00e3o de 96% a 99% de acerto para a detec\u00e7\u00e3o de COVID-19.Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do programa piloto neste m\u00eas de setembro, a FIU continuar\u00e1 a trabalhar na precis\u00e3o e especificidade dos c\u00e3es, o que ajudar\u00e1 na detec\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo da variante do coronav\u00edrus, seguindo m\u00e9todos validados cientificamente.Os dois c\u00e3es do programa-piloto do MIA, de nomes Cobra (um Malinois belga) e One Betta (um pastor holand\u00eas), foram treinados para alertar para o cheiro da COVID-19. O v\u00edrus causa altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas em uma pessoa que resultam na produ\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis (COVs). Os COVs s\u00e3o excretados pela respira\u00e7\u00e3o e pelo suor de uma pessoa, produzindo um cheiro que c\u00e3es treinados podem detectar.As altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas s\u00e3o comuns a todas as pessoas, independentemente de seus cheiros individuais. Se um c\u00e3o indicar que um indiv\u00edduo \u00e9 portador do odor do v\u00edrus, essa pessoa \u00e9 orientada a fazer um teste r\u00e1pido de COVID.Numerosos estudos demonstraram que os c\u00e3es detectores s\u00e3o uma das ferramentas mais confi\u00e1veis dispon\u00edveis para identificar subst\u00e2ncias com base nos odores que emitem. Estudos anteriores incluem a demonstra\u00e7\u00e3o de que c\u00e3es detectores podem detectar com seguran\u00e7a pessoas que t\u00eam doen\u00e7as, como diabetes, epilepsia e certos tipos de c\u00e2ncer. C\u00e3es detectores s\u00e3o usados h\u00e1 muito tempo por ag\u00eancias federais e locais do MIA para detectar moedas proibidas, drogas, explosivos e agricultura.Informa\u00e7\u00f5es do Aeroporto Internacional de MiamiExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/sna-oficia-infraero-e-anac-sobre-dupla-inspecao-para-tripulantes-no-aeroporto-de-goiania/", "titulo": "SNA oficia Infraero e ANAC sobre dupla inspe\u00e7\u00e3o para tripulantes no Aeroporto de Goi\u00e2nia", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Murilo Basseto", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "O Sindicato Nacional dos Aeronautas (SNA) enviou nesta sexta-feira (10) of\u00edcios \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC) e \u00e0 Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportu\u00e1ria (Infraero) em que questiona as institui\u00e7\u00f5es sobre relatos de dificuldades de aeronautas no acesso \u00e0 ARS (\u00c1rea Restrita de Seguran\u00e7a) do Aeroporto de Goi\u00e2nia (GO).Segundo os relatos, a Infraero teria estabelecido um procedimento de dupla inspe\u00e7\u00e3o em tripulantes, com exig\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o de CHT Digital, crach\u00e1 da empresa e documento oficial com foto em duas oportunidades: na entrada na ARS e no procedimento de raio-X.Ainda de acordo com os relatos, a Infraero teria afirmado no local que se trata de uma medida adicional de seguran\u00e7a prevista no PSA (Programa de Seguran\u00e7a Aeroportu\u00e1ria) do Aeroporto de Goi\u00e2nia, supostamente aprovada pela ANAC.O SNA ressalta que essa dupla inspe\u00e7\u00e3o carece de razoabilidade e coloca os tripulantes como se fossem uma amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a. O sindicato destaca que os aeronautas devem acessar com rapidez seu local de trabalho, sem transtornos e sem longas filas com passageiros, como ocorre em qualquer parte do mundo.Nos of\u00edcios, o SNA pede esclarecimentos sobre se tal procedimento consta realmente no PSA do aeroporto, bem como questiona o que levou \u00e0 sua ado\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, o sindicato solicita \u00e0 Infraero que suspenda imediatamente essa medida adicional de seguran\u00e7a de dupla inspe\u00e7\u00e3o em tripulantes ou que apresente a fundamenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica que aponta a necessidade de tal abordagem.Informa\u00e7\u00f5es do Sindicato Nacional dos AeronautasExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/operacao-do-grande-aviao-cargueiro-antonov-an-124-em-belo-horizonte-e-aprovada/", "titulo": "Opera\u00e7\u00e3o do grande avi\u00e3o cargueiro Antonov AN-124 em Belo Horizonte \u00e9 aprovada", "categoria": "Aeroportos", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "EXCLUSIVO \u2013 A opera\u00e7\u00e3o especial do gigante cargueiro Antonov AN-124 Ruslan no aeroporto internacional de Belo Horizonte recebeu aprova\u00e7\u00e3o das autoridades da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC) no final dessa semana. A exist\u00eancia de uma an\u00e1lise de viabilidade para o voo foi reportada pelo AEROIN, com exclusividade, no final de agosto. O objetivo do voo \u00e9 trazer ao Brasil um Moinho de Bolas que ser\u00e1 utilizada numa mina em Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro, na regi\u00e3o central de Minas Gerais. A autoriza\u00e7\u00e3o especial para o voo \u00e9 necess\u00e1ria dadas as caracter\u00edsticas da aeronave como tamanho e peso. O aeroporto precisa demonstrar, em uma avalia\u00e7\u00e3o de riscos, como ser\u00e1 conduzida a opera\u00e7\u00e3o de solo e, posteriormente, obter aprova\u00e7\u00e3o da ANAC para tal. A data do voo ainda n\u00e3o foi divulgada, mas pode acontecer nos pr\u00f3ximos dias. Quando a programa\u00e7\u00e3o for registrada formalmente, informaremos aqui. Por ora, espera-se que a companhia que operar\u00e1 o voo seja a russa Volga-Dnepr, uma empresa a\u00e9rea especializada em grandes cargas, que possui doze Antonov AN-124 em sua frota cargueira, al\u00e9m de outros modelos pesos-pesados. A Volga-Dnepr Airlines atende a organiza\u00e7\u00f5es governamentais e comerciais, incluindo empresas nos setores de petr\u00f3leo e g\u00e1s, energia, aeroespacial, agricultura e telecomunica\u00e7\u00f5es, bem como nos setores de servi\u00e7os humanit\u00e1rios e de emerg\u00eancia.\u00a0ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aviao-hibrido-eletrico-de-pousos-ultra-curtos-conquista-seu-1o-cliente/", "titulo": "Avi\u00e3o h\u00edbrido-el\u00e9trico de pouso e decolagem ultra-curtos conquista seu 1\u00ba cliente", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "31 de agosto de 2021", "texto": "A Bristow Group, fornecedora de solu\u00e7\u00f5es de voo vertical para organiza\u00e7\u00f5es governamentais e civis, e a Electra Aero, desenvolvedora de solu\u00e7\u00f5es de tecnologia de avia\u00e7\u00e3o limpa e eficiente, assinaram, no \u00faltimo dia 26 de agosto, um Memorando de Entendimento (MOU) para um Acordo de Desenvolvimento Conjunto (JDA) e Acordo de Compra sob o qual as duas empresas ir\u00e3o cooperar no desenvolvimento t\u00e9cnico e certifica\u00e7\u00e3o, bem como marketing e opera\u00e7\u00f5es futuras, das aeronaves Electra h\u00edbridas-el\u00e9tricas de decolagem e pouso curtos (eSTOL), com aquisi\u00e7\u00e3o esperada de 50 unidades.As duas empresas ir\u00e3o colaborar no desenvolvimento de uma gama completa de recursos operacionais e de seguran\u00e7a para garantir que a configura\u00e7\u00e3o final, especifica\u00e7\u00f5es e recursos de design da nova aeronave eSTOL atendam ao cliente, bem como aos requisitos de cronograma e certifica\u00e7\u00e3o FAA, EASA e Transport Canada.As empresas tamb\u00e9m explorar\u00e3o novos mercados para as opera\u00e7\u00f5es da Bristow utilizando a aeronave Electra eSTOL, com foco na log\u00edstica de \u201cmilha intermedi\u00e1ria\u201d para distribui\u00e7\u00e3o no varejo, expandindo o servi\u00e7o da Bristow para sua base de clientes existente e servi\u00e7os especializados para passageiros.Hoje, a Bristow opera uma frota de aproximadamente 240 das aeronaves mais modernas do setor para uso em transporte a\u00e9reo, incluindo clientes de petr\u00f3leo e g\u00e1s, busca e salvamento (SAR) e organiza\u00e7\u00f5es governamentais e civis, com receitas anuais de mais de US$ 1,2 bilh\u00e3o.\u201cAssim como Bristow foi pioneira no mercado de transporte vertical h\u00e1 mais de 70 anos, este MOU define o cen\u00e1rio para a colabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento inicial entre Bristow e Electra para uma nova classe de aeronaves que nos permitir\u00e1 tirar proveito dos recursos exclusivos de el\u00e9tricos e h\u00edbridos, al\u00e9m de tecnologias de gera\u00e7\u00e3o de energia para reduzir substancialmente as emiss\u00f5es de carbono e os custos operacionais\u201d, disse o presidente e CEO da Bristow, Chris Bradshaw.Isso nos permitir\u00e1 expandir nossa experi\u00eancia no fornecimento de solu\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis, inovadoras e eficientes de eleva\u00e7\u00e3o vertical e transporte a\u00e9reo para novos mercados finais em potencial, como a movimenta\u00e7\u00e3o regional de cargas e passageiros urgentes\u201d, complementou o CEO.\u201cA profunda experi\u00eancia de Bristow operando aeronaves em uma variedade de miss\u00f5es \u00e9 um excelente complemento para a vasta experi\u00eancia da equipe da Electra no projeto e constru\u00e7\u00e3o de aeronaves inovadoras. Esta colabora\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma aeronave mais rigorosa, capaz de atender \u00e0s necessidades dos operadores em uma variedade de casos de uso e ajudar\u00e1 a Electra a desenvolver e certificar uma aeronave eSTOL no menor per\u00edodo de tempo poss\u00edvel\u201d, disse John S. Langford, Fundador e Diretor Presidente da Electra Aero.\u201cComo nosso principal cliente operacional de lan\u00e7amento, a Bristow se beneficiar\u00e1 do acesso antecipado \u00e0 aeronave da Electra, que entregar\u00e1 mais do que o dobro da carga \u00fatil, voar\u00e1 em dist\u00e2ncias mais longas e ter\u00e1 custos operacionais substancialmente mais baixos do que as alternativas de decolagem vertical \u2013 com muito menos risco de certifica\u00e7\u00e3o\u201d, finalizou John.As aeronaves eSTOL da Electra podem operar em pistas de at\u00e9 30 x 90 metros usando uma tecnologia patenteada de sopro de eleva\u00e7\u00e3o, em que oito motores fornecem sustenta\u00e7\u00e3o adicional para a asa e energia el\u00e9trica h\u00edbrida que fornece recursos de recarga interna para baterias de aeronaves, eliminando a necessidade de nova infraestrutura terrestre.A aeronave mais silenciosa e ecologicamente correta est\u00e1 sendo projetada para transportar at\u00e9 cerca de 800 quilos de carga ou levar a bordo 5 ou 7 passageiros por cerca de 640 a 800 quil\u00f4metros. As aeronaves da Electra podem operar em uma variedade de ambientes, desde \u00e1reas urbanas movimentadas at\u00e9 pistas de pouso remotas e miss\u00f5es de voo que v\u00e3o desde voos internos sob demanda a miss\u00f5es m\u00e9dicas, transporte de carga, servi\u00e7o regular de passageiros e muito mais.Informa\u00e7\u00f5es da Electra AeroLeia mais:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/com-compra-de-36-a321neo-airbus-tem-novo-cliente-que-voava-apenas-boeing/", "titulo": "Com venda de 36 A321neo, Airbus ganha novo cliente que voava apenas Boeing", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "31 de agosto de 2021", "texto": "A Airbus informa hoje que a brit\u00e2nica Jet2.com fez um pedido inicial de 36 jatos A321neo, tornando a companhia a\u00e9rea com sede em Leeds, Reino Unido, um novo cliente da Airbus e uma nova operadora da fam\u00edlia Airbus A320neo.\u00a0A sele\u00e7\u00e3o do motor ser\u00e1 feita posteriormente.A Jet2 \u00e9 conhecida por operar uma frota de mais de 70 avi\u00f5es das fam\u00edlias 737 e 757 da Boeing, mas, cerca de 1 m\u00eas atr\u00e1s, estava avaliando uma nova compra de avi\u00f5es que j\u00e1 se cogitava serem da Airbus, pois a companhia estava testando um A321 alugado para avaliar o modelo.Philip Meeson, presidente executivo da companhia, disse: \u201cA Jet2.com ter\u00e1 orgulho de operar o Airbus A321neo nos pr\u00f3ximos anos.\u00a0Esta aeronave \u00e9, em nossa opini\u00e3o, a aeronave mais eficiente e ecologicamente correta em sua classe hoje \u2013 ela proporcionar\u00e1 aos nossos clientes uma experi\u00eancia muito confort\u00e1vel e agrad\u00e1vel enquanto viajam conosco para seu merecido Jet2holiday.\u201dA aeronave ser\u00e1 configurada para 232 assentos com uma cabine Airspace com ilumina\u00e7\u00e3o inovadora, nova tecnologia de assentos e 60% mais espa\u00e7o de bagageiros superiores para armazenamento pessoal.\u201cSaudamos muito a decis\u00e3o da Jet2.com.\u00a0Por tradicionalmente ter operado aeronaves n\u00e3o fly-by-wire, notamos com grande satisfa\u00e7\u00e3o que depois de testar alguns A321s alugados e executar uma avalia\u00e7\u00e3o abrangente, a Jet2.com est\u00e1 olhando para o futuro e investindo em aeronaves fly-by-wire modernas.\u00a0Este \u00e9 um testemunho da vis\u00e3o da Jet2.com de efici\u00eancia, qualidade, desempenho e voo ecologicamente correto\u201d, disse Christian Scherer, Diretor Comercial e Diretor da Airbus International.At\u00e9 o final de julho de 2021, a fam\u00edlia A320neo tinha mais de 7.400 pedidos firmes de mais de 120 clientes em todo o mundo.Informa\u00e7\u00f5es da AirbusExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/airbus-recebe-encomenda-da-republica-do-cazaquistao/", "titulo": "Airbus recebe encomenda da Rep\u00fablica do Cazaquist\u00e3o", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o Militar", "autor": "Murilo Basseto", "data": "1 de setembro de 2021", "texto": "A Airbus anuncia hoje, 1\u00ba de setembro, que a Rep\u00fablica do Cazaquist\u00e3o fez um pedido de duas aeronaves Airbus A400M e se tornou a nona operadora de modelo, junto com a Alemanha, Fran\u00e7a, Reino Unido, Espanha, Turquia, B\u00e9lgica, Mal\u00e1sia e Luxemburgo.Com a entrega da primeira aeronave programada para 2024, o contrato inclui um pacote completo de suporte de manuten\u00e7\u00e3o e treinamento. Juntamente com o acordo, um Memorando de Entendimento tamb\u00e9m foi assinado para colaborar nos servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o e com a primeira etapa de cria\u00e7\u00e3o de um centro de manuten\u00e7\u00e3o local do modelo C295.\u201cO A400M se tornar\u00e1 a pedra angular das opera\u00e7\u00f5es t\u00e1ticas e estrat\u00e9gicas de transporte a\u00e9reo do Cazaquist\u00e3o\u201d, disse Michael Schoellhorn, CEO da Airbus Defense and Space. \u201cEste novo contrato de exporta\u00e7\u00e3o eleva o n\u00famero total de pedidos do A400M para 176 aeronaves, um n\u00famero que esperamos aumentar em um futuro pr\u00f3ximo. Com mais de 100 aeronaves entregues e 100.000 horas de voo em opera\u00e7\u00e3o, o A400M provou sua capacidade, alcan\u00e7ando um estado de maturidade que muitos clientes potenciais estavam esperando.\u201dCom a capacidade de acomodar o invent\u00e1rio do pa\u00eds e conduzir miss\u00f5es militares, civis e humanit\u00e1rias, o A400M permitir\u00e1 que o Cazaquist\u00e3o responda rapidamente a qualquer miss\u00e3o, implantando rapidamente capacidades revolucion\u00e1rias em longas dist\u00e2ncias e permitindo acesso efetivo a \u00e1reas remotas.Informa\u00e7\u00f5es da AirbusExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/jatos-boeing-777-com-motores-pw4000-ainda-podem-ficar-sem-voar-ate-2022/", "titulo": "Jatos Boeing 777 com motores PW4000 ainda podem ficar sem voar at\u00e9 2022", "categoria": "Acidentes e Incidentes", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "31 de agosto de 2021", "texto": "Os Boeing 777-200 que possuem os mesmo motores envolvidos no grave incidente da United Airlines em voo em fevereiro deste ano poder\u00e3o ficar aterrado ainda at\u00e9 2022.Ap\u00f3s a suspens\u00e3o das aeronaves equipadas com os motores Pratt & Whitney PW4000, a United afirmou em abril que os jatos iriam voltar a voar neste ver\u00e3o americano (junho-agosto), por\u00e9m, sem uma data espec\u00edfica. No entanto, isso pode demorar um pouco mais do que o esperado, j\u00e1 que a Administra\u00e7\u00e3o Federal de Avia\u00e7\u00e3o\u00a0dos Estados Unidos (FAA) est\u00e1 avaliando novos requisitos que podem deixar as aeronaves em solo at\u00e9 o in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano. Segundo relata o The Wall Street Journal, com base em fontes seguras de pessoas pr\u00f3ximas \u00e0 empresa, a FAA ainda pretende realizar novas inspe\u00e7\u00f5es nas p\u00e1s dos rotores dos motores PW4000 e enviar uma nova proposta \u00e0 Boeing para que seja realizada uma modifica\u00e7\u00e3o nas carenagens dos motores, a fim de suportar o impacto caso as p\u00e1s quebrem durante o voo.Em maio, o assunto sobre o refor\u00e7o das carenagens dos motores j\u00e1 havia sido dito por um administrador da FAA, que comentou que exigiria da companhia a\u00e9rea e fabricante um refor\u00e7o em tais estruturas, mas que dependeria da conclus\u00e3o do trabalho de engenharia e a aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador. Apesar dos fortes rumores sobre a novas inspe\u00e7\u00f5es, e de que o an\u00fancio ser\u00e1 feito nas pr\u00f3ximas semanas, a FAA, quando indagada sobre o assunto, recusou-se a comentar, apenas dizendo que ainda est\u00e1 trabalhando no assunto.Leia mais e relembre o assunto envolvendo a United e o motor PW4000:ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/embraer-acerta-parceria-para-levar-sua-mobilidade-aerea-urbana-a-australia/", "titulo": "Embraer acerta parceria para levar sua mobilidade a\u00e9rea urbana \u00e0 Austr\u00e1lia", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Murilo Basseto", "data": "2 de setembro de 2021", "texto": "A Eve Urban Air Mobility, uma empresa da Embraer, e a Microflite, uma das principais operadoras de helic\u00f3pteros da Austr\u00e1lia, anunciaram hoje uma parceria que estabelecer\u00e1 as bases para novas opera\u00e7\u00f5es de mobilidade a\u00e9rea urbana na Austr\u00e1lia, com in\u00edcio previsto para 2026.A Microflite e a Eve planejam iniciar sua parceria usando helic\u00f3pteros como uma prova de conceito para validar os par\u00e2metros que ser\u00e3o aplicados a futuras opera\u00e7\u00f5es de aeronaves el\u00e9tricas de pouso e decolagem verticais (eVTOL), tamb\u00e9m conhecidas no mercado como EVA (Electrical Vertical Aircraft ou aeronave vertical el\u00e9trica).Essa parceria tamb\u00e9m visa desenvolver novos servi\u00e7os e procedimentos que ir\u00e3o criar um ambiente operacional seguro e escalon\u00e1vel para as opera\u00e7\u00f5es de EVA junto com as comunidades e outras partes interessadas da ind\u00fastria.A Microflite vem trabalhando com a Eve desde 2019, contribuindo para o Conceito de Opera\u00e7\u00f5es desenvolvido em conjunto pela Eve e a Airservices Austr\u00e1lia. Esse trabalho estabeleceu a base para explorar conceitos novos e pr\u00e1ticos para facilitar, de maneira segura, a introdu\u00e7\u00e3o de t\u00e1xis a\u00e9reos em Melbourne, Austr\u00e1lia.\u201cEsta parceria \u00e9 um avan\u00e7o muito relevante para a Microflite. A Austr\u00e1lia precisa de motiva\u00e7\u00e3o p\u00f3s-Covid. Dessa forma, n\u00e3o h\u00e1 maneira melhor de fazer isso do que gerando empregos por meio de uma iniciativa de alta tecnologia e baixo carbono. Al\u00e9m disso, essa \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que apoia o transporte, o turismo e a vivacidade deste pa\u00eds maravilhoso. A Microflite trabalhar\u00e1 em estreita colabora\u00e7\u00e3o com a Eve e seus parceiros para avaliar o melhor caminho a fim de levar este servi\u00e7o inovador aos clientes\u201d, disse Jonathan Booth, CEO da Microflite.\u201cNossa parceria com a Microflite permite que a Eve injete inova\u00e7\u00e3o e novas solu\u00e7\u00f5es de mobilidade no mercado australiano. Podemos entregar uma solu\u00e7\u00e3o abrangente, incluindo servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o e gerenciamento de tr\u00e1fego a\u00e9reo. Isso nos prepara para apresentar nossas aeronaves \u00e0 Austr\u00e1lia, enquanto nos beneficiamos da extensa experi\u00eancia operacional local da Microflite\u201d, disse Andre Stein, CEO da Eve Urban Air Mobility.Informa\u00e7\u00f5es da EmbraerExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/de-olho-na-recuperacao-da-aviacao-locadora-faz-seu-1o-pedido-de-avioes-a-boeing/", "titulo": "De olho na recupera\u00e7\u00e3o da avia\u00e7\u00e3o, locadora faz seu 1\u00ba pedido de avi\u00f5es \u00e0 Boeing", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "2 de setembro de 2021", "texto": "A Boeing e a Griffin Global Asset Management anunciaram que a locadora de aeronaves est\u00e1 expandindo seu portf\u00f3lio de produtos comerciais com cinco novos jatos 737MAX-8.\u00a0A compra \u00e9 o primeiro pedido direto da Griffin para a Boeing, pois ela v\u00ea oportunidades estrat\u00e9gicas para colocar os avi\u00f5es durante a recupera\u00e7\u00e3o do mercado.\u201c\u00c0 medida que as condi\u00e7\u00f5es do mercado se recuperam, estamos encontrando oportunidades para atender nossos clientes de companhias a\u00e9reas de maneiras inovadoras.\u00a0Um componente importante dessa estrat\u00e9gia \u00e9 fornecer capacidade equilibrada que atenda \u00e0 demanda de retorno de passageiros.\u00a0O 737-8 est\u00e1 bem posicionado para apoiar esse objetivo, e este pedido estabelece uma base s\u00f3lida para mais oportunidades futuras com a Boeing e a Griffin\u201d, disse Ryan McKenna, fundador e CEO da Griffin.Projetada e constru\u00edda em Renton, Washington, a fam\u00edlia 737 MAX oferece redu\u00e7\u00e3o do uso de combust\u00edvel e das emiss\u00f5es de carbono em pelo menos 14% em compara\u00e7\u00e3o com os avi\u00f5es que substitui.\u00a0O 737-8 acomoda at\u00e9 189 passageiros e pode voar 3.550 milhas n\u00e1uticas \u2013 cerca de 600 milhas a mais que seu antecessor \u2013 permitindo que as companhias a\u00e9reas ofere\u00e7am rotas novas e mais diretas aos passageiros.Cada 737 MAX apresenta o novo Boeing Sky Interior, destacado por paredes laterais esculpidas e janelas modernas, ilumina\u00e7\u00e3o LED que aumenta a sensa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e maiores compartimentos superiores de armazenamento de bagagem.\u201cA Griffin Global Asset Management est\u00e1 construindo um neg\u00f3cio de leasing de aeronaves de primeira classe e estamos muito satisfeitos por eles terem escolhido o 737-8 para seu portf\u00f3lio de avi\u00f5es de corredor \u00fanico. Enquanto a Griffin faz seu primeiro pedido direto com a Boeing, damos as boas-vindas e estamos ansiosos para trabalhar com a equipe no futuro\u201d, disse Ihssane Mounir, vice-presidente s\u00eanior de Vendas Comerciais e Marketing da Boeing.Informa\u00e7\u00f5es da Boeing", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/novo-aviao-russo-mc-21-vai-precisar-de-mais-subsidios-do-governo-para-voar/", "titulo": "Novo avi\u00e3o russo MC-21 vai precisar de mais subs\u00eddios do governo para voar", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Murilo Basseto", "data": "2 de setembro de 2021", "texto": "A nova aeronave russa de m\u00e9dio alcance MC-21, concorrente das fam\u00edlias Boeing 737 MAX e Airbus A320neo, dever\u00e1 come\u00e7ar opera\u00e7\u00f5es comerciais no ver\u00e3o de 2022 (do Hemisf\u00e9rio Norte), mas precisar\u00e1 de mais apoio do Estado na fase inicial.A informa\u00e7\u00e3o foi declarada pelo diretor geral da Evgeny Dietrich, a Companhia Estatal de Arrendamentos dos Transportes (STLC), em entrevista \u00e0 RBC.O chefe da STLC, que tem um portf\u00f3lio de 46 aeronaves russas Superjet 100 para arrendamento, disse que quer apelar ao Estado sobre masi uma importante medida de apoio, para subsidiar as horas de voo perdidas com o MC-21 na fase de introdu\u00e7\u00e3o comercial, quando a aeronave voar\u00e1 menos do que suas capacidades de design.A STLC j\u00e1 est\u00e1 negociando com o Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio da R\u00fassia e com a fabricante United Aircraft Corporation (UAC) para providenciar os apoio e resolver esta necessidade, acrescentou o diretor.A empresa a\u00e9rea de lan\u00e7amento do MC-21 ser\u00e1 a Rossiya Airlines, que faz parte do Grupo Aeroflot. Espera-se que a companhia comece a aceitar a primeira aeronave na pr\u00f3xima primavera. Se n\u00e3o houver coment\u00e1rios t\u00e9cnicos sobre o jato, a Rossiya come\u00e7ar\u00e1 a transportar passageiros no MC-21 no ver\u00e3o de 2022, informou a assessoria de imprensa da transportadora em julho deste ano.A Rossiya ter\u00e1 um ano para se preparar para o lan\u00e7amento de voos comerciais do MC-21, preparando as tripula\u00e7\u00f5es de voo e de cabine, organizando a manuten\u00e7\u00e3o da aeronave, finalizando sistemas de informa\u00e7\u00e3o, entre outros.De acordo com o diretor geral da Rossiya, Sergey Alexandrovsky, as caracter\u00edsticas planejadas do MC-21 atendem de forma promissora aos requisitos para confiabilidade, seguran\u00e7a e economia operacional. \u201cTemos grandes esperan\u00e7as no MC-21\u201d, disse Dietrich.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/faa-abre-investigacao-apos-funcionarios-da-boeing-dizerem-que-se-sentem-pressionados/", "titulo": "FAA abre investiga\u00e7\u00e3o ap\u00f3s  funcion\u00e1rios da Boeing dizerem que se sentem pressionados", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "2 de setembro de 2021", "texto": "A Administra\u00e7\u00e3o Federal de Avia\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos (FAA) abriu uma investiga\u00e7\u00e3o depois que uma pesquisa com engenheiros da Boeing revelou que uma porcentagem significativa deles n\u00e3o se sente confort\u00e1vel para levantar quest\u00f5es de seguran\u00e7a de avi\u00f5es. A pesquisa realizada pela FAA entre maio e julho revelou que 35% dos funcion\u00e1rios da Boeing entrevistados (11 de um total de 32) levantaram quest\u00f5es de conflito de interesses e falta de independ\u00eancia. A descoberta da FAA surpreende, j\u00e1 que a Boeing tem passado por um choque de gest\u00e3o nos \u00faltimos meses, inclusive trocando diversos executivos, ap\u00f3s ficar constatada, no ano passado, uma cultura de acobertamento de problemas promovida por uma cultura corporativa t\u00f3xica. Al\u00e9m da institui\u00e7\u00e3o de novos comit\u00eas de governan\u00e7a, o CEO da empresa foi trocado. \u201cA cultura corporativa da Boeing parece impedir os membros de se comunicarem abertamente com a FAA\u201d, diz a carta obtida pela\u00a0Bloomberg.\u00a0Esses membros seriam aqueles funcion\u00e1rios designados pela fabricante e aprovados pela FAA para tomar decis\u00f5es de seguran\u00e7a em nome da ag\u00eancia reguladora. Esse grupo deve permanecer sempre independente e isento, mas a pr\u00e1tica tem mostrado que isso n\u00e3o funciona. Por conta disso, h\u00e1 mais de dois anos congressistas dos EUA prop\u00f5em que a FAA n\u00e3o \u201cterceirize\u201d mais a certifica\u00e7\u00e3o das aeronaves. De fato, desde o ano retrasado, algumas dessas autonomias foram retiradas das fabricantes, mas outras ainda persistem. \u201cEssas preocupa\u00e7\u00f5es exigem uma revis\u00e3o objetiva e uma investiga\u00e7\u00e3o mais aprofundada dos fatos\u201d, diz a carta, assinada por Ian Won, chefe interino do escrit\u00f3rio da FAA que supervisiona a Boeing.No in\u00edcio deste ano, a Boeing concordou em pagar US$ 6,6 milh\u00f5es em penalidades civis \u00e0 FAA por viola\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, incluindo \u201cpress\u00e3o indevida\u201d sobre os funcion\u00e1rios. Era esperado que n\u00e3o houvessem mais as mesmas desconfian\u00e7as por parte dos funcion\u00e1rios, mas a pesquisa recente revelou o contr\u00e1rio.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/nasa-estuda-o-ruido-dos-novos-veiculos-eletricos-de-decolagem-vertical/", "titulo": "NASA estuda o ru\u00eddo dos novos ve\u00edculos el\u00e9tricos de decolagem vertical", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Juliano Gianotto", "data": "2 de setembro de 2021", "texto": "A Joby Aviation tornou-se esta semana a primeira empresa a pilotar uma aeronave de decolagem e pouso verticais totalmente el\u00e9trica (eVTOL) como parte da Campanha Nacional de Mobilidade A\u00e9rea Avan\u00e7ada (AAM) da NASA.A Campanha AAM da NASA foi projetada para promover a confian\u00e7a do p\u00fablico nos mercados emergentes de avia\u00e7\u00e3o, como os novos t\u00e1xis voadores, atrav\u00e9s de testes de voo em cen\u00e1rios realistas e an\u00e1lise de dados que informar\u00e3o o desenvolvimento de padr\u00f5es regulat\u00f3rios para plataformas de avia\u00e7\u00e3o emergentes.Como parte da campanha de teste de duas semanas na Base de Voo El\u00e9trico da Joby perto de Big Sur, Calif\u00f3rnia, a NASA e a Joby unir\u00e3o for\u00e7as para estudar a assinatura ac\u00fastica da aeronave, que a empresa pretende operar como parte de um servi\u00e7o comercial de passageiros a partir de 2024.\u201cA NASA tem orgulho de continuar nosso relacionamento com a Joby, coletando dados de seguran\u00e7a e ru\u00eddo de aeronaves altamente valiosos que contribuir\u00e3o para um futuro de avia\u00e7\u00e3o que inclui opera\u00e7\u00f5es de Mobilidade A\u00e9rea Avan\u00e7ada (AAM)\u201d, disse Davis Hackenberg, gerente de integra\u00e7\u00e3o de miss\u00f5es da NASA AAM.\u201cDados de l\u00edderes do setor como a Joby s\u00e3o fundamentais para as atividades de pesquisa da NASA e a padroniza\u00e7\u00e3o futura de configura\u00e7\u00f5es de aeronaves emergentes. As parcerias industriais s\u00e3o imprescind\u00edveis para que os Estados Unidos se tornem l\u00edderes no desenvolvimento de um ecossistema AAM seguro e sustent\u00e1vel\u201d, completou Davis.Os engenheiros da NASA implantar\u00e3o sua instala\u00e7\u00e3o ac\u00fastica m\u00f3vel e mais de 50 microfones de placa de press\u00e3o de solo em um conjunto que permite a medi\u00e7\u00e3o multidirecional das emiss\u00f5es sonoras da aeronave Joby. Usando esses dados, a NASA e a Joby gerar\u00e3o hemisf\u00e9rios de ru\u00eddo para as aeronaves que capturam a intensidade e o car\u00e1ter do som emitido em compara\u00e7\u00e3o com helic\u00f3pteros, drones e outras aeronaves.Essas leituras, em combina\u00e7\u00e3o com o perfil de ru\u00eddo das comunidades urbanas, podem ser usadas para verificar como as opera\u00e7\u00f5es propostas de aeronaves se misturar\u00e3o ao ru\u00eddo de fundo existente. A Joby divulgou v\u00e1rios v\u00eddeos mostrando a natureza silenciosa da aeronave da empresa durante a\u00a0decolagem,\u00a0o voo pairado e\u00a0o voo em movimento.\u201cA NASA tem sido um catalisador cr\u00edtico na transi\u00e7\u00e3o para a avia\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, e estamos orgulhosos de ter parceria com eles em v\u00e1rios projetos inovadores desde nossa primeira colabora\u00e7\u00e3o em 2012\u201d, disse JoeBen Bevirt, fundador e CEO da Joby.\u201c\u00c9 incrivelmente emocionante ser a primeira empresa eVTOL a voar como parte da Campanha Nacional da AAM, liderando o caminho para um futuro mais sustent\u00e1vel.\u201cDesde o primeiro dia, priorizamos a constru\u00e7\u00e3o de uma aeronave que n\u00e3o s\u00f3 tem um perfil de ru\u00eddo extremamente baixo, mas se mistura perfeitamente ao ambiente natural.\u201cSempre acreditamos que uma pegada ac\u00fastica m\u00ednima \u00e9 a chave para tornar a avia\u00e7\u00e3o uma parte conveniente do movimento cotidiano sem comprometer a qualidade de vida, e estamos entusiasmados em voar com a NASA, nossos parceiros de longa data em voos el\u00e9tricos, para demonstrar o perfil ac\u00fastico de nossas aeronaves.\u201dA participa\u00e7\u00e3o da Joby na Campanha Nacional marca o pr\u00f3ximo passo de uma longa hist\u00f3ria de colabora\u00e7\u00e3o entre as duas partes. Na \u00faltima d\u00e9cada, a Joby trabalhou com a NASA em uma s\u00e9rie de projetos de aeronaves que exploraram propuls\u00e3o el\u00e9trica, incluindo um demonstrador de eVTOL de longa resist\u00eancia chamado Lotus, o projeto de H\u00e9lice Ass\u00edncrona de Tecnologia de Ponta (LEAPTech) e o projeto da\u00a0aeronave experimental X-57 Maxwell, que\u00a0agora est\u00e3o em testes de integra\u00e7\u00e3o de sistemas.Com um alcance m\u00e1ximo de 150 milhas (cerca de 241 quil\u00f4metros)\u00a0recentemente demonstrado durante os testes de voo, e uma velocidade m\u00e1xima de 200 mph (cerca de 321 km/h), a aeronave da Joby foi projetada para transportar quatro passageiros e um piloto, gerando zero emiss\u00f5es operacionais.Com mais de 1.000 testes de voo conclu\u00eddos e prot\u00f3tipos em larga escala no ar desde 2017, a Joby Aviation pretende certificar seu t\u00e1xi voador el\u00e9trico junto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Federal de Avia\u00e7\u00e3o (FAA) em 2023.A aeronave \u00e9 alimentada por seis h\u00e9lices cujos eixos se rotacionam para permitir decolagem vertical e voo de cruzeiro horizontal eficiente. O n\u00famero de p\u00e1s, raio das p\u00e1s, velocidades de ponta e carregamento de disco foram selecionados para minimizar a pegada ac\u00fastica e melhorar o car\u00e1ter do ru\u00eddo produzido. As h\u00e9lices tamb\u00e9m podem ajustar individualmente sua inclina\u00e7\u00e3o, velocidade de rota\u00e7\u00e3o e grau de p\u00e1, ajudando a evitar as intera\u00e7\u00f5es do v\u00f3rtice da p\u00e1 que causam o som \u201cwop wop\u201d que associamos com helic\u00f3pteros tradicionais.Uma vez que os testes sejam conclu\u00eddos, uma equipe de especialistas ac\u00fasticos da NASA e da Joby trabalhar\u00e1 para analisar os dados antes de compartilhar suas descobertas no final do ano.Informa\u00e7\u00f5es da Joby AviationLeia mais:ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/china-ja-trabalha-para-colocar-conexao-de-internet-5g-em-avioes-comerciais/", "titulo": "China j\u00e1 trabalha para colocar conex\u00e3o de internet 5G em avi\u00f5es comerciais", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "5 de setembro de 2021", "texto": "A China tem apoiado a implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de conectividade de alt\u00edssima qualidade em voo em avi\u00f5es comerciais, um passo considerado importante na constru\u00e7\u00e3o de uma ind\u00fastria de avia\u00e7\u00e3o civil inteligente, de acordo com a Administra\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil da China (CAAC).Segundo relata a ag\u00eancia estatal chinesa Xinhua, foi recentemente apresentado um roteiro (roadmap) a ser seguido pelas empresas do setor e que mostra o caminho de desenvolvimento para as tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o de banda larga de nova gera\u00e7\u00e3o na ind\u00fastria de avia\u00e7\u00e3o civil. No roadmap de tecnologia, a CAAC prop\u00f4s pela primeira vez o caminho de implementa\u00e7\u00e3o de uma nova gera\u00e7\u00e3o de tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o de banda larga para avia\u00e7\u00e3o representada pela tecnologia 5G.O roteiro tamb\u00e9m oferece orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para participantes da ind\u00fastria, com o objetivo de ajudar a impulsionar o desenvolvimento coordenado e a aplica\u00e7\u00e3o abrangente de tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o de avia\u00e7\u00e3o centradas em banda larga.Gra\u00e7as ao constante progresso e implementa\u00e7\u00e3o de tecnologias modernas, a experi\u00eancia de navega\u00e7\u00e3o na Internet durante o voo foi bastante aprimorada, desde a rede local da cabine, inicialmente, at\u00e9 a conectividade de banda larga de alta velocidade. No final de junho, um total de 769 avi\u00f5es comerciais de 21 companhias a\u00e9reas chinesas estavam equipados com servi\u00e7os de internet durante o voo, um aumento de 18% em rela\u00e7\u00e3o a 2020, mostram os dados da CAAC.Espera-se que a mudan\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o de uma avia\u00e7\u00e3o civil inteligente forne\u00e7a um novo espa\u00e7o para o desenvolvimento da ind\u00fastria e a leve a crescer com alta qualidade e efici\u00eancia. No per\u00edodo do 14\u00ba Plano Quinquenal (2021-2025), a CAAC integrar\u00e1 o conceito e as tecnologias \u201cinteligentes\u201d ao crescimento da ind\u00fastria, em campos diversificados, como a constru\u00e7\u00e3o de novas infraestruturas e a transforma\u00e7\u00e3o digital da ind\u00fastria.Em 2020, a China permaneceu como o segundo maior mercado de avia\u00e7\u00e3o civil do mundo em termos de movimenta\u00e7\u00e3o de passageiros pelo 15\u00ba ano consecutivo.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/boeing-ainda-nao-tem-aprovacao-para-voltar-as-entregas-do-787-novo-prazo-e-outubro/", "titulo": "Boeing ainda n\u00e3o tem aprova\u00e7\u00e3o para voltar \u00e0s entregas do 787, novo prazo \u00e9 outubro", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "5 de setembro de 2021", "texto": "As entregas do Boeing 787 Dreamliner est\u00e3o suspensas desde maio de 2021, depois que o regulador americano (FAA) entendeu que havia a necessidade de corrigir aspectos de seguran\u00e7a na fabrica\u00e7\u00e3o do modelo. Depois disso, em julho, a pr\u00f3pria fabricante revelou que havia detectado problemas adicionais no nariz do avi\u00e3o e estava trabalhando para corrigi-los. Somando tudo isso, e as respectivas remedia\u00e7\u00f5es, a nova perspectiva de retomadas das entregas do modelo ficou agora para outubro. De acordo com o Wall Street Journal, a Boeing teve uma reuni\u00e3o em agosto com funcion\u00e1rios da Federal Aviation Administration (FAA), mas os dois lados n\u00e3o chegaram a um acordo sobre o m\u00e9todo de garantia de qualidade do Dreamliner.\u201cA FAA continua a se envolver com a Boeing enquanto a empresa trabalha para demonstrar a confiabilidade de seu m\u00e9todo proposto para inspecionar certos avi\u00f5es 787 n\u00e3o entregues\u201d, disse a ag\u00eancia em um comunicado.\u00a0\u201cA FAA n\u00e3o aprovar\u00e1 as inspe\u00e7\u00f5es at\u00e9 que nossos especialistas em seguran\u00e7a estejam satisfeitos\u201d.A Boeing prometeu continuar os esfor\u00e7os para retomar as entregas. De sua parte, a fabricante disse que \u201cembora esse trabalho tenha um impacto de curto prazo em nossas opera\u00e7\u00f5es, \u00e9 o curso de a\u00e7\u00e3o certo e continuaremos a tomar o tempo necess\u00e1rio para garantir que atendemos aos mais altos padr\u00f5es\u201d.E a saga recente do Dreamliner continua. No final do ano passado, as entregas do modelo j\u00e1 tinham sido suspensas por v\u00e1rias semanas ap\u00f3s a fabricante ter encontrado milim\u00e9tricas deformidades na fuselagem. ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/embraer-apresenta-nova-pintura-tubarao-robo-e190-e2/", "titulo": "Embraer apresenta nova pintura de \u2018tubar\u00e3o rob\u00f4\u2019 em seu jato E190-E2", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Martins", "data": "6 de setembro de 2021", "texto": "Em comemora\u00e7\u00e3o ao in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es regulares do E190-E2 num dos aeroportos mais desafiadores do mundo, a Embraer lan\u00e7ou uma nova pintura de tubar\u00e3o para seu jato E2.A nova pintura faz parte da s\u00e9rie conhecida como Profit Hunters, ou ca\u00e7adores de lucros, que s\u00e3o a forma como a fam\u00edlia de jatos E2 foi batizada pela Embraer devido \u00e0 sua alta efici\u00eancia operacional. At\u00e9 agora, j\u00e1 foram lan\u00e7ados quatros jatos nestas pinturas: um com a cabe\u00e7a de uma \u00e1guia, outro com a cabe\u00e7a de um tigre, um com a cabe\u00e7a de um tubar\u00e3o e outro mais ousado chamado Tech Lion, que tem a cabe\u00e7a de um le\u00e3o e a fuselagem com desenhos de semicondutores, fazendo uma alus\u00e3o \u00e0 tecnologia envolvida no jato.Outro avi\u00e3o que segue esta linha \u00e9 o Leopardo das Neves, da Air Astana, empresa que ultimamente est\u00e1 brigada com a Embraer e move uma a\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a.A nova pintura do E2 segue a linha do Tech Lion e foi batizada de Tech Shark, mistura do jato de cabe\u00e7a de tubar\u00e3o com um desenho que se assemelha \u00e0 pele do animal, com uma colora\u00e7\u00e3o azul em cima e uma parte branca em baixo.No v\u00eddeo abaixo, a Embraer apresenta a nova pintura no E190-E2 e cita que o modelo de aeronave \u201ciniciou voos regulares para o London City apenas 4 meses ap\u00f3s receber o certificado para aproxima\u00e7\u00e3o \u00edngreme do cr\u00edtico aeroporto. O E2 \u00e9 mais silencioso, gera menos emiss\u00f5es e tem maior alcance do que o E190\u201d. Ainda n\u00e3o se sabe qual prot\u00f3tipo a Embraer usar\u00e1 para pintar o Tech Shark, por enquanto, ele segue apenas nas telas, como mostra o v\u00eddeo abaixo:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/por-questao-de-preco-ryanair-desiste-boeing-737-max-230-assentos/", "titulo": "Por quest\u00e3o de pre\u00e7o, Ryanair desiste do Boeing 737 MAX com 230 assentos", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Martins", "data": "6 de setembro de 2021", "texto": "O maior e provavelmente mais denso de todos os Boeings 737 n\u00e3o far\u00e1 parte da frota da Ryanair, informou hoje a companhia de baixo-custo sediada na Irlanda.A empresa irlandesa \u00e9 uma das maiores operadoras de jatos Boeing 737 no mundo, e conta com o 737 MAX 8 na sua frota, na vers\u00e3o especial MAX 8 200. Esta vers\u00e3o \u00e9 a mais densa j\u00e1 feita para um 737 e, como diz o nome, pode levar at\u00e9 200 passageiros devido a uma configura\u00e7\u00e3o especial que inclui uma porta de emerg\u00eancia traseira, algo que n\u00e3o vem como padr\u00e3o nos MAX 8.Os planos da empresa, por\u00e9m, iam al\u00e9m disso. A Ryanair queria, e negociava, uma vers\u00e3o de alta densidade do MAX 10, jato que \u00e9 4 metros maior e poderia levar at\u00e9 230 passageiros. As negocia\u00e7\u00f5es demoraram 10 meses e terminaram hoje, sem sucesso.\u201cN\u00f3s estamos desapontados que n\u00e3o conseguimos fechar um acordo com a Boeing sobre a encomenda do MAX 10. Contudo, a Boeing tinha uma vis\u00e3o mais otimista do que n\u00f3s sobre o pre\u00e7o da aeronave, e temos uma disciplina hist\u00f3rica de n\u00e3o pagar caro por avi\u00f5es\u201d, afirmou Michael O\u2019Leary, o sempre pol\u00eamico CEO da Ryanair, que novamente reclamou do pre\u00e7o dos avi\u00f5es da Boeing.Apesar do acordo para o MAX 10 n\u00e3o ter sido frut\u00edfero, a empresa reafirma que est\u00e1 comprometida a receber todos os 210 jatos 737-8200 at\u00e9 2025.Pela Assessoria de Imprensa da RyanairExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/chegou-a-vez-de-cingapura-autorizar-a-volta-do-737-max-aos-voos-de-passageiros/", "titulo": "Chegou a vez de Cingapura autorizar a volta do 737 MAX aos voos de passageiros", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "6 de setembro de 2021", "texto": "O regulador da avia\u00e7\u00e3o civil de Cingapura anunciou hoje (6) a aprova\u00e7\u00e3o do retorno ao servi\u00e7o do 737 MAX.\u00a0Assim, torna-se o terceiro pa\u00eds da regi\u00e3o a faz\u00ea-lo nas \u00faltimas semanas,\u00a0atr\u00e1s da \u00cdndia e Mal\u00e1sia.Como comenta o nosso parceiro Aviacionline, a aprova\u00e7\u00e3o est\u00e1 condicionada aos operadores \u2013 incluindo a Singapore Airlines \u2013 cumprirem as diretivas de aeronavegabilidade (AD) e requisitos de treinamento da tripula\u00e7\u00e3o de voo.\u00a0Cingapura suspendeu o modelo da Boeing ap\u00f3s os acidentes da Lion Air e da Ethiopian Airlines, que ocorreram em outubro de 2018 e mar\u00e7o de 2019, respectivamente.A Singapore Airlines tem seis aeronaves do modelo e planeja receber outras oito at\u00e9 31 de mar\u00e7o pr\u00f3ximo.\u00a0A companhia a\u00e9rea indicou que continuar\u00e1 a trabalhar com as autoridades para atender aos requisitos e, assim, conseguir o retorno do modelo ao servi\u00e7o.A China torna-se assim o principal mercado da regi\u00e3o onde o 737 MAX ainda n\u00e3o voltou ao servi\u00e7o.\u00a0A Boeing realizou voos de teste no pa\u00eds no m\u00eas passado\u00a0com o objetivo de obter a aprova\u00e7\u00e3o, mas autoridades chinesas ainda n\u00e3o se pronunciaram a respeito.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/embraer-realiza-a-entrega-de-mais-dois-novos-e175-e1-para-a-skywest/", "titulo": "Embraer realiza a entrega de mais dois novos E175 E1 para a Skywest", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "7 de setembro de 2021", "texto": "Dois novos jatos Embraer E175 E1 foram entregues pela fabricante brasileira \u00e0 empresa a\u00e9rea regional americana Skywest. O novo lote, composto pelas aeronaves de matr\u00edculas N504SY (msn 17000885) e N505SY (msn 17000886) chegou aos Estados Unidos entre os dias 3 e 4 de setembro.Ambas as aeronaves est\u00e3o na pintura da American Eagle, regional da American Airlines. Elas decolaram de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos e fizeram escalas em Manaus, San Juan e Fayetteville, antes de chegarem a Boise, no estado americano de Idaho, de acordo com\u00a0dados da plataforma de rastreamento de voos RadarBox.A empresa norte-americana \u00e9 a maior operadora de jatos E175 no mundo. A companhia, que presta servi\u00e7os para quase todas as grandes empresas dos EUA, possui uma frota de mais de 200 jatos do modelo, n\u00famero esse que chegar\u00e1 a 240 em breve, considerando a encomenda colocada no m\u00eas passado para 16 jatos novos.Em seu modelo de neg\u00f3cios, a\u00a0SkyWest \u00e9 paga principalmente para operar e manter aeronaves utilizadas em voos que est\u00e3o programados, comercializados e pre\u00e7os por um parceiro\u00a0de linha principal.\u00a0A companhia opera uma m\u00e9dia de mais de 2.400 voos por dia para 250 cidades nos\u00a0Estados Unidos,\u00a0Canad\u00e1 e\u00a0M\u00e9xico.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/novo-turboelice-nao-entrara-em-conflito-com-o-e175-e2-afirma-embraer/", "titulo": "Novo turbo\u00e9lice n\u00e3o entrar\u00e1 em conflito com o E175-E2, afirma Embraer", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Martins", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "Uma poss\u00edvel competi\u00e7\u00e3o direta entre dois novos avi\u00f5es da Embraer, um turbo\u00e9lice e um jato n\u00e3o deve acontecer, afirma um executivo da fabricante brasileira.O novo turbo\u00e9lice da fabricante brasileira n\u00e3o tem nome definido ainda, mas foi apelidado de NGTP (Turbo\u00e9lice de Nova Gera\u00e7\u00e3o, em ingl\u00eas). Ele ser\u00e1 desenvolvido para competir com os turbo\u00e9lices ATR-72 e Q400, de origem francesa e canadense, respectivamente. Estes avi\u00f5es est\u00e3o no mercado de 70 e 90 assentos h\u00e1 anos, atendendo \u00e0s necessidade de empresas a\u00e9reas regionais.Nessa mesma faixa de capacidade est\u00e1 o avi\u00e3o mais vendido da Embraer, o E175-E1 de primeira gera\u00e7\u00e3o. O sucessor do E175-E1 \u00e9 o E175-E2, que n\u00e3o est\u00e1 ainda certificado, n\u00e3o pode operar nas regionais americanas (maiores clientes do E1) por limita\u00e7\u00f5es de tamanho e teve sua entrada em opera\u00e7\u00e3o empurrada para 2024.Todo esse atraso poderia resultar numa chegada ao mercado pr\u00f3xima a do novo turbo\u00e9lice, que decolar\u00e1 pela primeira vez em 2027, segundo a previs\u00e3o da empresa. Algumas pessoas questionaram se isso n\u00e3o poderia atrapalhar os planos para o E-175-E2 e, quem sabe, ele ser canibalizado pelo novo avi\u00e3o.Para C\u00e9sar Pereira, Vice-Presidente de Vendas e Marketing da Embraer, existe espa\u00e7o para ambas as novas aeronaves, segundo revelou em entrevista ao portal Simple Flying.\u201cExiste um mercado para ambos. Existe uma sobreposi\u00e7\u00e3o em termos de capacidade, por\u00e9m a aplicabilidade \u00e9 diferente. \u00c9 da mesma maneira que n\u00e3o vemos o E175-E2 tomar o mercado do ATR por exemplo, n\u00e3o vemos uma competi\u00e7\u00e3o mais direta com o novo turbo\u00e9lice\u201d, afirmou o executivo.Apesar de levarem quase o mesmo n\u00famero de passageiros, e muita das vezes estarem na mesma companhia a\u00e9rea, os turbo\u00e9lices e os jatos regionais s\u00e3o focados em rotas diferentes, e seus custos, vantagens e desvantagens fazem com que n\u00e3o fiquem competindo entre si como se poderia imaginar.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/cessna-skycourier-ja-tem-um-cliente-lancador-na-america-latina-e-caribe/", "titulo": "Cessna SkyCourier j\u00e1 tem um cliente lan\u00e7ador na Am\u00e9rica Latina e Caribe", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "A GUM Air, com sede no Suriname, anunciou que fez um pedido de um Cessna SkyCourier, tornando-o o cliente lan\u00e7ador do modelo na Am\u00e9rica Latina e Caribe. A Tropical Aviation Distributors (TAD), distribuidora de aeronaves Cessna na regi\u00e3o, anunciou que a companhia a\u00e9rea surinamesa ter\u00e1 o SkyCourier em 2023 como substituto de seus Cessna Caravans para rotas internacionais.Como verificou nosso parceiro Aviacionline, a aeronave \u00e9 um turbo\u00e9lice bimotor, projetado e fabricado pela Textron Aviation, que oferece duas configura\u00e7\u00f5es, uma de carga com capacidade de carga de 6.000 libras e uma de passageiro para 19 lugares.\u00a0Sua velocidade m\u00e1xima de cruzeiro \u00e9 de 370 km/h e tem um alcance de 1.667 km, com um teto de servi\u00e7o de 25.000 p\u00e9s (7.620 metros).\u00a0Tem um comprimento de 16,71 metros e uma envergadura de 21,95 metros.At\u00e9 o momento, a FedEx Express ser\u00e1 o maior cliente do modelo, com um pedido firme de 50 aeronaves.As caracter\u00edsticas do Cessna Skycourier o tornam perfeito para pistas curtas, algo que interessou \u00e0 companhia a\u00e9rea quando chegou a hora de fechar o neg\u00f3cio.\u201cA Gum Air est\u00e1 animada em adicionar o Cessna SkyCourier \u00e0s nossas opera\u00e7\u00f5es de voos internacionais.\u00a0Com a constru\u00e7\u00e3o atual de uma nova pista no Heliporto Gummels Paramaribo, podemos usar o SkyCourier para voos entre Paramaribo e Georgetown, Port of Spain e Cayenne\u201d, disse o diretor da companhia a\u00e9rea, Dean Gummels.Gummels afirmou que a ind\u00fastria de petr\u00f3leo e g\u00e1s da Guiana aumentou ainda mais a demanda, necessitando de uma aeronave maior.\u00a0Atualmente, em suas rotas, opera com o Cessna Caravan com capacidade para 9 passageiros.A Gum Air \u00e9 uma empresa familiar criada em 1964, com sede no aer\u00f3dromo Zorg & Hoop em Paramaribo, Suriname.\u00a0A companhia a\u00e9rea est\u00e1 focada em operadoras de turismo, empresas de minera\u00e7\u00e3o e \u00f3leo, cidades locais e suporte m\u00e9dico e governamental. Sua frota \u00e9 composta por quatro Cessna Caravans, dois Cessna 206, dois Twin Otters, dois Robinson R44 e um Bell 505. As novas instala\u00e7\u00f5es da Gum Air no Heliporto Paramaribo e uma pista de pouso permitir\u00e3o ter uma base internacional.O heliporto Gummels Paramaribo \u00e9 um heliporto privado que pertence aos propriet\u00e1rios da Gum Air, com a nova pista de 900 metros poder\u00e1 receber a opera\u00e7\u00e3o de aeronaves turbo\u00e9lice maiores com maior seguran\u00e7a.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/gol-tera-de-pagar-indenizacao-de-r-8-mil-a-passageiro-apos-problemas-tecnicos-em-aviao/", "titulo": "Gol ter\u00e1 de pagar indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 8 mil a passageiro ap\u00f3s problemas t\u00e9cnicos em avi\u00e3o", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "A Quarta C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba negou provimento \u00e0 Apela\u00e7\u00e3o C\u00edvel n\u00ba 0877488-54.2019.815.2001, interposta pela Gol Linhas A\u00e9reas contra senten\u00e7a proferida pelo ju\u00edzo da 7\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca da Capital, na qual a empresa foi condenada a pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais no valor de R$ 8 mil. O relator do processo foi o Desembargador Oswaldo Trigueiro do Valle Filho.Em suas raz\u00f5es recursais, a companhia a\u00e9rea afirma que o cancelamento do voo objeto da demanda se deu por problemas t\u00e9cnicos verificados na aeronave, e que, portanto, o cancelamento foi necess\u00e1rio para preservar a seguran\u00e7a dos passageiros. Afirma que o infort\u00fanio n\u00e3o gerou preju\u00edzos \u00e0 parte apelada, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o haveria que se falar em danos morais. Pugnou, ao final, pela reforma da senten\u00e7a, com o julgamento improcedente da demanda e, subsidiariamente, pela redu\u00e7\u00e3o do quantum indenizat\u00f3rio.O relator do processo entendeu que a alega\u00e7\u00e3o da empresa n\u00e3o afasta, por si s\u00f3, a possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o da companhia a\u00e9rea. \u201c\u00c9 que o motivo apresentado se insere no campo do fortuito interno e, portanto, nos riscos inerentes ao servi\u00e7o prestado. Contudo, \u00e9 preciso salientar que, para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais em raz\u00e3o de atraso ou cancelamento de voo n\u00e3o \u00e9 presumida (in re ipsa), demandando prova de fato extraordin\u00e1rio por parte do consumidor\u201d, afirmou.Ainda em seu voto, o relator destacou o abalo emocional sofrido pelo autor, restando evidenciada a m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. \u201cFor\u00e7oso pontuar que o apelado, em virtude dos fatos narrados, sofreu atraso superior a 11 horas no seu trajeto, o que lhe gerou insatisfa\u00e7\u00e3o e constrangimento\u201d, frisou.De acordo com o desembargador-relator, o valor da indeniza\u00e7\u00e3o fixado na senten\u00e7a \u00e9 condizente com as circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas, a gravidade objetiva do dano e seu efeito lesivo. \u201cObservou, outrossim, os crit\u00e9rios de proporcionalidade e razoabilidade, sem implicar em enriquecimento il\u00edcito do benefici\u00e1rio e atendendo, ainda, ao objetivo de inibir o ofensor da pr\u00e1tica de condutas futuras semelhantes\u201d, destacou.Da decis\u00e3o cabe recurso.Por Lenilson Guedes, do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/plataforma-smiles-da-gol-acerta-parceria-com-a-unica-loyaltech-brasileira/", "titulo": "Plataforma Smiles da GOL acerta parceria com a \u00fanica \u2018loyaltech\u2019 brasileira", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "A Smiles, plataforma completa de viagens e programa de fidelidade da GOL Linhas A\u00e9reas, anuncia mais uma parceria: o cat\u00e1logo Luxury Loyalty, desenvolvido pela LL Loyalty. Com a novidade, a marca passa a oferecer artigos de luxo dentro do universo do viajante, sendo poss\u00edvel ac\u00famulo ou resgate de milhas.Com 3 anos de mercado, a start-up se denomina como a primeira e \u00fanica loyaltech brasileira, com o prop\u00f3sito de inovar e contribuir na transforma\u00e7\u00e3o do segmento de loyalty e servi\u00e7os dos mais importantes programas de relacionamento do Brasil.Esta \u00e9 a primeira vez que a Smiles possibilita joias, bebidas, moda, decora\u00e7\u00e3o, bem-estar, produtos pets e experi\u00eancias de marcas como: Johnnie Walker, Royal Salute, World Wine, Nespresso, Tok Stok, NK Store, Trousseau, entre outras.A Smiles descreve que apresenta a parceria com o objetivo de trazer sempre a melhor viv\u00eancia, conectando o cliente aos seus sonhos, seja por uma viagem ou por op\u00e7\u00f5es que promovem o bem-estar.Ao lado da Luxury Loyalty, a plataforma avan\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o de oferecer tudo o que o consumidor precisa em um \u00fanico ambiente, contemplando a pluralidade j\u00e1 existente com demais parceiros como Magalu, Fast Shop e Extra, por exemplo, al\u00e9m de passagens a\u00e9reas, cruzeiros, aluguel de carros, ingressos e muito mais.\u00a0Comprando produtos do cat\u00e1logo Luxury Loyalty ou qualquer outro parceiro do Shopping Smiles, o cliente garante milhasback em compras em at\u00e9 10x sem juros e j\u00e1 pode se programar para sua pr\u00f3xima viagem. Para comprar, \u00e9 necess\u00e1rio se cadastrar gr\u00e1tis no site ou aplicativo.Informa\u00e7\u00f5es da Smiles", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/decola-rumo-a-belo-horizonte-o-exotico-boeing-747-200-da-empresa-moldava-fly-pro/", "titulo": "Decola rumo a Belo Horizonte o ex\u00f3tico Boeing 747-200 da empresa moldava Fly Pro", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "Decolou h\u00e1 poucos minutos de Acra (Gana), o Boeing 747-200 de matr\u00edcula ER-BAT, operado pela empresa Fly Pro, de bandeira moldava. O destino do voo PVV-8902 \u00e9 Confins, na regi\u00e3o de Belo Horizonte, sendo essa a primeira vez que tal companhia a\u00e9rea opera no aeroporto mineiro. O pouso no BH Airport est\u00e1 programado para acontecer por volta das 16 horas. Segundo fontes nos informaram, o voo para BH tem por finalidade transportar insumos para uma empresa baseada em Betim, na regi\u00e3o metropolitana de Belo Horizonte. Detalhes da carga ou o nome do importador n\u00e3o foram informados. A partida de Minas Gerais acontece \u00e0s 7h da manh\u00e3 do dia 12 de setembro rumo \u00e0 Acra e com n\u00famero de voo PVV-8903.A imagem abaixo ilustra a forma como a aeronave aparece nos aplicativos de rastreamento de voos.O Boeing 747-200 se tornou uma aeronave rara, mas ao longo da hist\u00f3ria do Aeroporto Internacional de Belo Horizonte \u2013 Confins, ele fez v\u00e1rias apari\u00e7\u00f5es. Foram diversas empresas que voaram com o Jumbo da s\u00e9rie 200 para o aeroporto mineiro, sempre em voos n\u00e3o-regulares: Alitalia, Aerol\u00edneas Argentinas, Kalitta Air e a espanhola PronairEnquanto a Aerol\u00edneas, e a Alitalia trouxeram o jumbo para Confins em raz\u00e3o de visitas diplom\u00e1ticas, a Kalitta Air e a Pronair voaram com a vers\u00e3o cargueira do quadrimotor. Eis que agora o Boeing 747-200 dever\u00e1 voltar novamente ao aeroporto internacional que serve \u00e0 capital mineira, em mais um voo cargueiro.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/airbus-registra-aumento-5-000-nas-encomendas-de-avioes-em-agosto/", "titulo": "Airbus registra aumento expressivo nas encomendas de avi\u00f5es em agosto", "categoria": "Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica", "autor": "Carlos Martins", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "A retomada da avia\u00e7\u00e3o com o avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o e indicativos do fim da pandemia tem animado as companhias a\u00e9reas que compraram bastante da Airbus no \u00faltimo m\u00eas.A fabricante divulgou seus dados sobre as entregas e pedidos feitos em agosto de 2021, e mostrou uma explos\u00e3o de pedidos: Foi de 2 novas encomendas em julho para 102 em agosto, um aumento expressivo. Boa parte deste boom tem a ver com a companhia a\u00e9rea americana Delta Air Lines, que aumentou seu pedido de jatos A321neo, o best-seller da Airbus.Apesar do aumento no livro de pedidos, foi registrada uma queda nas entregas em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior, indo de 47 para 40. Destas 40 aeronaves, entregues para 25 clientes diferentes, foram 16 jatos A320neo, 16 do modelo A321neo, 5 do A220-300 e 2 do A350-900, \u00fanico modelo de dois corredores (widebody) a ser entregue para o mercado civil em agosto.Nenhuma entrega foi registrada para a Am\u00e9rica do Sul, mas no m\u00eas atual de setembro est\u00e1 previsto um A320neo para a brasileira Azul:ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/nella-recebe-cobranca-de-us-18-milhoes-em-dividas-atrasadas-da-amaszonas/", "titulo": "Nella recebe cobran\u00e7a de US$ 18 milh\u00f5es em d\u00edvidas atrasadas da Amaszonas", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "H\u00e1 poucas semanas, a avia\u00e7\u00e3o latino-americana foi surpreendida com a not\u00edcia de que a Nella Airlines compraria a tradicional empresa a\u00e9rea Amaszonas numa transa\u00e7\u00e3o que chegaria a US$ 50 milh\u00f5es, segundo informado pela m\u00eddia boliviana. No entanto, n\u00e3o deu nem tempo do assento esfriar e o governo do pa\u00eds andino j\u00e1 mandou uma conta para os novos propriet\u00e1rios pagarem.Segundo relata o jornal Los Tiempos, o ministro das Obras P\u00fablicas, Servi\u00e7os e Habita\u00e7\u00e3o, \u00c9dgar Monta\u00f1o, instou nesta sexta-feira o novo presidente executivo da Amaszonas, o brasileiro Mauricio Ara\u00fajo de Oliveira, a pagar os $129 milh\u00f5es bolivianos, o que equivale a US$ 18 milh\u00f5es.Os valores referem-se, principalmente, a impostos devidos, mas tamb\u00e9m h\u00e1 contas atrasadas de servi\u00e7os prestados pela Autoridade de Regulamenta\u00e7\u00e3o e Supervis\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Transportes, da administradora de aeroportos Sabsa e da Administra\u00e7\u00e3o de Aeroportos e Servi\u00e7os Auxiliares para Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea (Aasana).O ministro disse que os novos propriet\u00e1rios j\u00e1 haviam sido informados das d\u00edvidas no come\u00e7o de agosto e que o aviso foi dado antecipadamente para que, segundo ele, a empresa \u201cn\u00e3o se vitimize e diga que o Governo foi o culpado de sua fal\u00eancia\u201d. Ele tamb\u00e9m comentou que prefere que o empres\u00e1rio brasileiro pague primeiro as d\u00edvidas antes de fazer novos investimentos na Bol\u00edvia.Um come\u00e7o turbulento.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/ilha-turistica-tera-voo-especial-do-grande-airbus-a380-tartaruga/", "titulo": "Ilha tur\u00edstica ter\u00e1 voo especial do grande Airbus A380 \u201ctartaruga\u201d", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Murilo Basseto", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "A companhia a\u00e9rea japonesa ANA \u2013 All Nippon Airways \u2013 \u00e9 amplamente conhecida mundo afora por ter adquirido apenas tr\u00eas unidades do gigante avi\u00e3o de dois andares Airbus A380 para um uso bastante espec\u00edfico: voar entre o Jap\u00e3o e as ilhas americanas do Hava\u00ed no meio do Oceano Pac\u00edfico.A busca dos japoneses por turismo no local \u00e9 t\u00e3o grande que a empresa escolheu para estes avi\u00f5es pinturas de tartarugas marinhas do Hava\u00ed, em tr\u00eas cores diferentes, para aumentar ainda mais a promo\u00e7\u00e3o do destino tur\u00edstico.Mas a pandemia chegou e os dois A380 j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o (o terceiro \u2013 laranja \u2013 seria entregue em 2020, mas continua na Airbus at\u00e9 hoje por conta da crise a\u00e9rea) deixaram de voar regularmente nas liga\u00e7\u00f5es de pouco mais de 7 horas entre o Jap\u00e3o e as ilhas.Agora, conforme a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 avan\u00e7a e as viagens internacionais come\u00e7am a esbo\u00e7ar algum sinal de retomada (em agosto, cada um dos dois A380 j\u00e1 fez um voo para o Hava\u00ed), outra ilha tur\u00edstica dever\u00e1 receber em breve uma visita de um dos grandes avi\u00f5es de dois andares da ANA.Trata-se de Okinawa, a quinta maior ilha do arquip\u00e9lago japon\u00eas, pr\u00f3xima a Taiwan, que tem uma popula\u00e7\u00e3o de 1.453.750 (dados de 1 de setembro de 2019) e \u00e9 a prefeitura mais distante ao sul do Jap\u00e3o. Na verdade, al\u00e9m da ilha principal, Okinawa inclui mais de 150 outras menores ao seu redor.Segundo a ANA, Okinawa tem um clima subtropical quente e \u00famido, recebendo mais de 2.000 mm de chuva por ano. \u00c9 especialmente \u00famida durante a esta\u00e7\u00e3o chuvosa que come\u00e7a em meados de maio, frequentemente atingindo uma umidade de mais de 80%, mas os ventos vindos do mar evitam a sensa\u00e7\u00e3o de abafamento de lugares quentes e \u00famidos.Em Okinawa, uma \u00e1rea de resort popular por seus belos mares, um ponto tur\u00edstico popular \u00e9 o Aqu\u00e1rio Okinawa Churaumi. Foi o primeiro lugar no mundo a criar e reproduzir em cativeiro v\u00e1rias mantas Alfred, a maior esp\u00e9cie de arraia-manta do mundo. Ele tamb\u00e9m tem um dos maiores tanques do mundo, onde voc\u00ea pode ver enormes tubar\u00f5es-baleia nadando pacificamente.Tamb\u00e9m h\u00e1 o Castelo de Shuri, que \u00e9 o pal\u00e1cio do Reino de Ryukyu que prosperou por cerca de 450 anos a partir do final do s\u00e9culo XIV. O castelo \u00e9 iluminado todas as noites, do p\u00f4r do sol \u00e0 meia-noite.Para experimentar a cultura tradicional de Okinawa, o ponto \u00e9 RyukyuMura. H\u00e1 muitas atividades para desfrutar, como fazer um c\u00e3o-le\u00e3o \u00e0 m\u00e3o ou assistir \u00e0 tradicional dan\u00e7a folcl\u00f3rica de Okinawa de Eisa.Para fazer compras, h\u00e1 o Okinawa Outlet Mall Ashibinaa. O shopping possui mais de 100 lojas de tudo, desde marcas famosas a roupas casuais e esportivas. Existem tamb\u00e9m lojas de mercadorias em geral e lojas que vendem lembran\u00e7as de Okinawa, por exemplo.A companhia a\u00e9rea ainda destaca que uma parte essencial para desfrutar de uma viagem a Okinawa \u00e9 a culin\u00e1ria local, como o macarr\u00e3o soba de Okinawa. Existem mais de 300 restaurantes de soba de Okinawa na prefeitura, cada um com seu pr\u00f3prio sabor distinto. Goya champuru (caba\u00e7a amarga frita) e arroz temperado Jushi s\u00e3o pratos caseiros t\u00edpicos do local.Para esta jornada de experi\u00eancias, segundo reporta o Simple Flying, no dia 30 de outubro, um s\u00e1bado, a ANA usar\u00e1 seu A380 de matr\u00edcula JA381A, pintado com a tartaruga de cor azul, para transportar passageiros do Aeroporto Narita, em T\u00f3quio, at\u00e9 o Aeroporto Miyako Shimojishima, em Naha, capital da prefeitura de Okinawa.Mas a operadora observa que um m\u00ednimo de 250 pessoas precisar\u00e3o fazer reservas para que a viagem prossiga, e a aprova\u00e7\u00e3o do governo para os voos ainda n\u00e3o foi concedida, de modo que as rotas e os servi\u00e7os de bordo podem mudar dependendo da evolu\u00e7\u00e3o da pandemia, do clima e outras circunst\u00e2ncias.A partida em Narita est\u00e1 agendada para as 11h, com chegada em Okinawa \u00e0s 14h15, em um voo de cerca de 1.150 milhas (1.850 quil\u00f4metros).Os passageiros ser\u00e3o hospedados por duas noites, espalhados por Okinawa (o local da estadia dos passageiros depende de qual classe eles estar\u00e3o sentados no A380, ou seja, de qual valor pretendem desembolsar pelo pacote do passeio).No domingo, 31 de outubro, haver\u00e1 tamb\u00e9m uma excurs\u00e3o detalhada opcional pelo Aribus A380 enquanto ele estiver estacionado no Aeroporto Miyako Shimojishima. Ao contr\u00e1rio dos voos reais, onde as cabines premium permanecem fora do alcance dos passageiros da cabine principal, os viajantes podem percorrer o avi\u00e3o todo nesta excurs\u00e3o.Ent\u00e3o, na tarde de segunda-feira, 1\u00ba de novembro, o grande avi\u00e3o voltar\u00e1 para Narita partindo \u00e0s 15h.ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/tripulantes-da-american-e-united-sem-unem-em-belissima-homenagem-aos-seus-colegas/", "titulo": "Tripulantes da American e United se unem em bel\u00edssima homenagem aos seus colegas", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Martins", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "Em um esp\u00edrito de Uni\u00e3o, as concorrentes American Airlines e United Airlines ficaram lado a lado para homenagear os funcion\u00e1rios e passageiros que morreram no dia 11 de setembro de 2001. As empresas rivais ter\u00e3o, pela primeira vez em sua hist\u00f3ria, parte do seu uniforme igual, mais exatamente um pin que sera utilizado por todos os empregados das duas empresas neste m\u00eas.No ataque terrorista da Al-Qaeda, quatro avi\u00f5es, dois de cada empresa, dos modelos Boeing 757 e 767, foram sequestrados, sendo que dois atingiram as torres g\u00eameas em Nova Iorque, um o Pent\u00e1gono e o \u00faltimo tinha como alvo a Casa Branca, mas acabou caindo em \u00e1rea inabitada da Pensilv\u00e2nia, ap\u00f3s rea\u00e7\u00e3o dos passageiros contra os terroristas. Nos avi\u00f5es faleceram 246 pessoas entre tripulantes e funcion\u00e1rios, sem contar as vidas dos terroristas. O pin tem o desenho de quatro avi\u00f5es, al\u00e9m da data do atentado (9/11, no formato americano) e o distintivo de 20 anos do ataque, confira:", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/airlink-atualiza-solucao-para-manutencao-do-motor-de-jatos-embraer/", "titulo": "Airlink atualiza solu\u00e7\u00e3o para manuten\u00e7\u00e3o do motor de jatos Embraer", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "A Rolls-Royce e a Airlink assinaram um contrato de servi\u00e7o TotalCare\u00ae para os motores AE3007 que impulsionam a frota de Embraer ERJ-135 da companhia a\u00e9rea sul-africana.\u00a0O acordo, que cobre 28 aeronaves, \u00e9 uma extens\u00e3o ao existente, dando continuidade ao esfor\u00e7o da companhia a\u00e9rea para maximizar a disponibilidade de aeronaves.O CEO da Airlink, Rodger Foster, disse:\u00a0\u201ca Airlink e a Rolls-Royce trabalharam lado a lado desde a introdu\u00e7\u00e3o do ERJ-135 em nossa frota em maio de 2001. Operamos 28 ERJ com um pool de 64 motores AE3007.\u00a0Estamos orgulhosos da confiabilidade fenomenal que alcan\u00e7amos com esses motores, que sustentam o desempenho pontual da Airlink, o qual tem estado consistentemente acima de 97%.\u00a0Nosso contrato de servi\u00e7o TotalCare foi fundamental para o gerenciamento dos custos de manuten\u00e7\u00e3o do motor e para garantir a sustentabilidade econ\u00f4mica do modelo\u201d.Em 2019, antes da pandemia de Covid-19, a Airlink transportava mais de 2 milh\u00f5es de clientes em mais de 63.000 voos.\u00a0A Airlink atualmente opera uma rede de rotas reduzidas para mais de 45 destinos em 12 pa\u00edses africanos, enquanto permanece atenta aos efeitos da Covid-19 e restri\u00e7\u00f5es de viagens associadas.\u00a0A Airlink foi a companhia a\u00e9rea sul-africana mais pontual em 2020;\u00a0seu desempenho acumulado no ano at\u00e9 agosto de 2021; foram 98,1% de voos no prazo.O TotalCare \u00e9 a principal cobertura de servi\u00e7o do motor fornecida pela Rolls-Royce.\u00a0Ele \u00e9 projetado para o planejamento de manuten\u00e7\u00e3o preditiva, bem como para atividades de reparo e revis\u00e3o para operadores de motores aeron\u00e1uticos.\u00a0O TotalCare transfere os riscos de tempo de voo e de custo de manuten\u00e7\u00e3o de volta para a Rolls-Royce, al\u00e9m de oferecer monitoramento avan\u00e7ado da integridade do motor e aprimoramentos futuros do produto.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/aerea-permite-que-funcionarios-nao-tomem-vacina-desde-que-fiquem-em-casa-e-sem-salario/", "titulo": "A\u00e9rea permite que funcion\u00e1rios n\u00e3o tomem vacina, desde que fiquem em casa e sem sal\u00e1rio", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "Obrigar funcion\u00e1rios a tomarem vacina \u00e9 permitido por lei em v\u00e1rios pa\u00edses, incluindo nos EUA e no Brasil. Dentre as empresas a\u00e9reas, que est\u00e3o na linha de frente do combate \u00e0 Covid, poucas se posicionaram formalmente sobre o assunto e inclu\u00edram tal regra em suas pol\u00edticas internas. Nos EUA, a United Airlines foi uma delas.A regra interna da United Airlines, no entanto, deixava expl\u00edcito que haveriam exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra para funcion\u00e1rios com restri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas ou isen\u00e7\u00f5es religiosas. A esses, a vacina\u00e7\u00e3o seria facultada, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que comprovasse sua isen\u00e7\u00e3o. Acontece quem, num memorando interno lido pela imprensa americana, a empresa coloca uma regra extra. Segundo a companhia a\u00e9rea, todos os funcion\u00e1rios isentos da vacina ser\u00e3o colocados em licen\u00e7a n\u00e3o-remunerada a partir de 2 de outubro, numa decis\u00e3o que est\u00e1 gerando pol\u00eamica.A United disse que a pol\u00edtica era necess\u00e1ria para proteger a seguran\u00e7a de clientes e funcion\u00e1rios ap\u00f3s um aumento nas taxas de infec\u00e7\u00e3o e hospitaliza\u00e7\u00f5es em todo o pa\u00eds.\u00a0A companhia a\u00e9rea com sede em Chicago imp\u00f4s um prazo de 27 de setembro para os funcion\u00e1rios apresentarem comprovante de vacina\u00e7\u00e3o completa ou ent\u00e3o as suas cartas de isen\u00e7\u00e3o. Quem n\u00e3o fizer nem um e nem outro, dever\u00e1 sair da empresa.\u201cDado nosso foco na seguran\u00e7a e o aumento acentuado de infec\u00e7\u00f5es, hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes por Covid, n\u00e3o podemos mais permitir que pessoas n\u00e3o vacinadas voltem ao local de trabalho at\u00e9 que entendamos melhor como elas podem interagir com nossos clientes e seus colegas de trabalho vacinados\u201d, disse a empresa em um memorando aos funcion\u00e1rios.A companhia a\u00e9rea se recusou a dizer exatamente quantos de seus funcion\u00e1rios foram vacinados ou quantos solicitaram a isen\u00e7\u00e3o por condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, ou cren\u00e7a religiosa.\u00a0A \u201cgrande maioria\u201d dos funcion\u00e1rios norte-americanos est\u00e1 vacinada, limita-se a dizer a empresa.Os funcion\u00e1rios que trabalham em fun\u00e7\u00f5es de atendimento ao cliente, como comiss\u00e1rios de bordo, pilotos e agentes de embarque, ficar\u00e3o em licen\u00e7a prolongada at\u00e9 que a pandemia passe, disse a United.\u00a0ExploreFique ConectadoEntre em ContatoCopyright \u00a9 AEROIN - 2010 - 2020 - Todos os Direitos Reservados", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/air-pink-a-estreante-dos-jatos-embraer-treinara-online-seus-pilotos-de-erj-145/", "titulo": "Air Pink: a estreante dos jatos Embraer treinar\u00e1 online seus pilotos de ERJ-145", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "A Air Pink, uma companhia a\u00e9rea privada especializada em fretamentos executivos com sede em Belgrado, na S\u00e9rvia, concedeu \u00e0 Avsoft International um contrato de longo prazo para treinamento de seus pilotos de jatos Embraer ERJ-145 de maneira online. A empresa recentemente adquiriu sua primeira aeronave da fabricante brasileira. A Air Pink est\u00e1 usando o\u00a0curso online de sistemas de aeronaves ERJ145\u00a0da Avsoft\u00a0para treinamento inicial e recorrente de pilotos, oferecido por meio da plataforma Avsoft AvLMS.O Gerente de Seguran\u00e7a da Air Pink, Mladen Simovic, expressou que a companhia a\u00e9rea selecionou o curso online de sistemas de aeronaves ERJ-145 da Avsoft por entender que o curso que atende aos seus requisitos de treinamento e tem o conte\u00fado mais detalhado para o ERJ-145.A plataforma ser\u00e1 usada para oferecer cursos estruturados para treinamento inicial e recorrente de pilotos, considerando as datas de vencimento das carteiras. A fornecedora usar\u00e1 seus recursos para administrar todos os aspectos dos cursos e resultados de exames para atender aos requisitos regulamentares.Os treinamentos mais densos e pr\u00e1ticos da empresa ser\u00e3o realizados em simuladores homologados pela autoridade de avia\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds.", "site": "aeroin"},{"link": "https://www.aeroin.net/lojas-bemol-tem-o-primeiro-aviao-pintado-em-suas-cores-com-o-qual-cobrira-a-amazonia/", "titulo": "Lojas Bemol tem o primeiro avi\u00e3o pintado em suas cores, com o qual cobrir\u00e1 a Amaz\u00f4nia", "categoria": "Empresas A\u00e9reas", "autor": "Carlos Ferreira", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "Em mar\u00e7o desse ano, repercutimos uma informa\u00e7\u00e3o compartilhada pelo presidente da rede varejista Lojas Bemol, Denis Minev, sobre a cria\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria linha a\u00e9rea, como um refor\u00e7o para a entrega de mercadorias nas pra\u00e7as onde atua. Fruto de uma parceria com a Amazonaves T\u00e1xi A\u00e9reo, os voos j\u00e1 v\u00eam sendo realizados h\u00e1 alguns meses, mas agora a empresa d\u00e1 uma cara diferente ao servi\u00e7o. A empresa acaba de pintar a aeronave de matr\u00edcula PR-VCE, um vers\u00e1til turbo\u00e9lice de carga do modelo Cessna C208 com suas tradicionais cores, como mostra a imagem acima. \u201cEstamos nos esticando para tornar a log\u00edstica na Amaz\u00f4nia mais r\u00e1pida, mais barata e mais confi\u00e1vel. Eis a nova adi\u00e7\u00e3o \u00e0 frota, para levar carga entre Manaus e Porto Velho\u201d, disse Denis Minev, presidente-executivo da empresa.Fundada em 1942 pelos irm\u00e3os Samuel, Israel e Saul Benchimol, as Lojas Bemol s\u00e3o um grande varejista da Amaz\u00f4nia Ocidental com 26\u00a0lojas f\u00edsicas, farm\u00e1cias, loterias\u00a0e centros de distribui\u00e7\u00e3o em Manaus, Porto Velho, Boa Vista e Rio Branco, al\u00e9m de uma forte presen\u00e7a online atrav\u00e9s do seu e-commerce. Com 3.500 colaboradores, a empresa \u00e9, desde 1993, a maior contribuinte de ICMS do estado do Amazonas, no segmento comercial.O crescimento das vendas pela internet e a concorr\u00eancia fizeram com que a empresa desse esse ousado passo, rumo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria empresa a\u00e9rea de carga, com objetivo de transportar seus produtos para a regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia, onde a localidades muitas vezes t\u00eam dif\u00edcil acesso, sendo conectadas a outros pontos apenas por avi\u00e3o e/ou por embarca\u00e7\u00f5es.", "site": "aeroin"}]