[{"link": "https://www.airway.com.br/lufthansa-anuncia-toronto-como-primeiro-destino-do-boeing-787/", "titulo": "Lufthansa anuncia Toronto como primeiro destino do Boeing 787", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "7 de setembro de 2021", "texto": "A Lufthansa dever\u00e1 estrear o Boeing 787-9 Dreamliner no in\u00edcio de 2022, estimam sites de not\u00edcias alem\u00e3es. A companhia a\u00e9rea de bandeira tem 25 pedidos firmes pelo jato, cinco dos quais feitos em maio e que incluem unidades j\u00e1 produzidas para outros clientes.S\u00e3o esses cinco 787 que dever\u00e3o ser entregues a partir do final de 2021 e que estariam sendo reconfigurados para os padr\u00f5es da Lufthansa, o que inclui uma nova cabine de passageiros que ser\u00e1 usada tamb\u00e9m no 777X.A estreia do Dreamliner na Lufthansa foi confirmada nesta ter\u00e7a-feira, 7. Ser\u00e1 a cidade de Toronto, no Canad\u00e1, mas \u00e9 bastante prov\u00e1vel que os primeiros avi\u00f5es realizem voos de curta dist\u00e2ncia para familiarizar pilotos, comiss\u00e1rios e pessoal de solo.Vale lembrar que a encomenda do Boeing 787 inclui tamb\u00e9m outras companhias a\u00e9reas do grupo Lufthansa como a Swiss e a Austrian Airlines.Por essa raz\u00e3o, a companhia alem\u00e3 s\u00f3 dever\u00e1 colocar o novo widebody em servi\u00e7o quando tiver ao menos dois jatos recebidos, a fim de contar com uma margem para poss\u00edveis problemas operacionais.O plano da Lufthansa, no entanto, poder\u00e1 ser afetado pelos problemas de qualidade que o 787 vem enfrentando. A FAA, regulador de avia\u00e7\u00e3o civil dos EUA, barrou as entregas do Dreamliner enquanto a Boeing n\u00e3o comprovar que essas aeronaves tiveram seus problemas corrigidos em aspectos como fia\u00e7\u00e3o e conformidade de partes da fuselagem.Segundo fontes do The Wall Street Journal, o jato comercial n\u00e3o deve ter novas unidades entregues at\u00e9 pelo menos o final de outubro. Embora os primeiros avi\u00f5es j\u00e1 tenham sido fabricados, \u00e9 poss\u00edvel que eles tenham que passar por inspe\u00e7\u00f5es detalhadas antes de serem liberados para voo comercial.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/airbus-a320-chega-a-marca-de-10-000-avioes-entregues/", "titulo": "Airbus A320 chega \u00e0 marca de 10.000 avi\u00f5es entregues", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "8 de setembro de 2021", "texto": "E o A320 entrou para a casa dos cinco d\u00edgitos. A fam\u00edlia de jatos comerciais de corredor \u00fanico da Airbus passou da marca de 10.000 avi\u00f5es entregues no final de agosto. Segundo dados da fabricante, at\u00e9 o m\u00eas passado 10.004 aeronaves haviam sido enviadas aos clientes, incluindo na conta todas as vers\u00f5es, do pequenino A318 ao A321neo, o maior e mais capaz deles.O marco ainda n\u00e3o mereceu nenhuma comemora\u00e7\u00e3o da Airbus at\u00e9 o momento, mas foi notado pelo site Flight Global nesta ter\u00e7a-feira (7). Segundo ele, a aeronave \u201c10.000\u201d pode ter sido um A320neo entregue para a China Eastern Airlines ou para a indiana IndiGo, ou ainda um A321neo da Gulf Air, todos eles que deixaram as instala\u00e7\u00f5es da fabricante entre os dias 30 e 31 de agosto.De acordo com o relat\u00f3rio mensal da fabricante europeia, haviam sido entregues at\u00e9 o m\u00eas passado os seguintes modelos da fam\u00edlia:A Airbus havia despachado a aeronave \u201cn\u00famero de s\u00e9rie 10.000\u201d, um A321neo para a MEA, no ano passado, mas com os problemas causados pela pandemia muitas unidades acabaram sendo mantidas estocadas at\u00e9 uma melhora no cen\u00e1rio.Fato \u00e9 que a marca das 10 mil entregas \u00e9 impressionante afinal o A320 estreou h\u00e1 pouco mais de 33 anos \u2013 em abril de 1988 a Air France colocou a primeira unidade em servi\u00e7o.Como compara\u00e7\u00e3o, a Boeing levou 50 anos para chegar ao 737 n\u00famero 10.000, entregue para a Southwest Airlines (maior cliente do modelo) em mar\u00e7o de 2018.Desde ent\u00e3o, o jato comercial mais popular do mundo vem passando por v\u00e1rios problemas que culminaram com o aterramento por quase dois anos. Embora ainda detenha uma carteira de pedidos elevada e algumas centenas de aeronaves produzidas e n\u00e3o entregues, o 737 perdeu terreno para seu rival durante esse per\u00edodo.Gra\u00e7as ao casamento perfeito entre as melhorias t\u00e9cnicas e os novos motores turbofan, o A320neo tem tomado a dianteira em mat\u00e9ria de encomendas, sobretudo gra\u00e7as ao A321XLR, uma esp\u00e9cie de \u201cmatador\u201d de widebodies da Airbus, por conta do grande alcance e capacidade de passageiros.Com ele, a fam\u00edia A320 dever\u00e1 superar a quantidade de 737 entregues dentro de pouco tempo, mostrando como um projeto mais novo pode fazer a diferen\u00e7a no longo prazo.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/latam-retomara-voos-para-lima-no-peru-em-outubro/", "titulo": "LATAM retomar\u00e1 voos para Lima, no Peru, em outubro", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "A LATAM anunciou nesta quarta-feira (8) a volta dos voos di\u00e1rios entre S\u00e3o Paulo (Guarulhos) e Lima, no Peru. Operada por jatos Airbus A320, a rota ser\u00e1 retomada em outubro, informou a empresa.Segundo a companhia a\u00e9rea, a reprograma\u00e7\u00e3o dos voos foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 abertura do pa\u00eds sul-americano a turistas estrangeiros ap\u00f3s um longo bloqueio causado pela pandemia do Covid-19.Os A320 usados no voos s\u00e3o configurados com 168 assentos em duas classe, a econ\u00f4mica (156 lugares) e a econ\u00f4mica premium (12 poltronas).\u201cCom o avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o e a flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras para viagens ao exterior, os brasileiros est\u00e3o cada vez mais confiantes para programar suas viagens. Encaramos esse movimento com muito otimismo e importante para a recupera\u00e7\u00e3o dos voos internacionais. Antes da pandemia, vo\u00e1vamos para 26 destinos no exterior e a expectativa \u00e9 retomar com mais for\u00e7a essas opera\u00e7\u00f5es. Vale destacar que Lima \u00e9 um dos principais hubs da LATAM e um destino altamente tur\u00edstico\u201d, explicou Diogo Elias, diretor de Vendas e Marketing da LATAM Brasil.Ap\u00f3s expandir sua malha internacional em resposta ao fim das restri\u00e7\u00f5es a viagens de v\u00e1rios pa\u00edses, a LATAM afirmou ter notado uma grande procura por passagens para os 13 destinos no exterior que ela opera atualmente.Pa\u00edses como Espanha e Portugal tiveram um aumento de 200% e 300% respectivamente nas consultas por voos 24 horas ap\u00f3s o an\u00fancio do fom das restri\u00e7\u00f5es aos brasileiros.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/com-estreia-internacional-do-e195-e2-azul-voltara-a-voar-para-o-uruguai/", "titulo": "Com estreia internacional do E195-E2, Azul voltar\u00e1 a voar para o Uruguai", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "A Azul confirmou nesta quinta-feira (9) a volta dos voos entre o Brasil e Uruguai, marcando tamb\u00e9m a retomada da malha sul-americana da companhia a\u00e9rea. Al\u00e9m do an\u00fancio dos voos para Montevid\u00e9u e Punta Del Este, a empresa tamb\u00e9m revelou que colocar\u00e1 o novo jato da Embraer E195-E2 em suas primeiras rotas internacionais.As vendas de bilhetes para esses destinos a partir de Porto Alegre e Campinas tiveram in\u00edcio nesta semana, mas os voos s\u00f3 ser\u00e3o retomados a partir de 10 de novembro. O primeiro destino ser\u00e1 a capital uruguaia a partir do Rio Grande do Sul com quatro frequ\u00eancias semanais.No dia 20 de dezembro, o voo Porto Alegre-Montevid\u00e9u passar\u00e1 a ser di\u00e1rio enquanto a Azul tamb\u00e9m reativar\u00e1 a rota partindo do Aeroporto Salgado Filho e Punta del Este, com tr\u00eas voos semanais. Interessante observar que a companhia tornar\u00e1 esse voo sazonal em regular a partir de 30 de janeiro do ano que vem, por\u00e9m, com duas frequ\u00eancias semanais.Os voos a partir de Viracopos ser\u00e3o reiniciados perto do Natal. Em 23 de dezembro, a Azul passar\u00e1 a realizar dois voos semanais para o baln\u00e9ario de Punta del Este e que est\u00e3o previstos at\u00e9 pelo menos 30 de janeiro de 2022.S\u00e3o esses dois voos que marcar\u00e3o a estreia do jato E195-E2 em rotas internacionais da Azul. A maior aeronave comercial j\u00e1 fabricada pela Embraer, com 136 assentos, at\u00e9 ent\u00e3o tem realizado apenas voos dom\u00e9sticos na empresa. Atualmente, a companhia \u00e9 a maior operadora mundial da vers\u00e3o, com nove unidades.\u201cMontevid\u00e9u e Punta del Este representam a nossa retomada ao mercado internacional da Am\u00e9rica do Sul, que \u00e9 sempre muito buscado por clientes de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, especialmente do Rio Grande do Sul\u201c, explicou Vitor Silva, gerente de Planejamento de Malha da Azul.A Azul tamb\u00e9m operava para a Argentina e tem planos de estrear no Chile.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/latam-solicita-mais-prazo-para-apresentar-plano-de-reorganizacao-nos-eua/", "titulo": "LATAM solicita mais prazo para apresentar plano de reorganiza\u00e7\u00e3o nos EUA", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "10 de setembro de 2021", "texto": "A LATAM solicitou a terceira posterga\u00e7\u00e3o da data de apresenta\u00e7\u00e3o do plano de reorganiza\u00e7\u00e3o financeira destinado a faz\u00ea-la deixar a recupera\u00e7\u00e3o judicial estabelecida numa corte de Nova York, nos EUA, no ano passado.Antes previsto para o pr\u00f3ximo dia 15, agora o prazo foi remarcado para 15 de outubro. A aprova\u00e7\u00e3o do plano foi transferiada de 8 de novembro para 15 de dezembro. Originalmente, o plano deveria ter sido apresentado em 29 de janeiro, mas a LATAM acabou pedindo mais tempo para negociar com seus credores.As datas-limites servem como uma prote\u00e7\u00e3o para que a companhia a\u00e9rea possa chegar a um acordo capaz de ser aceito e assim evitar ofertas externas, como a pretendida pela rival Azul. Se os credores n\u00e3o ficam satisfeitos com os termos da proposta da LATAM em tese podem apresentar planos alternativos.Apesar disso, a empresa chilena afirmou estar em condi\u00e7\u00f5es positivas para sair do \u201cCap\u00edtulo 11\u201d, como \u00e9 chamado o processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial dos EUA. Ela revelou ter em 31 de julho US$ 1,1 bilh\u00e3o em caixa al\u00e9m de US$ 800 milh\u00f5es dispon\u00edveis de um empr\u00e9stimo feito pelos s\u00f3cios, mas n\u00e3o utilizado ainda.A LATAM tamb\u00e9m afirmou ter recebido v\u00e1rias sondagens de grupos interessados em financiar sua recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s compartilhar suas perspectivas financeiras para os pr\u00f3ximos anos, com volumes acima de US$ 5 bilh\u00f5es cada. A companhia a\u00e9rea prev\u00ea recuperar a rentabilidade aos n\u00edveis de 2019 at\u00e9 2026.O otimismo vem do crescimento da demanda dom\u00e9stica na maior parte dos mercados em que atua, inclusive o Brasil. Apenas a malha internacional, que era um dos pontos fortes da empresa, segue bem abaixo dos n\u00edveis pr\u00e9-pandemia, por conta das restri\u00e7\u00f5es de viagem.A empresa revelou ainda ter economizado cerca de US$ 900 milh\u00f5es por ano, gra\u00e7as \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o digital, renegocia\u00e7\u00e3o com fornecedores e reestrutura\u00e7\u00e3o da frota.\u201cApesar da crise dram\u00e1tica que enfrentamos, aproveitamos ao m\u00e1ximo a nossa reestrutura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas nos tornando substancialmente mais eficientes, mas tamb\u00e9m consolidando uma proposta de valor melhor para os clientes, o que tem sido refor\u00e7ado pelo grande interesse que recebemos em conceder financiamento de sa\u00edda\u201d, disse Roberto Alvo, CEO da LATAM Airlines.Alvo respondeu a uma quest\u00e3o sobre o ass\u00e9dio da Azul \u00e0 divis\u00e3o brasileira em confer\u00eancia nesta sexta-feira. \u201cO interesse da Azul \u00e9 se defender, mas estamos tranquilos, n\u00e3o temos inten\u00e7\u00e3o nenhuma de vender unidades de neg\u00f3cios\u201d, garantiu.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/emirates-ensaia-volta-do-airbus-a380-ao-brasil-a-partir-de-novembro/", "titulo": "Emirates ensaia volta do Airbus A380 ao Brasil a partir de novembro", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "12 de setembro de 2021", "texto": "A Emirates Airline deve retomar os voos com o Airbus A380 para S\u00e3o Paulo (Guarulhos) a partir de novembro. O maior jato de passageiros do mundo deixou de operar no Brasil desde o come\u00e7o da pandemia no ano passado por conta das restri\u00e7\u00f5es de deslocamento.O site da empresa j\u00e1 mostra o jato de dois andares no lugar do Boeing 777-300ER em voos do dia 1\u00ba de novembro em diante. No sistema da ANAC (Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil), a aeronave tamb\u00e9m consta programada nos voos EK261 e EK262 com destino a Dubai.Com 515 assentos em tr\u00eas classes de servi\u00e7o, o A380 leva cerca de 160 passageiros a mais que o 777, ou seja, ampliar\u00e1 a oferta de lugares na rota em mais de 45%. A Emirates havia anunciado o retorno do voo di\u00e1rio entre S\u00e3o Paulo e Dubai a partir de outubro, al\u00e9m de ter ampliado as frequ\u00eancias semanais em setembro para seis voos.N\u00e3o se trata da primeira vez que a maior cliente do jato da Airbus anuncia o retorno do A380 ao Brasil. No ano passado, a Emirates chegou a programar o avi\u00e3o nos voos para S\u00e3o Paulo em janeiro, mas cancelou a mudan\u00e7a dias depois.Com a redu\u00e7\u00e3o nas restri\u00e7\u00f5es de viagem para turistas brasileiros em v\u00e1rios pa\u00edses, a demanda reprimida tem feito as proje\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego a\u00e9reo crescerem de forma significativa.A Emirates tem reintroduzido o A380 em v\u00e1rios de seus destinos. Em outubro, a empresa espera atender 17 aeroportos com o avi\u00e3o gigante, mas j\u00e1 anunciou que Joanesburgo, na \u00c1frica do Sul entrar\u00e1 para o rol de cidades que o receber\u00e3o dentro de algumas semanas.Maior cliente do A380, a Emirates est\u00e1 prestes a concluir o recebimento da sua encomenda, restando tr\u00eas aeronaves pendentes de entrega. Eles chegar\u00e3o \u00e0 Dubai at\u00e9 novembro, quando a companhia espera ter uma frota de 118 unidades operacionais. Esse site utiliza o Akismet para reduzir spam. Aprenda como seus dados de coment\u00e1rios s\u00e3o processados.Para desespero dos ecoterroristas, comunistas verdes e dos doendes.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/breeze-airways-revela-primeiro-airbus-a220-300/", "titulo": "Breeze Airways revela primeiro Airbus A220-300", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A Breeze Airways, companhia a\u00e9rea de baixo custo lan\u00e7ada por David Neeleman, revelou nesta segunda-feira (13) seu primeiro Airbus A220-300. A aeronave, n\u00famero de s\u00e9rie 55128, deixou a cabine de pintura dias atr\u00e1s e est\u00e1 sendo conclu\u00edda nas instala\u00e7\u00f5es de Mobile, no Alabama (EUA), informou a Airbus.O primeiro A220 da empresa tem previs\u00e3o de entrega durante o quarto trimestre, dando o pontap\u00e9 inicial ao recebimento de uma aeronave por m\u00eas que deve durar at\u00e9 2028.A Airbus tamb\u00e9m confirmou que a Breeze ampliou seu pedido em 20 aeronaves, elevando o total de A220 para 80 unidades, uma informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 circulava h\u00e1 meses, mas sem ser reconhecida por nenhuma das duas empresas. Os primeiros voos da Breeze com o A220 ocorrer\u00e3o a partir do segundo trimestre de 2022.Ap\u00f3s estrear seus voos em maio, a Breeze tem atualmente uma frota de 13 E-Jets (10 E190 e tr\u00eas E195), operados por meio de leasing. As aeronaves usadas foram trazidas da Air Canada e da Azul, companhia a\u00e9rea \u2018irm\u00e3\u2019 da Breeze.Os avi\u00f5es da Embraer s\u00e3o utilizados em voos diretos entre de cidades de pequeno e m\u00e9dio porte em dist\u00e2ncias curtas. Com a introdu\u00e7\u00e3o do A220-300, que possui maior capacidade de passageiros e autonomia, a Breeze dar\u00e1 in\u00edcio a voos costa a costa nos EUA.A nova empreitada de Neeleman aposta numa combina\u00e7\u00e3o de rotas sem concorr\u00eancia das grandes companhias a\u00e9reas com pre\u00e7os acess\u00edveis e diversas op\u00e7\u00f5es de personaliza\u00e7\u00e3o dos bilhetes adquiridos pelos seus passageiros. A maior parte dos servi\u00e7os \u00e9 feita por meio de um aplicativo, evitando a necessidade de intera\u00e7\u00e3o humana.Esse site utiliza o Akismet para reduzir spam. Aprenda como seus dados de coment\u00e1rios s\u00e3o processados.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/latam-brasil-confirma-estreia-do-787-dreamliner-em-setembro/", "titulo": "LATAM confirma estreia do 787 Dreamliner na divis\u00e3o brasileira", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "13 de setembro de 2021", "texto": "A LATAM Brasil confirmou nesta segunda-feira (13) o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o do Boeing 787 Dreamliner em sua frota. A divis\u00e3o brasileira contar\u00e1 com quatros aeronaves oriundas da matriz no Chile, a primeira delas, prefixo PS-LAA, que j\u00e1 est\u00e1 em Guarulhos sendo preparada pela empresa.A aeronave realizar\u00e1 voos de certifica\u00e7\u00e3o junto \u00e0 ANAC a partir do dia 27 deste m\u00eas. A estreia est\u00e1 prevista para ocorrer na segunda quinzena de dezembro, na rota entre S\u00e3o Paulo e Madri. Segundo a Latam, os 787 ser\u00e3o usados com prioridade em voos de longa dist\u00e2ncia, especialmente para a Europa.A ado\u00e7\u00e3o do Boeing 787 no Brasil permitir\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o de 50% nos custos de treinamento e servi\u00e7os associados como manuten\u00e7\u00e3o, disse a empresa, que afirmou ainda que aproveitar\u00e1 200 pilotos e 900 comiss\u00e1rios de bordo do 777 para a opera\u00e7\u00e3o do novo avi\u00e3o.\u201cA decis\u00e3o de colocar em opera\u00e7\u00e3o no Brasil um modelo que j\u00e1 era utilizado pelo Grupo vem para gerar mais efici\u00eancia para as opera\u00e7\u00f5es internacionais, que ter\u00e3o agora uma \u00fanica frota \u2013 a\u00a0 da fam\u00edlia Boeing, com os 767, 777 e 787. Isso vai deixar a companhia mais competitiva para a volta desse mercado\u201d, disse Jerome Cadier, CEO da LATAM Brasil.As aeronaves cobrir\u00e3o parte da lacuna deixada com o Airbus A350-900, um jato de grande efici\u00eancia tamb\u00e9m, mas com capacidade maior. A Latam desistiu de oper\u00e1-lo de forma a simplificar a frota de avi\u00f5es de longo curso.A vinda dos 787 do Chile foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao acordo entre a ANAC (Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil) do Brasil e o DGAC (Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil) do Chile, que possibilitou o interc\u00e2mbio de aeronaves de um mesmo grupo, desde que sejam operadas em territ\u00f3rio com pilotos nacionais daquela localidade.Nota do editor: o texto informava erroneamente que o Boeing 787 realizaria voos comerciais a partir de setembro, em voos nacionais.Esse site utiliza o Akismet para reduzir spam. Aprenda como seus dados de coment\u00e1rios s\u00e3o processados.Faltou dizer se s\u00e3o aeronaves 787-8 ou, 787-9", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/gol-anuncia-nova-rota-entre-sao-paulo-e-bonito-ms/", "titulo": "Gol anuncia nova rota entre S\u00e3o Paulo e Bonito (MS)", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Leo Alves", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "A Gol anunciou uma nova rota para um dos principais destinos tur\u00edsticos do Brasil. A partir de dezembro, a companhia a\u00e9rea vai realizar voos diretos entre S\u00e3o Paulo e Bonito, no Mato Grosso do Sul (MS). Eles ser\u00e3o operados pelo Boeing 737-700, com capacidade para at\u00e9 138 passageiros.Ser\u00e3o duas frequ\u00eancias semanais, sempre \u00e0s quintas e aos domingos, com voos sem escalas. Em S\u00e3o Paulo, o aeroporto escolhido foi o de Congonhas. As partidas ser\u00e3o \u00e0s 12h40, com chegada a Bonito prevista para \u00e0s 13h40.J\u00e1 o Aeroporto Regional de Bonito ter\u00e1 as partidas marcadas para \u00e0s 14h20, com a chegada na capital paulista prevista para \u00e0s 17h10.Presidente da Gol, Paulo Kakinoff celebrou o in\u00edcio da nova rota de sua empresa a\u00e9rea. \u201cComo a maior companhia dom\u00e9stica do Pa\u00eds, a Gol aposta na expans\u00e3o regional \u00e0 medida que vivencia o retorno gradual e consciente das viagens, resultado do avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o e da confian\u00e7a dos clientes, colaboradores e parceiros nos nossos protocolos de seguran\u00e7a e sa\u00fade. Fechar o ano de 2021 com novas opera\u00e7\u00f5es em um destino prestigiado, como Bonito, ser\u00e1 um presente a quem escolhe a Gol para voar e para o Brasil\u201c, disse.Com os voos para Bonito, a Gol passa a ter tr\u00eas bases no estado do Mato Grosso do Sul. A capital Campo Grande e Dourados s\u00e3o as demais, embora esta segunda esteja temporariamente suspensa por conta das obras no aeroporto local.A Gol j\u00e1 disponibiliza os bilhetes para o novo destino em seus canais de vendas.Esse site utiliza o Akismet para reduzir spam. Aprenda como seus dados de coment\u00e1rios s\u00e3o processados.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/primeiro-jato-c919-de-producao-esta-perto-da-montagem-final/", "titulo": "Primeiro jato C919 de produ\u00e7\u00e3o est\u00e1 perto da montagem final", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o comercial", "autor": "Ricardo Meier", "data": "14 de setembro de 2021", "texto": "O primeiro jato comercial C919 de produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie est\u00e1 prestes a entrar na linha de montagem final, afirmou a CAAC (Civil Aviation Administration of China). Uma imagem da aeronave na linha de produ\u00e7\u00e3o foi compartilhada em redes sociais chinesas.Produzido pela estatal COMAC, o C919 \u00e9 a aeronave comercial mais avan\u00e7ada j\u00e1 desenvolvida na China, mas sofreu longos atrasos em seu cronograma.O primeiro C919 de s\u00e9rie dever\u00e1 ser entregue \u00e0 China Eastern Airlines, que possui cinco aeronaves encomendadas. O jato dever\u00e1 estrear na subsidi\u00e1ria OTT Airlines. A previs\u00e3o \u00e9 que o jato fique pronto at\u00e9 o final do ano, quando espera-se pela certifica\u00e7\u00e3o local pela CAAC.O regulador chin\u00eas tamb\u00e9m afirmou ter aprovado ajustes nos planos de produ\u00e7\u00e3o atuais para permitir a montagem em s\u00e9rie da aeronave num ritmo mais elevado.Com um projeto semelhante ao Airbus A320, o C919 pode transportar at\u00e9 168 passageiros em dist\u00e2ncias de at\u00e9 5.500 km. \u00c9 um desempenho inferior aos concorrentes ocidentais, por\u00e9m, a COMAC conta com a ajuda do governo comunista para angariar centenas de pedidos \u2013 segundo a fabricantes, existem 815 pedidos do C919, de 28 clientes, quase todos chineses.O C919 n\u00e3o utiliza materiais compostos como seu rival russo, o MC-21, o que o torna em tese mais pesado. A variante inicial \u00e9 equipada com os turbofans Leap-1, da CFM, mas a China j\u00e1 desenvolve um motor local e que deve responder pela maior parte das aeronaves a serem fabricadas.Juntamente com o jato regional ARJ21 e o widebody sino-russo CR929, o C919 faz parte de um esfor\u00e7o do pa\u00eds para reduzir a depend\u00eancia de avi\u00f5es da Boeing e Airbus.Esse site utiliza o Akismet para reduzir spam. Aprenda como seus dados de coment\u00e1rios s\u00e3o processados.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/primeiro-c-130j-hercules-com-as-cores-da-luftwaffe-e-apresentado/", "titulo": "Primeiro C-130J Hercules com as cores da Luftwaffe \u00e9 apresentado", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "23 de agosto de 2021", "texto": "A Lockheed Martin apresentou o primeiro C-130J Hercules com as cores da Luftwaffe na semana passada. A aeronave faz parte de uma encomenda de seis turbo\u00e9lices, dos quais tr\u00eas s\u00e3o do modelo KC-130J, com capacidade de realizar reabastecimento a\u00e9reo em avi\u00f5es e helic\u00f3pteros.O acordo foi fechado por meio do programa FMS (Foreign Militar Sales ou Vendas Militares para o Estrangeiro) com o governo dos EUA e assinado em 2018 ap\u00f3s a Alemanha estabelecer uma coopera\u00e7\u00e3o com a Fran\u00e7a para a cria\u00e7\u00e3o de um esquadr\u00e3o conjunto, baseado em Evreux.Os franceses j\u00e1 haviam acertado com os EUA a compra de quatro C-130J (dois deles KC-130J) que come\u00e7aram a ser entregues em janeiro de 2018.Os 10 turbo\u00e9lices Super Hercules ir\u00e3o substituir os antigos C-160 Transall que est\u00e3o sendo desativados.O acordo entre Alemanha e Fran\u00e7a foi um duro golpe para a Airbus, que considerava o A400M suficientemente capaz de substituir os Transall. No entanto, a aeronave de maior porte n\u00e3o se mostrou eficiente em algumas miss\u00f5es esperadas pelos seus clientes, como o reabastecimento a\u00e9reo de helic\u00f3pteros.A despeito de a Airbus negar os problemas, os dois pa\u00edses consideraram o C-130J mais indicado a operar em pistas menores e despreparadas em alguns cen\u00e1rios como a \u00c1frica.O A400M tamb\u00e9m n\u00e3o teria se mostrado suficientemente capaz de executar miss\u00f5es especiais e que exigem maior agilidade da aeronave. O For\u00e7a A\u00e9rea brit\u00e2nica, por exemplo, embora seja operadora do avi\u00e3o da Airbus, decidiu manter um n\u00famero significativo de Super Hercules para esse fim.O primeiro C-130J da Luftwaffe dever\u00e1 ser entregue em 2022 e os demais avi\u00f5es at\u00e9 2023. Fran\u00e7a e Alemanha esperam atingir a capacidade operacional plena do esquadr\u00e3o em 2024.Confessam descaradamente que se preparam para invadir pa\u00edses do Terceiro Mundo como parte da sua \u201cnormalidade\u201d.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/prototipos-do-bombardeiro-stealth-pak-da-estao-em-montagem-diz-ministro-russo/", "titulo": "Prot\u00f3tipos do bombardeiro stealth PAK DA est\u00e3o em montagem, diz ministro russo", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "24 de agosto de 2021", "texto": "O PAK DA, primeiro bombardeiro furtivo russo, j\u00e1 est\u00e1 em processo de produ\u00e7\u00e3o dos prot\u00f3tipos, revelou o Ministro da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, Dennis Manturov.\u201cA montagem agregada de prot\u00f3tipos est\u00e1 em andamento no pr\u00f3prio local de produ\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou ele ao site Interfax em entrevista.Cogitado como uma asa voadora, a aeronave \u00e9 desenvolvida pela Tupolev e deve realizar o voo inaugural entre 2025 e 2026. A entrada em servi\u00e7o \u00e9 prevista para o final desta d\u00e9cada. No come\u00e7o do ano, surgiram relatos que a produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia sido iniciada, mas sem confirma\u00e7\u00e3o oficial do governo.Ap\u00f3s ser perguntado se o PAK DA seria superior ao Northrop-Grumman B-21 Raider, que est\u00e1 sendo desenvolvido pela For\u00e7a A\u00e9rea dos EUA, Manturov afirmou que \u201cobviamente, definimos a tarefa de criar avi\u00f5es com capacidades superiores \u00e0s de outros pa\u00edses.\u201dO ministro do governo Putin disse que no momento o programa est\u00e1 na fase de transi\u00e7\u00e3o entre a conclus\u00e3o do projeto e o envio da documenta\u00e7\u00e3o para a f\u00e1brica.O bombardeiro stealth \u00e9 um dos principais projetos da R\u00fassia e ser\u00e1 o substituto dos antigos Tu-95, Tu-22M3 e Tu-160. Embora seja subs\u00f4nico, o PAK DA ter\u00e1 uma capacidade de armamentos maior do que a do supers\u00f4nico \u2018Blackjack\u2019, diz a imprensa do pa\u00eds.Manturov tamb\u00e9m fez coment\u00e1rios sobre o programa do Tu-160M, uma variante modernizada do bombardeiro surgido ainda na Guerra Fria. Equipado com novos motores NK-32 e avi\u00f4nicos mais modernos, a aeronave da Tupolev est\u00e1 em testes de voo com um modelo adaptado.O primeiro Tu-160M de produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie, no entanto, deve ser conclu\u00eddo em 2022, afirmou o ministro.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/exercito-russo-recebera-helicopteros-ka-52m-alligator-modernizados-em-2022/", "titulo": "Ex\u00e9rcito russo receber\u00e1 helic\u00f3pteros Ka-52M Alligator modernizados em 2022", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "25 de agosto de 2021", "texto": "A Russian Helicopters, estatal que re\u00fane os helic\u00f3pteros projetados pela Mil, Kamov e Kazan, anunciou durante o evento \u201cArmy 2021\u201d um contrato com o Minist\u00e9rio de Defesa da R\u00fassia para fornecimento de aeronaves Ka-52M Alligator.O helic\u00f3ptero de combate e reconhecimento \u00e9 uma variante aprimorada do Ka-52, hoje em uso no Ex\u00e9rcito russo. O primeiro voo do prot\u00f3tipo ocorreu em agosto do ano passado e a empresa testa os aperfei\u00e7oamentos deste ent\u00e3o.Segundo comunicado da Rostec, organiza\u00e7\u00e3o que controla a Russian Helicopters, os primeiros Ka-52M ser\u00e3o entregues em 2022, mas a empresa n\u00e3o detalhou a quantidade de aeronaves que ser\u00e1 modernizada.\u201cO Ka-52 \u00e9 uma das melhores aeronaves de asa rotativa de ataque do mundo, mas mesmo o melhor equipamento precisa de uma moderniza\u00e7\u00e3o oportuna \u2013 ele expandir\u00e1 as capacidades de combate do helic\u00f3ptero\u201d, disse Andrey Boginsky, Diretor Geral da Russian Helicopters.Segundo a Russian Helicoptes, o Ka-52M recebeu um novo pacote de avi\u00f4nicos, com desempenho aprimorado. Gra\u00e7as a isso, o helic\u00f3ptero passou a contar com um maior alcance de detec\u00e7\u00e3o e reconhecimento em miss\u00f5es noturnas.O helic\u00f3ptero tamb\u00e9m pode levar novos m\u00edsseis e operar UAVs em miss\u00f5es. A fabricante tamb\u00e9m ampliou o raio de combate e est\u00e1 instalando um novo radar ativo na aeronave.O Ka-52M \u00e9 baseado na variante de dois lugares Ka-52, desenvolvida pela Kamov nos anos 90. Este modelo, por sua vez, \u00e9 um derivado do Ka-50, um helic\u00f3ptero anti-tanque de assento \u00fanico projetado nos anos 70 como um poss\u00edvel substituto do Mil Mi-24 na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.O voo inaugural do Ka-50 ocorreu em junho de 1982, mas a entrada em servi\u00e7o s\u00f3 foi poss\u00edvel em 1995, ap\u00f3s o fim da URSS.Como os principais helic\u00f3pteros da Kamov, o Ka-52M utiliza dois rotores coaxiais que tornam a aeronave mais compacta. Uma configura\u00e7\u00e3o semelhante foi usada pela Sikorsky na tecnologia X2, que inclui tamb\u00e9m uma h\u00e9lice de propuls\u00e3o.Quando era crian\u00e7a e via esses helic\u00f3pteros em jogos de guerra achava que eram de mentira, hoje vejo que o ser humano n\u00e3o tem limites quando se trata de matar seus semelhantes!!!", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/embraer-faz-investida-estrategica-na-hungria/", "titulo": "Embraer faz investida estrat\u00e9gica na Hungria", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "27 de agosto de 2021", "texto": "Terceira cliente do jato multimiss\u00e3o C-390 Millennium, a Hungria entrou no radar da Embraer. A fabricante brasileira pretende se aproximar da ind\u00fastria aeroespacial do pa\u00eds europeu a fim de potencializar novas parcerias.Para isso, a Embraer inaugurou nesta sexta-feira, 27, um escrit\u00f3rio na capital Budapeste. A data n\u00e3o \u00e9 uma coincid\u00eancia: a empresa est\u00e1 na Hungria para participar do Kecskem\u00e9t International Airshow 2021, evento que ocorre entre o s\u00e1bado e o domingo.N\u00e3o por acaso, uma aeronave KC-390 estar\u00e1 presente no evento, criando a oportunidade de os hungaros conhecerem o jato cargueiro militar, cuja for\u00e7a a\u00e9rea encomendou duas unidades.\u201cA Embraer deseja aumentar sua presen\u00e7a na Hungria e expandir nossa rede com expoentes de alta tecnologia h\u00fangaros e outras partes interessadas, com o objetivo de estabelecer uma coopera\u00e7\u00e3o bem estruturada com algumas das empresas mais qualificadas e inovadoras do pa\u00eds\u201d, disse Jackson Schneider, Presidente e CEO da Embraer Defesa e Seguran\u00e7a.Segundo a empresa, a iniciativa faz parte de uma estrat\u00e9gia voltada a estabelecer novas parcerias em mercados selecionados.A aproxima\u00e7\u00e3o com os h\u00fangaros tem contornos mais amplos. Segundo a Embraer, o escrit\u00f3rio ser\u00e1 a base para o desenvolvimento de projetos na Europa Central e do Leste.Como se sabe, os pa\u00edses da regi\u00e3o foram por muito dependentes de tecnologia fornecida pela R\u00fassia. No entanto, a falta de recursos fez muitos programas sofrerem enormes atrasos e dificuldades.Por conta disso, v\u00e1rias for\u00e7as a\u00e9reas t\u00eam buscado substitutos no Ocidente. A pr\u00f3pria Hungria conta com uma frota de ca\u00e7as Saab Gripen C/D sob leasing desde 2006 e que substitu\u00edram os MiG-29 fornecidos pelos russos.Outra aeronave que pode refor\u00e7ar a parceria com a Hungria \u00e9 o Super Tucano. Em mar\u00e7o, o site Blog Before Flight revelou que a for\u00e7a a\u00e9rea estaria estudando a a aquisi\u00e7\u00e3o do avi\u00e3o de treinamento a fim de voltar a contar com um esquadr\u00e3o ap\u00f3s aposentar os jatos L-39 Albatros em 2009.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/russia-amplia-modernizacao-do-mig-31-enquanto-pensa-em-novo-caca/", "titulo": "R\u00fassia amplia moderniza\u00e7\u00e3o do MiG-31 enquanto pensa em novo ca\u00e7a", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "31 de agosto de 2021", "texto": "Em maio deste ano o ca\u00e7a MiG-31 \u2018Foxhound\u2019 completou 40 anos em servi\u00e7o. A aeronave fez sua estreia nas For\u00e7as de Defesa A\u00e9rea Sovi\u00e9tica, conhecida pela sigla PVO, com a miss\u00e3o de substituir o MiG-25. O imenso ca\u00e7a de 46 toneladas \u00e9 at\u00e9 hoje uma raridade: n\u00e3o h\u00e1 no momento nenhuma aeronave t\u00e3o imensa na tarefa de defesa a\u00e9rea no mundo.Por conta da sua caracter\u00edstica \u00fanica, de ser o mais veloz ca\u00e7a em servi\u00e7o, capaz de atingir Mach 2.83, o MiG-31 \u00e9 um avi\u00e3o sem substitutos na R\u00fassia, ao menos por enquanto. O projeto PAK DP, tamb\u00e9m referido informalmente como MiG-41, ainda est\u00e1 no in\u00edcio de desenvolvimento e se de fato sair do papel s\u00f3 dever\u00e1 entrar em opera\u00e7\u00e3o no final da d\u00e9cada.Por conta dessa situa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Defesa da R\u00fassia tem investido em projetos de atualiza\u00e7\u00e3o dos avi\u00f5es remanescentes, cerca de 130 ca\u00e7as de um total de 520 unidades que foram produzidas at\u00e9 1994.Na semana passada, o governo russo anunciou dois novos contratos com a RSK MiG, envolvendo a moderniza\u00e7\u00e3o do MiG-31K, uma variante preparada para transportar o m\u00edssil hipers\u00f4nico Kinzhal, e os MiG-31 convencionais, que ser\u00e3o atualizados para o padr\u00e3o MiG-31BM.O MiG-31BM tem como diferen\u00e7as um novo radar multimodo, cockpit com displays multifuncionais e a capacidade de lan\u00e7ar os m\u00edsseis ar-ar de longo alcance Vympel R-37, entre outras melhorias.Como ocorre com frequ\u00eancia, o Minist\u00e9rio da Defesa n\u00e3o detalhou a quantidade de aeronaves envolvidas na moderniza\u00e7\u00e3o. O MiG-31K contaria com dez ca\u00e7as operacionais enquanto a frota de MiG-31 \u00e9 cotada entre 80 e 120 aeronaves, um n\u00famero bastante significativo para um projeto surgido ainda durante a Guerra Fria.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/cazaquistao-torna-se-cliente-do-turboelice-militar-airbus-a400m/", "titulo": "Cazaquist\u00e3o torna-se cliente do turbo\u00e9lice militar Airbus A400M", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "1 de setembro de 2021", "texto": "O cargueiro militar A400M tem um novo cliente, o Cazaquist\u00e3o. A rep\u00fablica localizada na \u00c1sia encomendou dois turbo\u00e9lices da Airbus, anunciou a empresa nesta quarta-feira.O primeiro avi\u00e3o ser\u00e1 entregue em 2024, transformando o Cazaquist\u00e3o no 9\u00ba operador do A400M. A na\u00e7\u00e3o se juntar\u00e1 \u00e0 Alemanha, Fran\u00e7a, Reino Unido, Espanha, Turquia, B\u00e9lgica, Mal\u00e1sia e Luxemburgo que somados j\u00e1 encomendaram 176 aeronaves.O acordo assinado com a Airbus tamb\u00e9m inclui suporte de treinamento e manuten\u00e7\u00e3o. A fabricante tamb\u00e9m se comprometeu a criar um centro de manuten\u00e7\u00e3o do turbo\u00e9lice C295 em futuro n\u00e3o definido.\u201cO A400M se tornar\u00e1 a pedra angular das opera\u00e7\u00f5es t\u00e1ticas e estrat\u00e9gicas de transporte a\u00e9reo do Cazaquist\u00e3o\u201d, disse Michael Schoellhorn, CEO da Airbus Defense and Space. \u201cEste novo contrato de exporta\u00e7\u00e3o traz o n\u00famero total de pedidos do A400M para 176 aeronaves, um n\u00famero que esperamos aumentar em um futuro pr\u00f3ximo. Com mais de 100 aeronaves entregues e 100.000 horas de v\u00f4o em opera\u00e7\u00e3o, o A400M provou sua capacidade, atingindo um estado de maturidade que muitos clientes potenciais estavam esperando\u201d.A For\u00e7a A\u00e9rea do Cazaquist\u00e3o tem uma frota de avi\u00f5es de transporte variada. O principal modelo \u00e9 o Antonov An-24/26, juntamente com o C295, dos quais possui oito unidades de cada.H\u00e1 tamb\u00e9m dois An-72 e um antigo quadrimotor turbo\u00e9lice An-12 e sua vers\u00e3o chinesa, o Y-8, possivelmente as aeronaves que poder\u00e3o ser substitu\u00eddas pelo A400M.Ao contr\u00e1rio de outras na\u00e7\u00f5es, o Cazaquist\u00e3o n\u00e3o deve equipar seus avi\u00f5es com sondas de reabastecimento a\u00e9reo.Um sonho avi\u00e3o militar..", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/boeing-vende-ultimo-747-8-para-cliente-vip/", "titulo": "Boeing vende \u00faltimo 747-8 para cliente VIP", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Thiago Vinholes", "data": "17 de mar\u00e7o de 2021", "texto": "O portal AIN informou nesta semana que a Boeing fechou a venda do \u00faltimo 747-8 para um cliente VIP. Segundo a p\u00e1gina, a aeronave foi negociada no m\u00eas passado, mas a fabricante norte-americana n\u00e3o revelou a identidade do comprador, nem quando o jato ser\u00e1 conclu\u00eddo e entregue.A venda deste \u00faltimo 747 em vers\u00e3o executiva pode ter marcado o \u201cfim de uma era de opul\u00eancia\u201d na avia\u00e7\u00e3o privada, como frisou a publica\u00e7\u00e3o. Conforme j\u00e1 anunciado pela Boeing, a produ\u00e7\u00e3o do ic\u00f4nico \u201cJumbo\u201d ser\u00e1 encerrada em definitivo em 2022.Os avi\u00f5es executivos da Boeing s\u00e3o oferecidos pela divis\u00e3o Boeing Business Jets (BBJ). O cat\u00e1logo inclui os modelos BBJ MAX (baseado no 737 MAX), BBJ 777, BBJ 787, BBJ 747-8 e o novo BBJ 777-8, que ainda n\u00e3o chegou ao mercado. A cabine VIP dessas aeronaves, no entanto, s\u00e3o constru\u00eddas e instaladas por outros fornecedores.O AIN lembra que existem tr\u00eas nomes no mercado com experi\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de cabines executivas para o 747-8: AMAC Aerospace, Jet Aviation e Lufthansa Technik. Nenhuma das empresas, contudo, confirmou se foi contratada para equipar o \u00faltimo Jumbo privado.A Boeing ainda soma 13 pedidos pelo 747-8, todos eles de empresas cargueiras. Outras duas c\u00e9lulas que foram conclu\u00eddas, mas que acabaram sem compradores, ser\u00e3o convertidas para a fun\u00e7\u00e3o de avi\u00f5es presidenciais dos EUA, o famoso \u201cAir Force One\u201d. ", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/boeing-757-de-donald-trump-esta-abandonado-diz-cnn/", "titulo": "Boeing 757 de Donald Trump est\u00e1 abandonado, diz CNN", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Thiago Vinholes", "data": "23 de mar\u00e7o de 2021", "texto": "O luxuoso jato Boeing 757 de Donald Trump aparentemente est\u00e1 de longe dos seus dias de gl\u00f3ria. Uma reportagem da CNN diz que o avi\u00e3o executivo do ex-presidente dos EUA est\u00e1 \u201cabandonado\u201d no aeroporto New York Stewart, a cerca de 60 km da \u201cTrump Tower\u201d, em Nova York.Especialistas consultados pela ag\u00eancia americana afirmam que aeronave n\u00e3o voa \u201ch\u00e1 meses\u201d e no estado atual ela n\u00e3o pode decolar. A reportagem mostra o 757 de Trump exposto num p\u00e1tio com carenagens cobertas e sugere que um dos motores foi retirado.Fontes da CNN apontaram que o custo para recuperar o jato a condi\u00e7\u00e3o de voo pode superar cifras de \u201cseis d\u00edgitos\u201d, um pre\u00e7o que Trump n\u00e3o parece estar disposto a pagar neste momento.O avi\u00e3o do ex-presidente dos EUA, com prefixo N757AF, \u00e9 um dos raros Boeing 757 convertido para uso executivo. A aeronave fabricada em 1991 foi adquirida pelas Organiza\u00e7\u00f5es Trump em 2010 e modificada ao gosto de Donald, que incluiu uma s\u00e9rie detalhes em ouro pela cabine. O dono anterior do jato foi o falecido Paul Allen, co-fundador da Microsoft.A ag\u00eancia diz que Trump pagou em torno de US$ 100 milh\u00f5es pela aeronave em 2010 e que hoje ela est\u00e1 avaliada entre US$ 7 milh\u00f5es e US$ 10 milh\u00f5es. A reportagem cita ainda as dificuldades de manter um Boeing 757 devido a falta de pe\u00e7as e o alto custo operacional, estimado em torno de US$ 15.000 por hora de voo.Sem contar com os Boeing 747-400 \u201cAir Force One\u201d desde o fim de seu mandado nos EUA, Donald Trump agora pode abrir m\u00e3o do \u201cTrump Force One, como ele mesmo chamava seu luxuoso 757.O ex-presidente americano, por\u00e9m, n\u00e3o est\u00e1 a p\u00e9: ele ainda possui um jato executivo Cessna 750 Citation X, para oito passageiros (o Boeing 757 leva 43 ocupantes). De acordo com a CNN, a aeronave frequenta com alguma regularidade os aeroportos de Palm Beach e Nova York.O chamativo Boeing 757 com o nome de Trump estampado na fuselagem foi uma figura frequente nos com\u00edcios de Donald em sua campanha presidencial de 2016. Num \u00fanico dia, a aeronave com a comitiva do Partido Republicano visitava diferentes cidades nos EUA e servia como cen\u00e1rio de fundo nos eventos realizados em aeroportos.Hoje aterrado e exposto as intemp\u00e9ries do clima de Nova York (que inclui muita chuva e neve), o Trump Force One pode desvalorizar ainda mais enquanto segue com o futuro indefinido. Em tempo, quem se arriscaria em comprar o Boeing 757 de Donald Trump?Veja mais: Conhe\u00e7a a frota de aeronaves executivas de Donald Trump ", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/jatos-executivos-da-embraer-podem-ser-adaptados-para-transportar-vacinas/", "titulo": "Jatos executivos da Embraer podem ser adaptados para transportar vacinas", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Thiago Vinholes", "data": "8 de abril de 2021", "texto": "Em mais uma a\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 pandemia, a Embraer elaborou orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para auxiliar clientes em como adaptar seus jatos executivos para transportar vacinas contra a Covid-19.\u201cA Embraer est\u00e1 profundamente comprometida no combate \u00e0 Covid-19, fornecendo informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para clientes de diversos segmentos, sempre com o principal objetivo de auxiliar e melhorar as opera\u00e7\u00f5es,\u201d disse S\u00e9rgio Cunha, Diretor de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos & Suporte a Produtos da Embraer. \u201cEstas informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas ir\u00e3o auxiliar os clientes a desenvolver procedimentos para o transporte de uma grande quantidade de vacinas contra a Covid-19.\u201dA Embraer afirma ter realizado testes e simula\u00e7\u00f5es para definir as caracter\u00edsticas e requisitos de carga em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para o transporte das vacinas, considerando as diferen\u00e7as entre cada aeronave. O transporte destes imunizantes requer temperaturas baixas, as quais s\u00e3o alcan\u00e7adas com o uso de gelo seco.Os documentos incluem orienta\u00e7\u00f5es para os modelos: Phenom 100, Phenom 300, Legacy 450, Legacy 500, Praetor 500, Praetor 600, Legacy 600, Legacy 650 e Lineage 1000. Segundo a Embraer, h\u00e1 mais de 1.400 desses jatos em opera\u00e7\u00e3o em mais de 70 pa\u00edses.Nos \u00faltimos meses, a divis\u00e3o de suporte da Embraer criou algumas solu\u00e7\u00f5es para auxiliar seus clientes durante a pandemia.Nesse per\u00edodo, a empresa desenvolveu adapta\u00e7\u00f5es para o transporte de cargas na cabine de avi\u00f5es de passageiros e divulgou um Boletim de Servi\u00e7o para a instala\u00e7\u00e3o de filtros HEPA nos jatos ERJ-145. Recentemente, a Embraer divulgou orienta\u00e7\u00f5es para aplica\u00e7\u00e3o de luzes UV-C para higieniza\u00e7\u00e3o do cockpit, assim como desinfetantes de longa dura\u00e7\u00e3o para o interior das aeronaves.A Embraer Servi\u00e7os & Suporte tamb\u00e9m ajudou os operadores a definir os requisitos para o transporte das vacinas contra a Covid-19. Os imunizantes devem ser transportados em temperaturas muito baixas, que s\u00f3 podem ser mantidas com a utiliza\u00e7\u00e3o de gelo seco.As orienta\u00e7\u00f5es incluem informa\u00e7\u00f5es como, por exemplo, a forma como os operadores devem carregar e descarregar a carga das aeronaves. Dependendo da configura\u00e7\u00e3o, um avi\u00e3o da Embraer pode transportar mais de cem mil vacinas.Outras solu\u00e7\u00f5es anunciadas pela Embraer recentemente foram a aprova\u00e7\u00e3o do uso de MicroShield360 e Bacoban, produtos desinfetantes que impedem o crescimento de microrganismos, v\u00edrus e bact\u00e9rias em superf\u00edcies na cabine das aeronaves.Contribuindo al\u00e9m de sua cadeia de produtos, a fabricante colaborou na cria\u00e7\u00e3o do ATMUS, um sistema port\u00e1til de controle biol\u00f3gico para leitos regulares em hospitais, em parceira com Enebras e a Sociedade Beneficente Israelita Brasileira Albert Einstein.Veja mais: Conhe\u00e7a as variadas divis\u00f5es da Embraer", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/prototipo-do-hondajet-vira-peca-de-museu-no-japao/", "titulo": "Prot\u00f3tipo do HondaJet vira pe\u00e7a de museu no Jap\u00e3o", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Thiago Vinholes", "data": "12 de abril de 2021", "texto": "Fechado h\u00e1 cinco meses para uma reforma, o Museu de Avia\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia de Misawa, na prefeitura de Aomori, no Jap\u00e3o, ser\u00e1 reaberto no pr\u00f3ximo dia 20 de abril com uma importante novidade no acervo: o local \u00e9 agora \u00e9 casa do primeiro prot\u00f3tipo do jato executivo HondaJet.O jato enviado ao museu \u00e9 um prot\u00f3tipo de prova de conceito, que voou pela primeira vez em 3 de dezembro de 2003. O modelo foi fundamental nos testes dos motores turbofans HF118, projetado e constru\u00eddo pela pr\u00f3pria Honda e que s\u00e3o montados numa configura\u00e7\u00e3o incomum sobre as asas. O \u00faltimo voo da aeronave em quest\u00e3o foi realizado em 2013.\u201c\u00c9 um grande prazer ter a prova de conceito da HondaJet em exibi\u00e7\u00e3o permanente no Museu de Avia\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia de Misawa no Jap\u00e3o\u201d, disse o presidente e CEO da Honda Aircraft, Michimasa Fujino. \u201cCom esta aeronave, provamos a configura\u00e7\u00e3o inovadora do suporte de motor sobre as asas e outras tecnologias avan\u00e7adas exclusivas do HondaJet. Esperamos que muitas pessoas visitem o museu e vejam o HondaJet pessoalmente e desejamos que a hist\u00f3ria do HondaJet possa inspirar a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o de projetistas de aeronaves.\u201dDispon\u00edvel no mercado desde 2015, o HondaJet vem despontando como um dos maiores sucessos da avia\u00e7\u00e3o executiva. O avi\u00e3o japon\u00eas foi o jato leve mais vendido do mundo em 2020, liderando o segmento pelo quarto ano consecutivo. Atualmente, mais de 170 unidades da aeronave est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o no mundo todo, incluindo quatro aparelhos no Brasil.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/beechcraft-celebra-os-75-anos-do-bonanza-com-versao-especial/", "titulo": "Beechcraft celebra os 75 anos do Bonanza com vers\u00e3o especial", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Thiago Vinholes", "data": "14 de abril de 2021", "texto": "O grupo Textron, controlador da marca Beechcraft Aircraft, anunciou nesta semana o lan\u00e7amento do Beechcraft Bonanza G36, edi\u00e7\u00e3o especial que celebra o 75\u00ba anivers\u00e1rio da aeronave. O cl\u00e1ssico monomotor fabricado nos EUA \u00e9 o avi\u00e3o mais antigo do mundo que permanece em produ\u00e7\u00e3o, com mais de 18 mil unidades entregues desde 1947.A edi\u00e7\u00e3o comemorativa, com interior personalizado e pintura na cor azul, \u00e9 inspirada em Olive Ann Beech, empres\u00e1ria norte-americana co-fundadora da Beechcraft. Segundo o fabricante, as encomendas do Bonanza G36 j\u00e1 podem ser realizadas e as entregas est\u00e3o previstas para 2022.\u201cA f\u00f3rmula para a longevidade do Bonanza envolve um estilo e utilidade para qualquer idade, com uma legi\u00e3o apaixonada de propriet\u00e1rios e aspirantes a propriet\u00e1rios, com um compromisso de sete d\u00e9cadas por parte dos engenheiros da empresa em refinar e atualizar continuamente os recursos para atender \u00e0s necessidades do cliente, de tecnologia, regulat\u00f3rias e ambientais\u201d, explica Lannie O\u2019Bannion, vice-presidente s\u00eanior de Vendas Globais e Opera\u00e7\u00f5es de Voo da Textron.\u201cO modelo retr\u00f4 da nossa edi\u00e7\u00e3o especial do 75\u00ba anivers\u00e1rio Bonanza \u00e9 uma homenagem \u00e0 for\u00e7a, vis\u00e3o, lideran\u00e7a e estilo da senhora Beech\u201d, disse O\u2019Bannion. \u201cA combina\u00e7\u00e3o de cores do interior \u00e9 inspirada nas tend\u00eancias dos anos 1950, quando a senhora Beech assumiu a lideran\u00e7a da empresa.\u201dOlive Ann tornou-se presidente da Beechecraft em 1950 ap\u00f3s a morte de seu marido, Walter Beech, tornando-se a primeira mulher a chefiar uma grande fabricante de aeronaves. Sua lend\u00e1ria carreira durou 50 anos e, quando se aposentou em 1982, ela havia desempenhado pap\u00e9is importantes no crescimento da empresa de 10 para 10.000 funcion\u00e1rios e causou um impacto na ind\u00fastria da avia\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias maneiras.A edi\u00e7\u00e3o especial do 75\u00ba anivers\u00e1rio do Beechcraft Bonanza G36 \u00e9 inspirada em \u201cBeech Blue\u201d, uma cor personalizada que Olive Ann adotou a conselho do estilista Oleg Cassini. A cor se tornou sua marca e pode ser encontrada em tudo, desde seus ternos e m\u00f3veis de escrit\u00f3rio at\u00e9 a pintura de seu autom\u00f3vel e interiores de aeronaves pessoais.Aqui no Brasil, o novo Bonanza G36 pode ser encomendado por meio da TAM Avia\u00e7\u00e3o Executiva, representante oficial das marcas do grupo Textron (que tamb\u00e9m controla a Cessna Aircraft). O pre\u00e7o da aeronave n\u00e3o foi divulgado. ", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/aeroporto-executivo-sao-paulo-catarina-deve-se-tornar-internacional-nesta-semana/", "titulo": "Aeroporto executivo S\u00e3o Paulo Catarina deve se tornar internacional nesta semana", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Ricardo Meier", "data": "22 de junho de 2021", "texto": "O S\u00e3o Paulo Catarina Aeroporto Executivo deve tornar-se o primeiro terminal a\u00e9reo privado do Brasil a receber voos internacionais ainda nesta semana.Como j\u00e1 era esperado, a JHSF, construtora que lan\u00e7ou o imenso empreendimento \u00e0s margens da Rodovia Castello Branco, a 60 km da capital paulista, deve receber a autoriza\u00e7\u00e3o da Receita Federal, ANAC, Pol\u00edcia Federal e outras ag\u00eancias na pr\u00f3xima quinta-feira, 24.O processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o do aeroporto, que foi inaugurado em 2019, j\u00e1 era esperado h\u00e1 bastante tempo. Com uma pista de 2.470 metros, o Catarina \u00e9 apto a receber jatos executivos de grande porte como os modelos da Gulfstream, Bombardier, Embraer e Dassault, mas sem a autoriza\u00e7\u00e3o para receb\u00ea-los direto do exterior era necess\u00e1rio uma escala em outro aeroporto em caso de voos internacionais.N\u00e3o se trata, obviamente, da mesma situa\u00e7\u00e3o que possui o Aeroporto de Guarulhos, por exemplo, onde os \u00f3rg\u00e3os de controle do governo possuem uma estrutura fixa. No Catarina ser\u00e1 necess\u00e1rio avisar a Pol\u00edcia Federal, Anvisa, Receita e outros com anteced\u00eancia de 24 horas para que equipes se desloquem at\u00e9 o local.O novo aeroporto fica pr\u00f3ximo \u00e0 cidade de S\u00e3o Roque e faz parte de um complexo da JHSF que inclui um outlet, al\u00e9m da Fazenda Boa Vista, um condom\u00ednio de luxo. A XP construir\u00e1 sua nova sede no Brasil numa \u00e1rea pr\u00f3xima ap\u00f3s anunciar que deixar\u00e1 a regi\u00e3o da Faria Lima, centro financeiro de S\u00e3o Paulo.Segundo a construtora, o Catarina \u00e9 capaz de operar 200 mil pousos e decolagens por ano. S\u00e3o 2 milh\u00f5es de m\u00b2 de \u00e1rea com 50 mil m\u00b2 de hangares e outros 50 mil m\u00b2 de p\u00e1tios. A empresa pretende expandir os servi\u00e7os no futuro para realizar servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o.Gra\u00e7as aos equipamentos IFR instalados no ano passado, o aeroporto pode operar em qualquer tempo, ficando aberto por 24 horas.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/gulfstream-entrega-ultimo-jato-executivo-g550/", "titulo": "Gulfstream entrega \u00faltimo jato executivo G550", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Ricardo Meier", "data": "3 de julho de 2021", "texto": "A Gulfstream anunciou a entrega do G550 final no dia 30 de junho. O jato executivo de longo alcance fez enorme sucesso em 18 anos de carreira, com mais de 600 unidades fabricadas, segundo a empresa dos EUA.Baseado no antecessor Gulfstream V, o G550 estreou a cabine de comando PlaneView al\u00e9m de ser certificado para usar Enhanced Vision System (atualmente chamado de Enhanced Flight Vision System) como um recurso padr\u00e3o.Por quase duas d\u00e9cadas, o G550 tem superado as expectativas dos clientes\u201d, disse Mark Burns, CEO da Gulfstream. \u201cO G550 estabeleceu um novo padr\u00e3o de desempenho e confiabilidade e continua a superar e impressionar com seus recursos abrangentes. Dada a nossa vasta frota de G550 em servi\u00e7o, esperamos continuar a dar suporte a todos os clientes do G550 em todo o mundo com a ampla rede de Suporte ao Cliente da Gulfstream\u201d.Chamado originalmente de GV-SP, o G550 foi certificado pela FAA em 2003, equipado com turbofans Rolls-Royce BR710 aprimorados. Doze anos depois, o 500\u00ba avi\u00e3o foi entregue pela Gulfstream.Capaz de voar 12.501 km a Mach 0.8, o G550 trouxe refinamentos aerodin\u00e2micos que ampliaram seu alcance. Embora exiba poucas diferen\u00e7as claras em rela\u00e7ao ao antecessor, o jato executivo possui sete janelas ovais em vez de seis e sua porta principal foi deslocada para frente para oferecer uma cabine mais espa\u00e7osa.A Gulfstream lan\u00e7a em 2004 o G500, uma variante com potencial de combust\u00edvel um pouco inferior. Em 2019, a empresa lan\u00e7ou o G600, que oferece um alcance menor, mas \u00e9 mais veloz, econ\u00f4mico e avan\u00e7ado tecnicamente.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/denali-deixa-de-ser-cessna-para-fazer-parte-da-linha-beechcraft/", "titulo": "Denali deixa de ser Cessna para fazer parte da linha Beechcraft", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Ricardo Meier", "data": "22 de julho de 2021", "texto": "A Textron Aviation anunciou na quarta-feira, 21, que o monomotor turbo\u00e9lice Denali passar\u00e1 a integrar a linha de aeronaves da Beechcraft, ao lado do King Air.Desde 2016, o novo avi\u00e3o executivo era parte do portf\u00f3lio da Cessna, juntamente com o bimotor SkyCourier. A aeronave surgiu como um projeto da pr\u00f3pria Textron um ano antes, ent\u00e3o chamado de Single Engine Turboprop (SETP).A fabricante dos EUA tamb\u00e9m confirmou que o voo inaugural do Denali ocorrer\u00e1 no final deste ano. Ap\u00f3s um longo per\u00edodo de desenvolvimento, a aeronave teve importantes avan\u00e7os nos \u00faltimos seis meses.Em julho, o motor GE Aviation Catalyst foi instalado na primeira aeronave de teste e deve realizar testes de funcionamento em agosto. A Textron tem outras dois prot\u00f3tipos sendo montados em Wichita (Kansas).\u201cO Beechcraft Denali representa nossa estrat\u00e9gia cont\u00ednua de investir em produtos limpos e atuais em ambas as marcas ic\u00f4nicas Beechcraft e Cessna. Os turbo\u00e9lices Beechcraft s\u00e3o conhecidos por sua versatilidade e confiabilidade, e o monomotor Denali \u00e9 um complemento perfeito para esta lend\u00e1ria fam\u00edlia de produtos \u201d, disse Ron Draper, presidente e CEO da Textron Aviation. \u201cOs pilotos e passageiros apreciar\u00e3o a aeronave por suas capacidades aprimoradas, tecnologia inovadora e conforto total para os passageiros\u201d, completou.O Beechcraft Denali ser\u00e1 um concorrente direto do Pilatus PC-12 oferecendo alta velocidade (528 km/h) e capacidade entre seis e nove passageiros. O alcance \u00e9 de 2.963 km com um piloto e quatro passageiros.O avi\u00e3o tem como um dos principais diferenciais o novo motor turbo\u00e9lice Catalyst, mais ecol\u00f3gico, e capaz de fornecer 1.300 shp de pot\u00eancia nominal com um consumo de combust\u00edvel sensivelmente menor. No entato, o motor foi a principal causa do atraso no programa, que deveria ter realizado o primeiro voo em 2019.Equipado com sistema FADEC (Full Authority Digital Engine Controlled), o motor da GE j\u00e1 realizou 2.300 horas de testes. A aeronave tamb\u00e9m possui uma su\u00edte de avi\u00f4nicos Garmin 3000, sistema de pressuriza\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m a cabine numa altitude equivalente a 6.000 p\u00e9s, al\u00e9m de um teto de servi\u00e7o de 30.000 p\u00e9s.A Textron espera certificar o turbo\u00e9lice Denali at\u00e9 2023.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/beechcraft-denali-completa-primeiro-funcionamento-de-motor-em-solo/", "titulo": "Beechcraft Denali completa primeiro funcionamento de motor em solo", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Ricardo Meier", "data": "27 de agosto de 2021", "texto": "O Denali, monomotor turbo\u00e9lice da Beechcraft, concluiu o primeiro acionamento e funcionamento do motor Catalyst em solo nesta semana, informou a Textron Aviation.O teste ocorreu nas instala\u00e7\u00f5es da empresa em Wichita, Kansas, na quinta-feira, 26, quando foram avaliadas a funcionalidade do motor e do sistema de combust\u00edvel.A Textron tamb\u00e9m testou os sistemas el\u00e9tricos e de avi\u00f4nicos do primeiro prot\u00f3tipo da aeronave, recentemente finalizada. A previs\u00e3o da companhia \u00e9 que o Denali realize seu voo inaugural no final do ano, o que significa uma antecipa\u00e7\u00e3o no cronograma, segundo ela.\u201cEsses testes de motor s\u00e3o um passo significativo em dire\u00e7\u00e3o ao v\u00f4o inaugural do Beechcraft Denali e s\u00e3o uma prova da determina\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o das equipes da Textron Aviation e da GE Aviation\u201d, disse Chris Hearne, vice-presidente s\u00eanior de Engenharia.O Denali utiliza o novo motor turbo\u00e9lice Catalyst, desenvolvido pela GE Aviation. Foi justamente ele que causou o atraso no programa, ap\u00f3s problemas durante seu desenvolvimento.Com 1.300 SHP de pot\u00eancia, o motor \u00e9 mais econ\u00f4mico que modelos antigos e \u00e9 equipado com o sistema FADEC (Full Authority Digital Engine Controlled) que monitora as condi\u00e7\u00f5es de funcionamento em tempo real.A aeronave utiliza uma su\u00edte de avi\u00f4nicos G3000, da Garmin, que inclui um radar meteorol\u00f3gico de 10 polegadas, o Terrain Awareness Warning System (TAWS-B), e transponders duplos com capacidade de transmiss\u00e3o ADS-B.A G3000 tamb\u00e9m possui um recurso de autotrottle que faz interface com o Automatic Flight Control System (AFCS) e Flight Management System (FMS).Originalmente, o Denali seria uma aeronave pertencente \u00e0 Cessna, mas a Textron decidiu associ\u00e1-la \u00e0 Beechcraft como parte da linha de produtos executivos que inclui o lend\u00e1rio King Air.O Denali ser\u00e1 um concorrente direto para o Pilatus PC-12, um dos mais bem sucedidos monomotores executivos do mercado.A Textron tem ainda dois outros Denali em montagem al\u00e9m de tr\u00eas unidades que ser\u00e3o usadas para testes est\u00e1ticos no solo. A previs\u00e3o \u00e9 que o avi\u00e3o seja certificado em 2023.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/embraer-chega-a-1-500-jatos-executivos-entregues/", "titulo": "Embraer chega \u00e0 1.500 jatos executivos entregues", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o executiva", "autor": "Ricardo Meier", "data": "5 de setembro de 2021", "texto": "Perto de completar 20 anos desde a primeira entrega de um Legacy, a Embraer atingiu a impressionante marca de 1.500 jatos de neg\u00f3cios entregues na semana passada.A aeronave 1.500\u00ba \u00e9 um Phenom 300E, seu modelo de maior sucesso atualmente e que \u00e9 o jato leve mais vendido da categoria h\u00e1 nove anos.A cliente que recebeu o Phenom 300E comemorativo \u00e9 a su\u00ed\u00e7a Haute Aviation, que atua no fretamento, revenda e gest\u00e3o de aeronaves.\u201c\u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o anunciar a entrega do 1.500\u00ba jato executivo da Embraer. Esta entrega hist\u00f3rica \u00e0 Haute Aviation reflete nosso compromisso em oferecer a melhor experi\u00eancia em avia\u00e7\u00e3o executiva\u201d, disse Michael Amalfitano, presidente e CEO da Embraer Avia\u00e7\u00e3o Executiva.O Phenom 300E \u00e9 uma variante aprimorada do jato original, capaz de voar por 3.724 km sem escala, o que permite que a Haute possa voar para toda a Europa.\u201cPara a Haute Aviation, o novo Phenom 300E \u00e9 o melhor produto do mercado para completar a nossa frota. Acreditamos que uma aeronave a jato bimotor ir\u00e1 agradar aos nossos passageiros que preferem n\u00e3o voar em uma aeronave monomotor, oferecendo alto desempenho sem comprometer o alcance e a capacidade de carga \u00fatil\u201d, afirmou Catherine Tamagni, chefe de Marketing e Comunica\u00e7\u00e3o da Haute Aviation.Segundo a Embraer, os jatos executivos da fabricante s\u00e3o utilizados por 950 clientes globalmente. Em 2020, um em cada quatro jatos de pequeno e m\u00e9dio porte foi um Phenom ou um Praetor.A estreia da Embraer no segmento de neg\u00f3cios ocorreu em 2002, um ano ap\u00f3s o primeiro Legacy realizar seu voo inaugural. Derivado do jato regional ERJ 145, a aeronave de m\u00e9dia capacidade se diferenciava sobretudo pela capacidade extra de combust\u00edvel.Apesar das vendas significativas, o primeiro Legacy n\u00e3o se igualava em desempenho e capacidade a outros modelos da \u00e9poca por n\u00e3o ter sido concebido originalmente como um jato executivo.Tempos depois, a Embraer passou a desenvolver aeronaves exclusivas para a avia\u00e7\u00e3o executiva como os Phenom e a segunda gera\u00e7\u00e3o do Legacy, logo substitu\u00edda pelo Praetor, modelos que levaram a empresa a um desempenho de vendas t\u00e3o impressionante.Segundo a fabricante, a m\u00e9dia para atingir esse volume de entregas no mercado \u00e9 de 34 anos, ou seja, a Embraer levou cerca de 15 anos a menos, um claro sinal de sucesso.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/marinha-do-paquistao-incorpora-o-primeiro-embraer-lineage-1000-que-sera-aviao-de-patrulhamento-maritimo/", "titulo": "Marinha do Paquist\u00e3o incorpora o primeiro Embraer Lineage 1000, que ser\u00e1 avi\u00e3o de patrulhamento mar\u00edtimo", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "6 de setembro de 2021", "texto": "A Marinha do Paquist\u00e3o recebeu oficialmente seu primeiro jato Lineage 1000E na semana passada, em cerim\u00f4nia na esta\u00e7\u00e3o naval PNS Mehran, em Karachi. O aeronave executiva da Embraer ser\u00e1 convertida nos pr\u00f3ximos meses para o papel de patrulhamento mar\u00edtimo, responsabilidade da italiana Leonardo com o apoio de outras empresas.O Lineage foi comprado usado e voava at\u00e9 ent\u00e3o na China. Na imagem com os oficiais da Marinha paquistanesa, o jato brasileiro ainda ostenta a pintura de uso civil, apenas com os emblemas militares aplicados.O projeto de transforma\u00e7\u00e3o do jato executivo, que \u00e9 uma variante baseada no E190 de passageiros, n\u00e3o conta com a participa\u00e7\u00e3o da Embraer. O governo paquistan\u00eas decidiu escolher o Lineage como c\u00e9lula para o programa Long Range Maritime Patrol (Patrulha Mar\u00edtima de Longo Alcance), que ser\u00e1 chamado de \u2018Sea Sultan\u2018 (Sult\u00e3o dos Mares), sem consultar oficialmente a empresa brasileira.Para convert\u00ea-lo para a nova fun\u00e7\u00e3o foram selecionadas a Leonardo, que fornecer\u00e1 toda a parte eletr\u00f4nica, e uma empresa sul-africana, que far\u00e1 a revis\u00e3o da aeronave e algumas adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. N\u00e3o h\u00e1 um prazo claro sobre quanto o Lineage come\u00e7ar\u00e1 a ser preparado para a nova miss\u00e3o.A Leonardo tem experi\u00eancia em adaptar aeronaves civis para fun\u00e7\u00f5es de guerra mar\u00edtima, tendo feito esse trabalho com turbo\u00e9lices C-27J Spartan e ATR 42 e ATR 72. No entanto, pelo ineditismo do projeto, acredita-se que o programa levar\u00e1 tempo para ser conclu\u00eddo.A Marinha do Paquist\u00e3o pretende converter 10 aeronaves Lineage para essa fun\u00e7\u00e3o e que substituir\u00e3o os antigos P-3 Orion atualmente em servi\u00e7o. Os detalhes t\u00e9cnicos do projeto tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o conhecidos at\u00e9 aqui. Certamente ser\u00e3o inclu\u00eddos sensores MAD, equipamentos de guerra eletr\u00f4nica, reconhecimento e um sistema de armamentos compat\u00edvel.A solu\u00e7\u00e3o paquistanesa contrasta com a vizinha \u00cdndia, que decidiu encomendar o P-8 Poseidon, aeronave de patrulhamento mar\u00edtimo baseada no Boeing 737-800 e que tem obtido uma boa aceita\u00e7\u00e3o no mercado.A Embraer poderia desenvolver um jato ou turbo\u00e9lice para esta fun\u00e7\u00e3o de patrulha mar\u00edtima de longo alcance a partir desta vers\u00e3o do Lineage 1000E, a fim de oferecer um op\u00e7\u00e3o ao P-3 Orion turbo\u00e9lice e ao jato P-8 Poseidon usado para esta fun\u00e7\u00e3o em alguns pa\u00edses? Ou o mercado tem op\u00e7\u00f5es com custo mais competitivo e quais seriam os jatos e turbo\u00e9lices mais competitivos par patrulha mar\u00edtima de longo alcance?", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/primeiro-a321neo-da-luftwaffe-ganha-pintura/", "titulo": "Primeiro A321neo da Luftwaffe ganha pintura", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "A Luftwaffe (For\u00e7a A\u00e9rea da Alemanha) revelou na semana passada o primeiro Airbus A321neo que ser\u00e1 recebido em 2022. A aeronave \u00e9 parte de uma encomenda de dois jatos da vers\u00e3o LR (Longo Alcance) e que ser\u00e3o usados para transporte de tropas e evacua\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.O contrato foi fechado com a Lufthansa Technik, que far\u00e1 a adapta\u00e7\u00e3o dos dois avi\u00f5es para executar diversas miss\u00f5es, em meio a 18 configura\u00e7\u00f5es previstas.O A321neo da Luftwaffe poder\u00e1 transportar at\u00e9 163 passageiros ou adaptado para receber seis pacientes de terapia intensiva ou ainda doze com enfermidades leves e moderadas. Tamb\u00e9m ser\u00e1 poss\u00edvel converter a aeronave para configura\u00e7\u00f5es mistas.Os dois A321LR foram adquiridos em julho do ano passado e entregues pela Airbus \u00e0 Lufthansa Technik em agosto e outubro sem o interior configurado.O cronograma prev\u00ea a entrega de ambos no primeiro trimestre de 2022. A vers\u00e3o de longo alcance do A321neo \u00e9 20% mais econ\u00f4mica, o que se traduz numa autonomia 900 km maior.O governo alem\u00e3o justificou a compra das aeroanves no ano passado por conta de necessidades de transporte surgidas durante a pandemia do Covid-19.\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o semelhante ao que ocorreu no Brasil quando a For\u00e7a A\u00e9rea se viu em dificuldades log\u00edsticas para levar insumos m\u00e9dicos e transportar pessoas doentes pelo pa\u00eds. Pela falta de uma aeronave de maior porte \u2013 um Boeing 767 chegou a ser usado em leasing -, a FAB decidiu buscar um novo widebody para essa fun\u00e7\u00e3o, licita\u00e7\u00e3o que ainda est\u00e1 em curso.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/india-da-luz-verde-para-aquisicao-de-56-turboelices-airbus-c295/", "titulo": "\u00cdndia d\u00e1 luz verde para aquisi\u00e7\u00e3o de 56 turbo\u00e9lices Airbus C295", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "9 de setembro de 2021", "texto": "A For\u00e7a A\u00e9rea da \u00cdndia est\u00e1 prestes a fechar um volumoso contrato de compra de 56 aeronaves de transporte militar C295 junto \u00e0 Airbus.O comit\u00ea de seguran\u00e7a do governo indiano aprovou finalmente a aquisi\u00e7\u00e3o do turbo\u00e9lice que substituir\u00e1 cerca de 57 avi\u00f5es HAL-748 produzidos na d\u00e9cada de 60 e que ainda est\u00e3o em servi\u00e7o.A proposta re\u00fane a Airbus com um cons\u00f3rcio local liderado pela Tata Advanced Systems. Segundo os detalhes do acordo, 16 aeronaves ser\u00e3o produzidas pela fabricante na Espanha enquanto 40 C295 ser\u00e3o montados sob licen\u00e7a na \u00cdndia.Os C925 europeus dever\u00e3o ser entregues dentro de 48 meses da assinatura do contrato enquanto os avi\u00f5es indianos, em um prazo de at\u00e9 10 anos.O acordo de venda dos turbo\u00e9lices militares foi elaborado em 2015, mas desde ent\u00e3o era analisado por \u00e1rea governamentais da \u00cdndia. A For\u00e7a A\u00e9rea dever\u00e1 utiizar os C295 em v\u00e1rios tipos de tarefas, entre transporte e possivelmente poder\u00e1 encomendar mais aeronaves para uso como patrulhamento mar\u00edtimo e na guarda costeira.A substitui\u00e7\u00e3o dos HAL-748 \u00e9 bastante urgente a despeito de o programa ter sido lan\u00e7ado h\u00e1 dez anos. Desenvolvido pela bit\u00e2nica Hawker Siddeley como um avi\u00e3o de transporte regional, o 748 foi produzido sob licen\u00e7a pela Hindustan Aeronautics nos anos 60.Das 89 aeronaves conclu\u00eddas, 17 foram usadas pela Indian Airlines e 72 pela For\u00e7a A\u00e9rea, dos quais restariam 57 unidades. Bastante vers\u00e1til, o avi\u00e3o foi testado at\u00e9 como plataforma de AEW, de radar aerotransportado.O HS 748 \u00e9 bastante conhecido no Brasil, onde voou com as cores da Cruzeiro do Sul e da Varig. A For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira tamb\u00e9m operou o modelo por v\u00e1rios anos, como um substituto do C-47 no Grupo de Transporte Especial, entre outros.O 748 foi desenvolvido pela empresa Avro, que foi adquirida pela Hawker Siddeley em 1963, mas no Brasil acabou sendo conhecido como \u201cAvrinho\u201d. A estreia na FAB ocorreu um ano antes, tendo sido usados no transporte de autoridades at\u00e9 1969, quando foram substitu\u00eddos pelos jatos executivos HS 125 tamb\u00e9m ingleses.Ao todo, a For\u00e7a A\u00e9rea operou 12 C-91, como eram designados, durante uma longa carreira que terminou apenas em 2006.", "site": "airway"},{"link": "https://www.airway.com.br/50-anos-apos-primeiro-voo-jato-cargueiro-il-76-continua-em-producao-na-russia/", "titulo": "50 anos ap\u00f3s primeiro voo, jato cargueiro Il-76 continua em produ\u00e7\u00e3o na R\u00fassia", "categoria": "Avia\u00e7\u00e3o militar", "autor": "Ricardo Meier", "data": "11 de setembro de 2021", "texto": "O Ilyushin Il-76 \u00e9 uma das aeronaves mais vers\u00e1teis j\u00e1 criadas na R\u00fassia. Desenvolvido no final da d\u00e9cada de 60 como um substituto para os turbo\u00e9lices An-12, o jato quadrimotor apresentou a mesma configura\u00e7\u00e3o do Lockheed C-141 Starlifter da USAF, um jato cargueiro que foi operado at\u00e9 2006.Embora a Antonov fosse o bureau de design mais bem sucedido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aeronaves de transporte militar, a Ilyushin teve enorme sucesso com o Il-76, que acabou sendo produzido em grande escala e exportado para dezenas de pa\u00edses, incluindo a China, onde foi montado sob licen\u00e7a.At\u00e9 hoje, o Il-76 tem mostrado ser um projeto duradouro, mesmo passados 50 anos do voo inaugural, em 25 de mar\u00e7o de 1971.A UAC, estatal que controla as maiores fabricantes russas de avia\u00e7\u00e3o, revelou nesta semana que o primeiro Il-76MD-90A foi conclu\u00eddo na nova linha de montagem da Aviastar-SP em Ulyanovsk.As instala\u00e7\u00f5es mais modernas permitir\u00e3o uma cad\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de 12 avi\u00f5es por ano, explicou a UAC. \u201cEm contraste com a tecnologia utilizada anteriormente, a nova linha de produ\u00e7\u00e3o reduz a intensidade de trabalho na montagem da aeronave\u201d, diz a nota.\u201cA linha \u00e9 composta por dez produ\u00e7\u00f5es para unir os compartimentos fuselagem, asa, montagem da cauda, \u200b\u200besta\u00e7\u00f5es para instala\u00e7\u00e3o de usinas e sistemas de aeronaves. \u00c9 equipado com sistema de posicionamento a laser das unidades, o que garante alta precis\u00e3o de uni\u00e3o de todos os elementos da aeronave\u201d.O Il-76MD-90A \u00e9 a variante mais recente do cargueiro militar, que conta com os turbofans PS-90A, de alta raz\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o, e que equipam jatos comerciais como o Il-96-300 e o Tu-204.Mais econ\u00f4mico, ele permitiu que o Il-76 pudesse oferecer maior autonomia e capacidade de carga, de at\u00e9 60 toneladas. A aeronave tamb\u00e9m recebeu novos avi\u00f4nicos e seis telas multifun\u00e7\u00e3o no cockpit.O programa foi anunciado em 2010 com a conclus\u00e3o do primeiro avi\u00e3o em 2014. A For\u00e7a A\u00e9rea da R\u00fassia recebeu o primeiro Il-76MD-90A em 2019 e acredita-se que uma dezena tenha sido conclu\u00edda desde ent\u00e3o.", "site": "airway"}]